<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="doc"></block>
  <block id="ac711435545c1b14c721179de8ab94a0" category="list-text">Volumi e aggregati supportati</block>
  <block id="cbd3171b775ecc9b275479726c41ccec" category="inline-link">funzionalità o caratteristiche non supportate da FabricPool</block>
  <block id="fb033ea193d99adc8d3553114c5fe47d" category="list-text">Il numero totale di volumi che Cloud Tiering può suddividere in livelli potrebbe essere inferiore al numero di volumi presenti nel sistema ONTAP .  Questo perché i volumi non possono essere suddivisi in livelli da alcuni aggregati.  Fare riferimento alla documentazione ONTAP per<block ref="bc16a784cd65f4901578ebb3b70f2118" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2e79231a13ecf62585403e20da2dea4a" category="doc">La scheda Licenza è stata rimossa</block>
  <block id="ddf9eea5116f91d5b9ae3a989d23c406" category="paragraph">La scheda Licenze è stata rimossa dall'interfaccia Cloud Tiering.  Ora è possibile accedere a tutte le licenze per gli abbonamenti Pay-as-you-go (PAYGO) dalla dashboard Cloud Tiering On-Premises.  Da quella pagina è presente anche un collegamento al BlueXP digital wallet, in modo da poter visualizzare e gestire qualsiasi licenza BYOL (Bring Your Own License) di Cloud Tiering.</block>
  <block id="344a2fbdf46c3a4ef07e7c73566f42f3" category="section-title">Le schede di suddivisione in livelli sono state rinominate e aggiornate</block>
  <block id="f6e3b39522072e9cb3b0ffb8cecf9b0b" category="paragraph">La scheda "Clusters Dashboard" è stata rinominata "Clusters" e la scheda "On-Prem Overview" è stata rinominata "On-Premises Dashboard".  In queste pagine sono state aggiunte alcune informazioni che ti aiuteranno a valutare se puoi ottimizzare il tuo spazio di archiviazione con una configurazione a livelli aggiuntiva.</block>
  <block id="a4e53922ceec159164a3765ff05e1458" category="doc">Regola la larghezza di banda per trasferire i dati inattivi</block>
  <block id="d59048f21fd887ad520398ce677be586" category="inline-link">Saperne di più</block>
  <block id="dc1b912cd0c37ddd4298efd6e3a72009" category="paragraph">Quando si attiva Cloud Tiering, ONTAP può utilizzare una quantità illimitata di larghezza di banda di rete per trasferire i dati inattivi dai volumi nel cluster all'archiviazione degli oggetti.  Se noti che il traffico a livelli influisce sui normali carichi di lavoro degli utenti, puoi limitare la quantità di larghezza di banda che può essere utilizzata durante il trasferimento.<block ref="bd661c8ba5ce12ee5a1adc1010618597" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="904ea3c3aba6edae61ba696b01808a11" category="section-title">Evento di suddivisione in livelli visualizzato nel Centro notifiche</block>
  <block id="250f0923d20814211c14c5a6cd0e2643" category="paragraph">L'evento di suddivisione in livelli "Suddivisione in livelli di dati aggiuntivi dal cluster &lt;nome&gt; all'archiviazione oggetti per aumentare l'efficienza dell'archiviazione" ora viene visualizzato come notifica quando un cluster suddivide in livelli meno del 20% dei suoi dati inattivi, inclusi i cluster che non suddividono in livelli alcun dato.</block>
  <block id="4408342320f5d18ce7a02828ead033c1" category="inline-link">Calcolatore del costo totale di proprietà e dei risparmi di Cloud Tiering</block>
  <block id="606ec28d49ad09441827c5c02151d01a" category="paragraph">Questa notifica è una "Raccomandazione" per aiutarti a rendere i tuoi sistemi più efficienti e a risparmiare sui costi di archiviazione.  Fornisce un collegamento al<block ref="c97ff6fcab33b77efc054e699ba69f9b" category="inline-link-rx"></block> per aiutarti a calcolare il risparmio sui costi.</block>
  <block id="101e8e97885c05702335faecd0fb3f50" category="doc">Utilizza un prefisso personalizzato per il nome del bucket</block>
  <block id="6eb4429639db75cb3b56cc38a3fb8785" category="paragraph">In passato era necessario utilizzare il prefisso predefinito "fabric-pool" per definire il nome del bucket, ad esempio _fabric-pool-bucket1_. Ora puoi usare un prefisso personalizzato quando assegni un nome al tuo bucket. Questa funzionalità è disponibile solo quando si suddividono i dati in livelli su Amazon S3.<block ref="3e8270d3bc816ce30c7c11fe6d073535" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2d81e61b650e87c484f1701ff4c00053" category="section-title">Cerca un cluster in tutti i connettori BlueXP</block>
  <block id="eabccaf5903f0333d3eed3476908d4d8" category="paragraph">Se si utilizzano più connettori per gestire tutti i sistemi di archiviazione nel proprio ambiente, alcuni cluster su cui si desidera implementare la suddivisione in livelli potrebbero trovarsi in connettori diversi. Se non sei sicuro di quale connettore gestisca un determinato cluster, puoi effettuare una ricerca tra tutti i connettori utilizzando Cloud Tiering.<block ref="017b0207cc8469b6ea246adade89f8e1" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="82fbcd5d3aebaf503250e86ca86f08c0" category="doc">Il BlueXP tiering ora è NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="407a90a9a0a27ef435e56fa89edb4d13" category="paragraph">Il BlueXP tiering è stato rinominato NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="bc2fe31b1e2682a9a79513d792e9c721" category="section-title">BlueXP è ora NetApp Console</block>
  <block id="995c8f79a8e07fbd8d519e45d03d6004" category="paragraph">NetApp Console, basata sulle fondamenta BlueXP migliorate e ristrutturate, offre una gestione centralizzata dello storage NetApp e dei NetApp Data Services in ambienti on-premise e cloud di livello aziendale, offrendo informazioni in tempo reale, flussi di lavoro più rapidi e un'amministrazione semplificata, il tutto in modo altamente sicuro e conforme.</block>
  <block id="2ef9d641d45afe99b74ad6f9a9f797ad" category="inline-link-macro">Note sulla versione della console NetApp</block>
  <block id="07a0717927710f1dcb5683cb20238dcb" category="paragraph">Per i dettagli su cosa è cambiato, vedere<block ref="a3987562479f1a66db4eec298b79e00c" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="6b5920220b135ba1ff95cfb5b149f138" category="summary">Il servizio Cloud Tiering di NetApp estende il tuo data center al cloud suddividendo automaticamente i dati inattivi dai cluster ONTAP locali allo storage di oggetti.  In questo modo si libera spazio prezioso sul cluster per altri carichi di lavoro, senza apportare modifiche al livello applicativo.  Cloud Tiering può ridurre i costi del tuo data center e ti consente di passare da un modello CAPEX a un modello OPEX.</block>
  <block id="3b50aa74e0572012073a00299390197e" category="doc">Scopri di più su NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="de2fc6d35b693f60d75e3f912cd2d56f" category="paragraph">NetApp Cloud Tiering estende il tuo data center al cloud suddividendo automaticamente i dati inattivi dai cluster ONTAP locali allo storage di oggetti.  In questo modo si libera spazio prezioso sul cluster per altri carichi di lavoro, senza apportare modifiche al livello applicativo.  Cloud Tiering può ridurre i costi del tuo data center e ti consente di passare da un modello CAPEX a un modello OPEX.</block>
  <block id="4f4c70ef226d5c644255e43d7057411a" category="paragraph">Cloud Tiering sfrutta le capacità di _FabricPool_.  FabricPool è una tecnologia NetApp Data Fabric che consente la suddivisione automatica dei dati in livelli di storage di oggetti a basso costo.  I dati attivi (caldi) rimangono sul livello locale (aggregati ONTAP on-premise), mentre i dati inattivi (freddi) vengono spostati sul livello cloud, il tutto preservando l'efficienza dei dati ONTAP .</block>
  <block id="ec0515a8a06c1c0cf10efc6cbb1bfab9" category="inline-link">le considerazioni e i requisiti per l'utilizzo FabricPool</block>
  <block id="fd01295dbf857b2bc6bcef4166b23207" category="paragraph">Originariamente supportato sui sistemi AFF, FAS e ONTAP Select con aggregati interamente SSD, a partire da ONTAP 9.8 è possibile suddividere i dati in livelli da aggregati costituiti da HDD oltre che da SSD ad alte prestazioni. Vedere<block ref="6b92341e29e5578d52c0690ebbf4bdb7" category="inline-link-rx"></block> per i dettagli.</block>
  <block id="6f7fa9a7ea4cc175d0a80106c4540886" category="paragraph">È possibile configurare la suddivisione in livelli per cluster a nodo singolo, cluster configurati HA, cluster in configurazioni Tiering Mirror e configurazioni MetroCluster utilizzando FabricPool Mirror.  Le licenze Cloud Tiering sono condivise tra tutti i cluster.</block>
  <block id="5a9e33885fce7948860e5a957a6fb29f" category="inline-link">Utilizza il calcolatore TCO di Cloud Tiering per vedere quanti soldi puoi risparmiare</block>
  <block id="a6f0f70c7a597fb210e8ae036288a1c7" category="paragraph"><block ref="61f3ae130fd6497c4c039b23b58d1478" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="3c031b939f6ec312ee601d021e7a6644" category="section-title">Console NetApp</block>
  <block id="e17741c23d1044bdf39bf22efe88006f" category="paragraph">È possibile accedere a NetApp Cloud Tiering tramite la console NetApp .</block>
  <block id="d07b485359c52169277c3ff7aaed95d4" category="paragraph">NetApp Console offre una gestione centralizzata dei servizi di archiviazione e dati NetApp in ambienti on-premise e cloud su scala aziendale. La console è necessaria per accedere e utilizzare i servizi dati NetApp . In quanto interfaccia di gestione, consente di gestire numerose risorse di archiviazione da un'unica interfaccia. Gli amministratori della console possono controllare l'accesso allo storage e ai servizi per tutti i sistemi all'interno dell'azienda.</block>
  <block id="833eb8b57934db86bf701c856b5dc107" category="paragraph">Per iniziare a utilizzare NetApp Console non è necessaria una licenza o un abbonamento e i costi saranno addebitati solo quando sarà necessario distribuire gli agenti della console nel cloud per garantire la connettività ai sistemi di storage o ai servizi dati NetApp . Tuttavia, alcuni servizi dati NetApp accessibili dalla Console sono concessi in licenza o basati su abbonamento.</block>
  <block id="4d0bb76e32bfe205406b10f5dfa9d47b" category="paragraph">Scopri di più su<block ref="e6368f2dd82be1e975475a1098863578" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="98f770b0af18ca763421bac22b4b6805" category="section-title">Caratteristiche</block>
  <block id="c6a7db5c25117c443a476e127b47fb7e" category="paragraph">Cloud Tiering offre automazione, monitoraggio, report e un'interfaccia di gestione comune:</block>
  <block id="0d531d0169ffe06ff56e1ec258086984" category="list-text">L'automazione semplifica la configurazione e la gestione della suddivisione in livelli dei dati dai cluster ONTAP locali al cloud.</block>
  <block id="52737b38ac4b48da610aa91d821bbe67" category="list-text">È possibile scegliere la classe di archiviazione/livello di accesso del provider cloud predefinito oppure utilizzare la gestione del ciclo di vita per assegnare un livello più conveniente ai dati di livello più vecchio.</block>
  <block id="790595fdee769ae0623f2101a48fa2d7" category="list-text">È possibile creare connessioni ad archivi di oggetti aggiuntivi che possono essere utilizzati per altri aggregati nel cluster.</block>
  <block id="50ac36fc2043b9d7aa27bd422c1a294d" category="list-text">Utilizzando l'interfaccia utente, è possibile trascinare gli archivi di oggetti in un aggregato per la suddivisione in livelli e per il mirroring FabricPool .</block>
  <block id="63bfd3c37703a1a885938d2e580e044a" category="list-text">Un unico pannello di controllo elimina la necessità di gestire FabricPool in modo indipendente su più cluster.</block>
  <block id="a9fd1aaf964e01af8d6c94670f9ecaee" category="list-text">I report mostrano la quantità di dati attivi e inattivi su ciascun cluster.</block>
  <block id="169db085a6f9452ea689e7eaf340c0c1" category="list-text">Uno stato di salute a livelli aiuta a identificare e correggere i problemi non appena si verificano.</block>
  <block id="77675ef9f8a3549a0cf1926db1caa759" category="list-text">Se disponi di sistemi Cloud Volumes ONTAP , li troverai nella pagina Cluster, così da avere una visione completa della suddivisione in livelli dei dati nella tua infrastruttura cloud ibrida.</block>
  <block id="7ceaa5fdd0825013f9b577390927ef3e" category="inline-link">consulta la pagina Cloud Tiering sul sito Web NetApp Console</block>
  <block id="ceabe461b63869849658b321c65dbd18" category="paragraph">Per maggiori dettagli sul valore offerto da Cloud Tiering,<block ref="d5aaaed3dbf226a19d5e6682392c852d" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2f1219d40698a3c2ad4fbef4319d729d" category="inline-link">È possibile impostare la suddivisione in livelli per i sistemi Cloud Volumes ONTAP nella console NetApp .</block>
  <block id="31f4140f02ac2e799b62fc9854975590" category="admonition">I sistemi Cloud Volumes ONTAP sono di sola lettura da Cloud Tiering.<block ref="d1d27767a6a9b254c65e3e9d1642aab9" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="002fca37a5e7d8eb724e874566419716" category="section-title">Provider di archiviazione di oggetti supportati</block>
  <block id="403df42df80267a7b2bc0be8c3e6685d" category="paragraph">È possibile suddividere i dati inattivi da un sistema ONTAP locale ai seguenti provider di archiviazione di oggetti:</block>
  <block id="270fcb785810d0206945029bb05f4e97" category="list-text">Amazon S3</block>
  <block id="6a51ed7bcacdfb13f78abc1e0f69c201" category="list-text">Blob di Microsoft Azure</block>
  <block id="833c2c211a541e50ad94433664e4b5c1" category="list-text">Google Cloud Storage</block>
  <block id="55cf1a0f0fce69fd543500e5761dd26d" category="list-text">NetApp StorageGRID</block>
  <block id="ad8e06edf5256a509aa4b626821aded3" category="list-text">Archiviazione di oggetti compatibile con S3 (ad esempio, MinIO)</block>
  <block id="8d2a23c3bb3453bcfb2eb9da839497da" category="inline-link-macro">la concessione delle licenze per questo tipo di configurazione viene completata tramite Cloud Tiering.</block>
  <block id="e40f2d9abf3fbe1d4e8efc74e430ee66" category="paragraph">Le licenze Cloud Tiering possono anche essere condivise con i cluster che suddividono i dati in livelli su IBM Cloud Object Storage.  La configurazione FabricPool deve essere impostata tramite System Manager o ONTAP CLI, ma<block ref="bac4e85b78fd1f5d603b5aa5c480176c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="fc5db8fc1a0ebe831ca66081487b4b44" category="admonition">È possibile suddividere i dati dai volumi NAS al cloud pubblico o ai cloud privati, come StorageGRID.  Quando si suddividono in livelli i dati a cui si accede tramite protocolli SAN, NetApp consiglia di utilizzare cloud privati ​​per motivi di connettività.</block>
  <block id="a20f952fc829b6aeea951e2b9f940dd3" category="section-title">Livelli di archiviazione degli oggetti</block>
  <block id="98652169e15d6be3f041f6831e813ed4" category="paragraph">I cluster ONTAP possono suddividere i dati inattivi in ​​un singolo archivio oggetti o in più archivi oggetti.  Quando si imposta la suddivisione in livelli dei dati, è possibile scegliere di aggiungere un nuovo bucket/contenitore oppure di selezionarne uno esistente, insieme a una classe di archiviazione o a un livello di accesso.</block>
  <block id="0cd5fa9246e02bf858daa12d6569045f" category="inline-link-macro">Scopri di più sulle classi di storage AWS S3 supportate</block>
  <block id="1a175ba78452c76b9657c5f9529ee161" category="list-text"><block ref="1a175ba78452c76b9657c5f9529ee161" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b7474761ac8e83016097e0d900166218" category="inline-link-macro">Scopri di più sui livelli di accesso supportati ad Azure Blob</block>
  <block id="811cb1e0aa0d219cfb18ab9b351b1a93" category="list-text"><block ref="811cb1e0aa0d219cfb18ab9b351b1a93" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b0656ee1b70617053251fe3f3831b548" category="inline-link-macro">Scopri di più sulle classi di archiviazione Google Cloud supportate</block>
  <block id="9adc8d5ac70d3fab718a23d6ae4a3787" category="list-text"><block ref="9adc8d5ac70d3fab718a23d6ae4a3787" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="952ecf98141368e99f3a215ef7b80187" category="paragraph">Cloud Tiering utilizza la classe di archiviazione/livello di accesso predefinito del provider cloud per i dati inattivi.  Tuttavia, è possibile applicare una regola del ciclo di vita in modo che i dati passino automaticamente dalla classe di archiviazione predefinita a un'altra classe di archiviazione dopo un certo numero di giorni.  Ciò può aiutare a contenere i costi spostando i dati molto freddi su un archivio meno costoso.</block>
  <block id="54a34d1053931389233aa9b6c8fc588b" category="admonition">Non è possibile selezionare regole del ciclo di vita per i dati suddivisi in livelli su StorageGRID o su storage compatibile con S3.</block>
  <block id="8c3c2e38ab977ab43a9ebd00e29973df" category="section-title">Prezzi e licenze</block>
  <block id="a297891468dbdca1c93e81311da5d902" category="paragraph">Puoi pagare Cloud Tiering tramite un abbonamento pay-as-you-go, un abbonamento annuale, una licenza di tiering NetApp Bring-your-own o una combinazione di queste.  Se non si dispone di una licenza, è disponibile una prova gratuita di 30 giorni per il primo cluster.</block>
  <block id="591a2cff7f748b04420333fcacaf56fd" category="paragraph">Non ci sono costi per il livellamento dei dati su StorageGRID.  Non è richiesta né una licenza BYOL né la registrazione PAYGO.</block>
  <block id="8f66314cc87864910e23571f159f6180" category="inline-link">Visualizza i dettagli dei prezzi</block>
  <block id="bd25c3527b85ace964c6837242630a19" category="paragraph"><block ref="316080080631334cc8b0ad0316a8ebff" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="d5e39b5ce7a20a257b02ac558c336f55" category="paragraph">Poiché Cloud Tiering preserva l'efficienza di archiviazione del volume di origine, si pagano al provider cloud i costi di archiviazione degli oggetti per i dati suddivisi in livelli dopo l'efficienza ONTAP (per la quantità minore di dati dopo l'applicazione della deduplicazione e della compressione).</block>
  <block id="5ef05167488611c5bd4ff0f410595ce4" category="section-title">Prova gratuita di 30 giorni</block>
  <block id="f0a48b725b93b336f1a2a2e0f6a56b0d" category="paragraph">Se non disponi di una licenza Cloud Tiering, una prova gratuita di 30 giorni del tiering inizia quando imposti il tiering sul tuo primo cluster.  Al termine del periodo di prova gratuito di 30 giorni, sarà necessario pagare per il livello tramite un abbonamento pay-as-you-go, un abbonamento annuale, una licenza BYOL o una combinazione di questi.</block>
  <block id="9da46a2ddb041da98995ffb63fb8ed72" category="paragraph">Se il periodo di prova gratuito termina e non hai sottoscritto un abbonamento o aggiunto una licenza, ONTAP non suddividerà più i dati inattivi in ​​livelli per l'archiviazione degli oggetti.  Tutti i dati precedentemente suddivisi in livelli rimangono accessibili, il che significa che è possibile recuperarli e utilizzarli.  Una volta recuperati, questi dati vengono spostati nuovamente dal cloud al livello di prestazioni.</block>
  <block id="d1517db071086971f3453ded8278c7a1" category="section-title">Abbonamento a consumo</block>
  <block id="33b59bfb403a0733ef596d22b762d049" category="paragraph">Cloud Tiering offre licenze basate sul consumo secondo un modello di pagamento a consumo.  Dopo aver sottoscritto l'abbonamento tramite il marketplace del tuo provider cloud, pagherai per GB i dati suddivisi in livelli, senza alcun pagamento anticipato.  La fatturazione avviene tramite la bolletta mensile del tuo provider cloud.</block>
  <block id="a287e316989c25a2ee988a3e9950bf89" category="paragraph">Dovresti abbonarti anche se hai una prova gratuita o se porti la tua licenza (BYOL):</block>
  <block id="b5aec059d3f0c191720983ba1eb05690" category="list-text">L'abbonamento garantisce che non vi saranno interruzioni del servizio al termine del periodo di prova gratuito.</block>
  <block id="121bc0fb41d07ce979966173203acae0" category="paragraph">Al termine del periodo di prova, ti verrà addebitato un importo orario in base alla quantità di dati che hai suddiviso in livelli.</block>
  <block id="7b8b7c4201f97e18e28054d96ce898a0" category="list-text">Se suddividi in livelli più dati di quelli consentiti dalla tua licenza BYOL, la suddivisione in livelli dei dati continua tramite l'abbonamento a consumo.</block>
  <block id="3f08769be064240fa25ba129ac43d9a4" category="paragraph">Ad esempio, se si dispone di una licenza da 10 TB, tutta la capacità oltre i 10 TB verrà addebitata tramite l'abbonamento a consumo.</block>
  <block id="ad05b2f231e5f48f63b30a2913fa7fef" category="paragraph">Non ti verrà addebitato alcun costo sul tuo abbonamento a consumo durante il periodo di prova gratuito o se non hai superato la tua licenza Cloud Tiering BYOL.</block>
  <block id="09c7ee4be0db4e9240de27e931212553" category="inline-link-macro">Scopri come impostare un abbonamento a consumo</block>
  <block id="a48331bea4b593b755f99fa927d65638" category="paragraph"><block ref="4a6532d8b81197880664db7ef07b3202" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="421539f25601331f9f5f1e59cdb43e21" category="section-title">Contratto annuale</block>
  <block id="87e8f36409134ebae86e6c9935f8f457" category="paragraph">Cloud Tiering offre un contratto annuale per il livellamento dei dati inattivi su Amazon S3 o Azure.  È disponibile con durata di 1, 2 o 3 anni.</block>
  <block id="8a2304319d2e68c914c95280f8d1b529" category="paragraph">Al momento, i contratti annuali non sono supportati quando si passa a Google Cloud.</block>
  <block id="fce5aebaf837d23e27b8a9d6a54a6467" category="section-title">Porta la tua patente</block>
  <block id="ce9d3c4a1b1b4d789b90174349030aaf" category="paragraph">Porta la tua licenza acquistando una licenza *Cloud Tiering* da NetApp (in precedenza nota come licenza "Cloud Tiering").  È possibile acquistare licenze della durata di 1, 2 o 3 anni e specificare qualsiasi quantità di capacità di suddivisione in livelli (a partire da un minimo di 10 TiB).  La licenza BYOL Cloud Tiering è una licenza _floating_ che puoi utilizzare su più cluster ONTAP locali.  La capacità totale di suddivisione in livelli definita nella licenza Cloud Tiering può essere utilizzata da tutti i cluster locali.</block>
  <block id="7b31eba1fa6d2aa1d3bf4ddb10d4b302" category="inline-link-macro">Scopri come utilizzare una licenza BYOL Cloud Tiering</block>
  <block id="44f0f7d7136cfb69b9784218b1bce9e0" category="paragraph">Dopo aver acquistato una licenza Cloud Tiering, dovrai aggiungerla alla NetApp Console. <block ref="44ae81757a5e6146fccd5f2605606b0b" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="36d4c89fb6384ec2ea8ec2f77986b9e1" category="paragraph">Come accennato in precedenza, ti consigliamo di impostare un abbonamento a consumo, anche se hai acquistato una licenza BYOL.</block>
  <block id="209dbdc2b896741acf71bcae32e7eaf6" category="inline-link-macro">Scopri di più su come la licenza Cloud Tiering è diversa dalla licenza FabricPool</block>
  <block id="4784a06e87a08819fe850e97da5f5489" category="admonition">A partire da agosto 2021, la vecchia licenza * FabricPool* è stata sostituita dalla licenza *Cloud Tiering*. <block ref="8907675c17e0f70799b8dbbb28da5a27" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="4ba7f89609c2c48842769aff0953edb9" category="section-title">Come funziona il Cloud Tiering</block>
  <block id="87ec4e2c4a2bbe77854843efbef8dea4" category="paragraph">Cloud Tiering è un servizio gestito da NetApp che utilizza la tecnologia FabricPool per suddividere automaticamente in livelli i dati inattivi (cold) dai cluster ONTAP locali allo storage di oggetti nel cloud pubblico o privato.  Le connessioni a ONTAP avvengono da un agente Console.</block>
  <block id="60d1f390b363130bf24d5d9d598fdaf5" category="paragraph">L'immagine seguente mostra la relazione tra ciascun componente:</block>
  <block id="83ceda975744dff957825880d5a64dd9" category="inline-image-macro">Un'immagine dell'architettura che mostra il servizio Cloud Tiering con una connessione all'agente Console nel tuo provider cloud, l'agente con una connessione al tuo cluster ONTAP e una connessione tra il cluster ONTAP e l'archiviazione oggetti nel tuo provider cloud.  I dati attivi risiedono nel cluster ONTAP , mentre i dati inattivi risiedono nell'archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="aada32f98df99fa5d4535b9996ef418c" category="paragraph"><block ref="aada32f98df99fa5d4535b9996ef418c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="2267604bdde13d39a83a5f78be5a7e06" category="paragraph">A livello generale, il Cloud Tiering funziona in questo modo:</block>
  <block id="78790488cf31f1c6c553bc0714d0f7d6" category="list-text">Puoi scoprire il tuo cluster on-premise dalla console NetApp .</block>
  <block id="ee32623ddfba76c17a3869197764085b" category="list-text">Per impostare la suddivisione in livelli, è necessario fornire dettagli sull'archiviazione degli oggetti, tra cui il bucket/contenitore, una classe di archiviazione o un livello di accesso e le regole del ciclo di vita per i dati suddivisi in livelli.</block>
  <block id="771c195d894831f48641c859b805f617" category="list-text">La console configura ONTAP per utilizzare il provider di archiviazione oggetti e rileva la quantità di dati attivi e inattivi sul cluster.</block>
  <block id="f0fbe063f098b4fb5463ff8919a9c737" category="list-text">È possibile scegliere i volumi da suddividere in livelli e la politica di suddivisione in livelli da applicare a tali volumi.</block>
  <block id="7cff4595565023a72889d0ae1bf58e66" category="list-text">ONTAP inizia a suddividere i dati inattivi nell'archivio oggetti non appena i dati raggiungono le soglie per essere considerati inattivi (vedere<block ref="3ab88d3ba20857380b0d484a33d90bf5" category="inline-xref-macro-rx"></block> ).</block>
  <block id="1951a5c5d1665bf8eab527dfe7f2ae39" category="list-text">Se hai applicato una regola del ciclo di vita ai dati suddivisi in livelli (disponibile solo per alcuni provider), i dati suddivisi in livelli più vecchi vengono assegnati a un livello più conveniente dopo un certo numero di giorni.</block>
  <block id="837170b3ba6314929f53008e61dfc57b" category="section-title">Criteri di suddivisione in livelli del volume</block>
  <block id="de16c6002cab30d2b476bb8b41b8a8bc" category="paragraph">Quando selezioni i volumi che vuoi suddividere in livelli, scegli una _politica di suddivisione in livelli dei volumi_ da applicare a ciascun volume.  Una politica di suddivisione in livelli determina quando e se i blocchi di dati utente di un volume vengono spostati nel cloud.</block>
  <block id="347764baec07ddb578f59447dec66ad5" category="paragraph">È anche possibile regolare il *periodo di raffreddamento*.  Si tratta del numero di giorni per cui i dati utente in un volume devono rimanere inattivi prima di essere considerati "freddi" e spostati nell'archivio oggetti.  Per le policy di suddivisione in livelli che consentono di regolare il periodo di raffreddamento, i valori validi sono:</block>
  <block id="f86bc5de865ef61a1b2506eafff5a6f2" category="list-text">Da 2 a 183 giorni se si utilizza ONTAP 9.8 e versioni successive</block>
  <block id="d8f4e85b3b13df7d82a907c8fcf02be4" category="list-text">Da 2 a 63 giorni per le versioni ONTAP precedenti</block>
  <block id="6b2116366abe4bdb292006ba26b13bd4" category="paragraph">La pratica migliore consigliata è da 2 a 63.</block>
  <block id="81f66d76c516c294b128be863cddca8f" category="list-text">Nessuna politica (Nessuna)</block>
  <block id="8bb6337d1f1156b70c31413e7e5c382f" category="list-text">Mantiene i dati su un volume nel livello delle prestazioni, impedendone lo spostamento al livello cloud.</block>
  <block id="572fa022873c534013ec6cb0f4d8fa14" category="list-text">Istantanee fredde (solo snapshot)</block>
  <block id="23893d049cee0a9e9626a8a0663aae39" category="list-text">ONTAP suddivide i blocchi Snapshot a freddo nel volume che non sono condivisi con il file system attivo nell'archiviazione degli oggetti.  Se letti, i blocchi di dati freddi sul livello cloud diventano caldi e vengono spostati sul livello delle prestazioni.</block>
  <block id="0858038570405a06210cfc28ef3aaab3" category="paragraph">I dati vengono suddivisi in livelli solo dopo che un aggregato ha raggiunto il 50% della capacità e quando i dati hanno raggiunto il periodo di raffreddamento.  Il numero predefinito di giorni di raffreddamento è 2, ma è possibile modificarlo.</block>
  <block id="8addc19d860e305ae5b980d1caee3858" category="admonition">I dati rielaborati vengono riscritti nel livello di prestazioni solo se c'è spazio.  Se la capacità del livello di prestazioni è occupata per oltre il 70%, l'accesso ai blocchi continua dal livello cloud.</block>
  <block id="431ff5823f47b97e75aa22037b6ea9e1" category="list-text">Dati utente freddi e snapshot (Auto)</block>
  <block id="52dd494a4f1265a7ce8acadee8593e9b" category="list-text">ONTAP suddivide tutti i blocchi freddi nel volume (esclusi i metadati) nell'archiviazione degli oggetti.  I dati freddi non includono solo le copie Snapshot, ma anche i dati utente freddi provenienti dal file system attivo.</block>
  <block id="617f71995185637c79721037bd7d8575" category="list-text">Se letti tramite letture casuali, i blocchi di dati freddi sul livello cloud diventano caldi e vengono spostati sul livello delle prestazioni.</block>
  <block id="5b71983ed9cd66399b5ea438fed83e59" category="list-text">Se letti tramite letture sequenziali, come quelle associate alle scansioni di indici e antivirus, i blocchi di dati freddi sul livello cloud rimangono freddi e non vengono scritti sul livello delle prestazioni.</block>
  <block id="5fb657dfa55de66c3b4c40178b6260b5" category="paragraph">Questa policy è disponibile a partire da ONTAP 9.4.</block>
  <block id="fc02881593187f8420ea9b4944941304" category="paragraph">I dati vengono suddivisi in livelli solo dopo che un aggregato ha raggiunto il 50% della capacità e quando i dati hanno raggiunto il periodo di raffreddamento.  Il numero predefinito di giorni di raffreddamento è 31, ma è possibile modificarlo.</block>
  <block id="93ffc2244ce7305dd264ba18e305b677" category="list-text">Tutti i dati utente (Tutti)</block>
  <block id="994e688394c3a54deab19bb5ec7d9041" category="list-text">Tutti i dati (esclusi i metadati) vengono immediatamente contrassegnati come cold e trasferiti nell'archiviazione degli oggetti il prima possibile.  Non è necessario attendere 48 ore affinché i nuovi blocchi di un volume si raffreddino.  I blocchi presenti nel volume prima dell'impostazione del criterio All richiedono 48 ore per raffreddarsi.</block>
  <block id="8b7e6ab9264ce763dfa21e68d7af14de" category="paragraph">Se letti, i blocchi di dati freddi sul livello cloud restano freddi e non vengono riscritti sul livello delle prestazioni.  Questa policy è disponibile a partire da ONTAP 9.6.</block>
  <block id="865fb37c1d1d013e31d68f24f3832164" category="paragraph">Prima di scegliere questa politica di suddivisione in livelli, tieni presente quanto segue:</block>
  <block id="d5b0fe5054e70778772b35203ff0f2df" category="list-text">La suddivisione in livelli dei dati riduce immediatamente l'efficienza di archiviazione (solo in linea).</block>
  <block id="5c53f86e9980c36f347cbb8eeb23e92b" category="list-text">Dovresti utilizzare questa policy solo se sei certo che i dati inattivi sul volume non cambieranno.</block>
  <block id="b1adce192afb2fc258614ba827323748" category="list-text">L'archiviazione degli oggetti non è transazionale e, se soggetta a modifiche, causerà una frammentazione significativa.</block>
  <block id="87f877198480bd1c4489bc28a2335d55" category="list-text">Considerare l'impatto dei trasferimenti SnapMirror prima di assegnare la policy di suddivisione in livelli All ai volumi di origine nelle relazioni di protezione dei dati.</block>
  <block id="20f9c7a7f1c4f74661fc0727854e46f4" category="paragraph">Poiché i dati vengono suddivisi immediatamente in livelli, SnapMirror leggerà i dati dal livello cloud anziché dal livello delle prestazioni.  Ciò comporterà operazioni SnapMirror più lente, rallentando potenzialmente anche altre operazioni SnapMirror più avanti nella coda, anche se utilizzano criteri di tiering diversi.</block>
  <block id="015d0269e297e4daa1ba2868e466335c" category="inline-link">Consultare le considerazioni sulla politica di suddivisione in livelli con Backup e Ripristino</block>
  <block id="12b16d5fef0e7926e0d40b98302d1e75" category="list-text">Anche NetApp Backup and Recovery è influenzato dai volumi impostati con una policy di suddivisione in livelli.<block ref="ee28ffce525e5dbd1d1cc61fce6cbd74" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="7f7b8ca64210913a358ddc737b47e16a" category="list-text">Tutti i dati utente DP (backup)</block>
  <block id="3f0d398a1e8248f6bc2bbb8471906f11" category="list-text">Tutti i dati su un volume di protezione dati (esclusi i metadati) vengono immediatamente spostati sul livello cloud.  Se letti, i blocchi di dati freddi sul livello cloud rimangono freddi e non vengono riscritti sul livello delle prestazioni (a partire da ONTAP 9.4).</block>
  <block id="ed010271127f187e6f11d9a502b5d9d5" category="admonition">Questa policy è disponibile per ONTAP 9.5 o versioni precedenti.  È stato sostituito con la politica di suddivisione in livelli *All* a partire da ONTAP 9.6.</block>
  <block id="b1151aae9531d2f5e85d085e8878cea6" category="summary">Questa sezione FAQ può aiutarti se stai cercando una risposta rapida a una domanda.</block>
  <block id="f7a09b2aecbb27c0ab8ff2fa7c8e276a" category="doc">Domande frequenti tecniche su NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="1c4108cc5ae97ce5ed27e8c3f885b8e8" category="paragraph">Questa sezione FAQ può aiutarti se stai cercando una risposta rapida a una domanda riguardante NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="1457e49f8dccec856889afc7198d7b7f" category="section-title">Servizio di Cloud Tiering</block>
  <block id="38f452586e2a055585812c12639a1c00" category="paragraph">Le seguenti FAQ riguardano il funzionamento del Cloud Tiering.</block>
  <block id="56f1d5aa6fc7801567f63a1a34bbe555" category="section-title">Quali sono i vantaggi dell'utilizzo del servizio Cloud Tiering?</block>
  <block id="e6f922dcb93508c2afcbdd85566ed3b8" category="paragraph">Cloud Tiering affronta le sfide che derivano dalla rapida crescita dei dati, offrendoti vantaggi quali:</block>
  <block id="a1f517fb951a64f2e9c18d82ac80635c" category="list-text">Estensione senza sforzo del data center al cloud, che fornisce fino a 50 volte più spazio</block>
  <block id="b5d47b5d2ee718d3ed7be4705f31fc79" category="list-text">Ottimizzazione dello storage, con un risparmio medio dello storage del 70%</block>
  <block id="8a1f08e20da0aa3ca605937149dc8c58" category="list-text">Riduzione media del costo totale di proprietà del 30%</block>
  <block id="a5ab98909585acf3290da555f1d3efd4" category="list-text">Non c'è bisogno di riorganizzare le applicazioni</block>
  <block id="cfc39acc8a57a03f82a0c4f08264a41a" category="section-title">Che tipo di dati è utile trasferire nel cloud?</block>
  <block id="6774ec5d602722ba9f874d9a584d885f" category="paragraph">In sostanza, tutti i dati considerati inattivi sui sistemi di archiviazione primari e secondari rappresentano un buon obiettivo da spostare nel cloud.  Nei sistemi primari, tali dati possono includere snapshot, registrazioni storiche e progetti completati.  Nei sistemi secondari, ciò include tutti i volumi che contengono copie di dati primari realizzate per scopi di ripristino di emergenza e backup.</block>
  <block id="b7fdfbf21e02165dcc2bf4d084323e57" category="section-title">Posso suddividere in livelli i dati provenienti sia da volumi NAS che da volumi SAN?</block>
  <block id="9ab804f8b61c4ee7a6a335e3f34d09e5" category="paragraph">Sì, è possibile suddividere i dati dai volumi NAS al cloud pubblico o ai cloud privati, come StorageGRID.  Quando si suddividono in livelli i dati a cui si accede tramite protocolli SAN, NetApp consiglia di utilizzare cloud privati ​​perché i protocolli SAN sono più sensibili ai problemi di connettività rispetto ai NAS.</block>
  <block id="16b6de392c01a8e8b18c95209db4abc2" category="section-title">Qual è la definizione di dati inattivi o dati utilizzati raramente e come vengono controllati?</block>
  <block id="c8d0b7a1b682a66185f312e984fa9632" category="paragraph">La definizione di ciò che può essere definito anche cold data è: "blocchi di volume (metadati esclusi) a cui non si è avuto accesso per un certo periodo di tempo".  La “quantità di tempo” è determinata da un attributo della politica di suddivisione in livelli denominato cooling-days.</block>
  <block id="5e7895e85d2a8ce94a95b1e2d63c9a62" category="section-title">Cloud Tiering manterrà i risparmi in termini di efficienza di archiviazione nel livello cloud?</block>
  <block id="ae3e415a4fc13a56be5e1868c9aa2a6e" category="paragraph">Sì, le efficienze di archiviazione a livello di volume ONTAP , come compressione, deduplicazione e compattazione, vengono preservate quando si spostano i dati al livello cloud.</block>
  <block id="fe862e8407cd35832c11efb6a90397ff" category="section-title">Qual è la differenza tra FabricPool e Cloud Tiering?</block>
  <block id="0c1c6a391ae1d68d3507d3080a25b274" category="paragraph">FabricPool è la tecnologia di tiering ONTAP che può essere autogestita tramite ONTAP CLI e System Manager oppure gestita come servizio tramite Cloud Tiering.  Cloud Tiering trasforma FabricPool in un servizio gestito con processi di automazione avanzati, sia su ONTAP che nel cloud, offrendo maggiore visibilità e controllo sul tiering nelle distribuzioni ibride e multi-cloud.</block>
  <block id="0dcf524393e05cee3deb3f046b007d6a" category="section-title">I dati archiviati nel cloud possono essere utilizzati per il disaster recovery o per il backup/archiviazione?</block>
  <block id="09c40a36a20188e380186d68dab9075a" category="paragraph">No. Poiché i metadati del volume non vengono mai suddivisi in livelli a partire dal livello delle prestazioni, non è possibile accedere direttamente ai dati archiviati nell'archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="ede19369ca5aebd79f174cfded223842" category="paragraph">Tuttavia, Cloud Tiering può essere utilizzato per ottenere backup e DR convenienti abilitandolo su sistemi secondari e volumi di destinazione SnapMirror (volumi DP), per suddividere in livelli tutti i dati (metadati esclusi), riducendo così l'ingombro del data center e il TCO.</block>
  <block id="889a2ba97a353c789347d312f006b7c8" category="section-title">Il Cloud Tiering viene applicato a livello di volume o di aggregato?</block>
  <block id="20ff712f2c649ea611970e47fc3bb71d" category="paragraph">Il Cloud Tiering viene abilitato a livello di volume associando una policy di tiering a ciascun volume.  L'identificazione dei dati a freddo avviene a livello di blocco.</block>
  <block id="0a418cc130f24bc61fb16dfcfa3beaf8" category="section-title">In che modo Cloud Tiering determina quali blocchi assegnare al cloud?</block>
  <block id="339f31b903bd01f3382f7efda1a872be" category="inline-link-macro">Criteri di suddivisione in livelli del volume</block>
  <block id="679627f92e200827a33b3bcdf0e0bb7f" category="paragraph">La politica di suddivisione in livelli associata al volume è il meccanismo che controlla quali blocchi vengono suddivisi in livelli e quando.  La policy definisce il tipo di blocchi di dati (snapshot, dati utente o entrambi) e il periodo di raffreddamento. Vedere<block ref="7c830597cf59636867131d9763d1dea8" category="inline-link-macro-rx"></block> per i dettagli.</block>
  <block id="6ace93b12d62dd3912b132e79298337d" category="section-title">In che modo Cloud Tiering influisce sulla capacità del volume?</block>
  <block id="3986f01092f147c9d6cdec6e2d56ae9e" category="paragraph">Il Cloud Tiering non ha alcun effetto sulla capacità del volume, bensì sull'utilizzo del livello di prestazioni dell'aggregato.</block>
  <block id="4f138351e1daf377d2327bde6f6b16ce" category="section-title">Cloud Tiering consente la segnalazione dei dati inattivi?</block>
  <block id="5f7c4d8270cb1dd98f5c715afa143202" category="paragraph">Sì, Cloud Tiering abilita la segnalazione dei dati inattivi (IDR) su ogni aggregato.  Questa impostazione ci consente di identificare la quantità di dati inattivi che possono essere suddivisi in livelli di archiviazione di oggetti a basso costo.</block>
  <block id="cd9a75b2f2fe179ebd8fccd8eeb8bb03" category="section-title">Quanto tempo impiega IDR a mostrare le informazioni dal momento in cui inizio a eseguirlo?</block>
  <block id="0ea5aed815f8939cfee05aa5fc613dc7" category="paragraph">IDR inizia a mostrare le informazioni una volta trascorso il periodo di raffreddamento configurato.  Utilizzando ONTAP 9.7 e versioni precedenti, IDR aveva un periodo di raffreddamento non regolabile di 31 giorni.  A partire da ONTAP 9.8, il periodo di raffreddamento IDR può essere configurato fino a 183 giorni.</block>
  <block id="4e36d3a72c9251eabfe11ee25feb51e3" category="section-title">Licenze e costi</block>
  <block id="c7c3cbbc8ffdc87ba6ed248d75026811" category="paragraph">Le seguenti FAQ riguardano le licenze e i costi per l'utilizzo di Cloud Tiering.</block>
  <block id="67dcf2ad2c76ac9202261636a09b836b" category="section-title">Quanto costa utilizzare Cloud Tiering?</block>
  <block id="36d19ca1264fd7d33c40adad1e94f58f" category="paragraph">Quando si trasferiscono i dati inattivi al cloud pubblico:</block>
  <block id="76e8ceb798ce071cb7a385224a57c607" category="list-text">Per l'abbonamento pay-as-you-go (PAYGO), basato sull'utilizzo: $ 0,05 per GB/mese.</block>
  <block id="d70dcca5b166b4d601318556ff7b9c0b" category="list-text">Per l'abbonamento annuale (BYOL) a termine: a partire da $ 0,033 per GB/mese.</block>
  <block id="e44d709d5fa4c3c47b7380bfc09d83fa" category="inline-link">Vedi i dettagli dei prezzi</block>
  <block id="874323801a4fa98c0f05aaa80c3c1d82" category="paragraph"><block ref="f7ce611d89d41a39c0cd111c48bbba76" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2d8a56626e9ef86924e67836a8d5c8da" category="paragraph">Il trasferimento di dati inattivi a un sistema NetApp StorageGRID (cloud privato) non comporta alcun costo.</block>
  <block id="a901d6a825e66cb01eb47cc7f8078f70" category="section-title">Posso avere sia una licenza BYOL che una licenza PAYGO per lo stesso cluster ONTAP ?</block>
  <block id="51f82ca656528cf0a0e25d3afcf4094b" category="paragraph">Sì. Cloud Tiering consente di utilizzare una licenza BYOL, un abbonamento PAYGO o una combinazione di entrambi.</block>
  <block id="18edf950b6f18ca0e897a7237c2d214e" category="section-title">Cosa succede se ho raggiunto il limite di capacità BYOL o se la mia licenza BYOL scade?</block>
  <block id="3bd6904fad56f42c6c8fca6339e68a52" category="paragraph">Se si raggiunge il limite di capacità BYOL o se la licenza BYOL scade, la suddivisione in livelli dei nuovi dati inattivi si interrompe.  Tutti i dati precedentemente suddivisi in livelli rimangono accessibili, il che significa che è possibile recuperarli e utilizzarli.  Una volta recuperati, questi dati vengono spostati nuovamente dal cloud al livello di prestazioni.</block>
  <block id="91c0c3f0911cf0aa7791e2815ecf2507" category="paragraph">Tuttavia, se si dispone di un abbonamento al marketplace PAYGO per _BlueXP - Deploy &amp; Manage Cloud Data Services_, i nuovi dati inattivi continueranno a essere suddivisi in livelli nell'archiviazione degli oggetti e si pagheranno tali costi in base all'utilizzo.</block>
  <block id="01fc89841bd324e9a84c964564f22b64" category="section-title">La licenza Cloud Tiering include i costi di uscita dal provider cloud?</block>
  <block id="9dad9dd39241a9273189835c0c05bca9" category="paragraph">No, non lo è.</block>
  <block id="6b02b5dd78f65ae3857ef0bf3535a5b2" category="section-title">La reidratazione del sistema on-premise è soggetta ai costi di uscita addebitati dai provider cloud?</block>
  <block id="9c84419d8ba3386b34c3566885dd6724" category="paragraph">Sì. Tutte le letture dal cloud pubblico sono soggette a tariffe di uscita.</block>
  <block id="11006dd4b5de1e92671cb84abb3d0d44" category="section-title">Come posso stimare i costi del mio cloud?  Esiste una modalità "cosa succederebbe se" per Cloud Tiering?</block>
  <block id="4847e034bb0a55fcbc8a3380d6a3ab80" category="inline-link">AWS</block>
  <block id="3a580f142203677f1f0bc30898f63f53" category="inline-link">Azzurro</block>
  <block id="56ef2682280ac110060b881925a87b80" category="inline-link">Google Cloud</block>
  <block id="de130b9b09371708e2c13a8dffd46b5f" category="paragraph">Il modo migliore per stimare quanto ti addebiterà un provider cloud per l'hosting dei tuoi dati è utilizzare i loro calcolatori:<block ref="832146750434f962d95fccd63e75be1f" category="inline-link-rx"></block> ,<block ref="75717a19b426dc37c8f6453abf5f30c8" category="inline-link-rx"></block> E<block ref="f2965905675b45f3af23b46362320e65" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="3cd3fbf79e21be8b1924e613036180f7" category="section-title">Ci sono costi aggiuntivi da parte dei provider cloud per la lettura/recupero dei dati dall'archiviazione degli oggetti all'archiviazione locale?</block>
  <block id="c75538424cfb137ff45e22419201b0ff" category="inline-link">Prezzi di Amazon S3</block>
  <block id="c7fe1da619ea4dc60271978fef1e44fe" category="inline-link">Prezzi dei blocchi Blob</block>
  <block id="f0597479b6555c19f89fc843f1c8d98c" category="inline-link">Prezzi dell'archiviazione cloud</block>
  <block id="80fb8aa8c4c5c3477d1c619e25dee21c" category="paragraph">Sì. Controllo<block ref="134b76f780a567f977f9c0667960c527" category="inline-link-rx"></block> ,<block ref="42cfb61355c94594363648e2439176bf" category="inline-link-rx"></block> , E<block ref="fb963a69fe55ff45676c36ad0b99dda1" category="inline-link-rx"></block> per i costi aggiuntivi sostenuti per la lettura/recupero dei dati.</block>
  <block id="de8fae09cd33447b4a5792798abb8a9b" category="section-title">Come posso stimare il risparmio sui miei volumi e ottenere un report sui dati inattivi prima di abilitare Cloud Tiering?</block>
  <block id="dfe334fbbb64c2a1ad464bafa6253a79" category="inline-link">Calcolatore TCO del cloud tiering</block>
  <block id="f1c3505f5c5247988c3136ec15597c63" category="paragraph">Per ottenere una stima, aggiungi il tuo cluster ONTAP alla console NetApp e ispezionalo tramite la pagina Cloud Tiering Clusters.  Selezionare *Calcola potenziali risparmi di tiering* per il cluster per avviare il<block ref="aacb9a70fb6d33ff9c71983d26ca8a9f" category="inline-link-rx"></block> per vedere quanti soldi puoi risparmiare.</block>
  <block id="fa248eca9d251b0d2d1865958f765b99" category="section-title">Come mi vengono addebitati i costi di suddivisione in livelli quando utilizzo un ONTAP MetroCluster?</block>
  <block id="54856502386c30dbe96e604b0cc831fe" category="paragraph">Se utilizzata in ambienti MetroCluster , la licenza a livelli totali viene applicata all'utilizzo di entrambi i cluster.  Ad esempio, se si dispone di una licenza per 100 TiB di tiering, la capacità di tiering utilizzata da ciascun cluster contribuisce alla capacità totale di 100 TiB.</block>
  <block id="253b40ae359ba25b56231803430c4873" category="section-title">ONTAP</block>
  <block id="f44f871d75a3f8fcde43750355e19ee9" category="paragraph">Le seguenti domande riguardano ONTAP.</block>
  <block id="360f208f0200dcfe1f02d2beac7d1a99" category="section-title">Quali versioni di ONTAP supporta Cloud Tiering?</block>
  <block id="d221b871da22439c86adc694691b8ac6" category="paragraph">Cloud Tiering supporta ONTAP versione 9.2 e successive.</block>
  <block id="7beb276ec918c2d8eb132df5ed6fe576" category="section-title">Quali tipi di sistemi ONTAP sono supportati?</block>
  <block id="254aa7ed02406858dd3570d57e0c4131" category="paragraph">Cloud Tiering è supportato con cluster AFF, FAS e ONTAP Select a nodo singolo e ad alta disponibilità.  Sono supportati anche i cluster nelle configurazioni FabricPool Mirror e MetroCluster .</block>
  <block id="a876ec112f46ac7e9d03cc5e9d61ab8f" category="section-title">Posso suddividere in livelli i dati provenienti da sistemi FAS solo con HDD?</block>
  <block id="6af3c671d9ae3cfdf4e5db8e741c4949" category="paragraph">Sì, a partire da ONTAP 9.8 è possibile suddividere in livelli i dati provenienti da volumi ospitati su aggregati HDD.</block>
  <block id="5f2bd910e80c6ecc503341b164c23796" category="section-title">Posso suddividere in livelli i dati da un AFF unito a un cluster che ha nodi FAS con HDD?</block>
  <block id="5edcff9a2294626df4faaca093740318" category="paragraph">Sì. Cloud Tiering può essere configurato per suddividere in livelli i volumi ospitati su qualsiasi aggregato.  La configurazione del tiering dei dati è irrilevante rispetto al tipo di controller utilizzato e al fatto che il cluster sia eterogeneo o meno.</block>
  <block id="ca9d6825e8e49fc14bc0fe4d1949090e" category="section-title">Che dire di Cloud Volumes ONTAP?</block>
  <block id="95014f5a840dc1cb35fa995a2df768e1" category="inline-link">È possibile impostare il tiering per i sistemi Cloud Volumes ONTAP dal sistema ONTAP nella console NetApp</block>
  <block id="c957054afbdc81f1eb6991ab4cb1ff75" category="paragraph">Se disponi di sistemi Cloud Volumes ONTAP , li troverai nella pagina Cloud Tiering Clusters, così avrai una visione completa della suddivisione in livelli dei dati nella tua infrastruttura cloud ibrida.  Tuttavia, i sistemi Cloud Volumes ONTAP sono di sola lettura da Cloud Tiering.  Non è possibile impostare il tiering dei dati su Cloud Volumes ONTAP da Cloud Tiering.<block ref="1df6a7996f201a71282706df3a1065c2" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="3b12cd959256e1fe1998855f1f4469c7" category="section-title">Quali altri requisiti sono necessari per i miei cluster ONTAP ?</block>
  <block id="8a35952a9fd8375f6367c7e469edb4c8" category="paragraph">Dipende da dove si suddividono i dati inattivi.  Per maggiori dettagli fare riferimento ai seguenti link:</block>
  <block id="83d030b1e01c7afcd4424fd7357db055" category="inline-link-macro">Livelli di dati su Amazon S3</block>
  <block id="91a68e06c0ddb0dde07439f8f6bd8af6" category="list-text"><block ref="91a68e06c0ddb0dde07439f8f6bd8af6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="afdc652a5d53bafec9f489b5ce09cea6" category="inline-link-macro">Suddivisione dei dati in livelli nell'archiviazione BLOB di Azure</block>
  <block id="16c9006ef3f4688fbb41ca0acded147c" category="list-text"><block ref="16c9006ef3f4688fbb41ca0acded147c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="648737b64ba36a1b484bc9ea503a8938" category="inline-link-macro">Livelli di dati su Google Cloud Storage</block>
  <block id="42eec2063d7d83b3a19aef7f868bc8c0" category="list-text"><block ref="42eec2063d7d83b3a19aef7f868bc8c0" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="9b1a7cdc95a00a5d18060e6475890567" category="inline-link-macro">Livelli di dati su StorageGRID</block>
  <block id="ef76c48b8267776681352419137750d5" category="list-text"><block ref="ef76c48b8267776681352419137750d5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="342574295c96deee1abf758e3bba1245" category="inline-link-macro">Livelli di dati nell'archiviazione di oggetti S3</block>
  <block id="73a62b30e1f556f5febcb50fa982a99d" category="list-text"><block ref="73a62b30e1f556f5febcb50fa982a99d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="670aaecb1a526fbed439dad3ec353a96" category="section-title">Archiviazione di oggetti</block>
  <block id="6145ae0abac8e546e57c1ba1c83ea8f8" category="paragraph">Le seguenti domande riguardano l'archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="8dc2f269c974385fca1dd7d4bf3a051f" category="section-title">Quali provider di archiviazione di oggetti sono supportati?</block>
  <block id="dfbee056730af589714f6061683bf3c8" category="paragraph">Cloud Tiering supporta i seguenti provider di archiviazione di oggetti:</block>
  <block id="eeb240bdbe8975d674a61e517f39633f" category="list-text">IBM Cloud Object Storage (la configurazione FabricPool deve essere eseguita tramite System Manager o ONTAP CLI)</block>
  <block id="aebd5d0546886eb95ec68319ef820add" category="section-title">Posso usare il mio secchio/contenitore?</block>
  <block id="810cfe74648d752af199cb664dfa9bfe" category="paragraph">Sì, puoi. Quando si imposta la suddivisione in livelli dei dati, è possibile scegliere se aggiungere un nuovo bucket/contenitore o selezionarne uno esistente.</block>
  <block id="a1d779f1e2893c12885589862adf575b" category="section-title">Quali regioni sono supportate?</block>
  <block id="af7680d24e7ce67fad6006c6fc467b53" category="inline-link-macro">Regioni AWS supportate</block>
  <block id="8d2f6e7dd3d6cdd97d962421950da52b" category="list-text"><block ref="8d2f6e7dd3d6cdd97d962421950da52b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="455aadf3bd22f71973763b3cdc7db550" category="inline-link-macro">Regioni di Azure supportate</block>
  <block id="5b711e77de0a68122a3efd2f00054704" category="list-text"><block ref="5b711e77de0a68122a3efd2f00054704" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="bdbd44585d11046b8db390866b7172bb" category="inline-link-macro">Regioni Google Cloud supportate</block>
  <block id="9c0f4dc542ed0a123aac48aa4bd827f5" category="list-text"><block ref="9c0f4dc542ed0a123aac48aa4bd827f5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="73451059c29396c7b630ee6960c7e5ba" category="section-title">Quali classi di archiviazione S3 sono supportate?</block>
  <block id="83985bfab8a456963026e9333e67b251" category="inline-link-macro">Classi di archiviazione S3 supportate</block>
  <block id="5599b78f1c4021d635a48942fd659db7" category="paragraph">Cloud Tiering supporta la suddivisione in livelli dei dati nelle classi di archiviazione _Standard_, _Standard-Infrequent Access_, _One Zone-Infrequent Access_, _Intelligent Tiering_ e _Glacier Instant Retrieval_. Vedere<block ref="f693663c1e0f361f1f4405a9653a3c4b" category="inline-link-macro-rx"></block> per maggiori dettagli.</block>
  <block id="2c08a1d27d6545c0ad01ad140562498b" category="section-title">Perché Amazon S3 Glacier Flexible e S3 Glacier Deep Archive non sono supportati da Cloud Tiering?</block>
  <block id="f69e1396e6ee64547d56719752b81f87" category="paragraph">Il motivo principale per cui Amazon S3 Glacier Flexible e S3 Glacier Deep Archive non sono supportati è che Cloud Tiering è progettato come una soluzione di tiering ad alte prestazioni, pertanto i dati devono essere costantemente disponibili e rapidamente accessibili per il recupero.  Con S3 Glacier Flexible e S3 Glacier Deep Archive, il recupero dei dati può durare da pochi minuti a 48 ore.</block>
  <block id="0748730b16e2af0499abfb4f8fbcd91a" category="section-title">Posso utilizzare altri servizi di archiviazione di oggetti compatibili con S3, come MinIO, con Cloud Tiering?</block>
  <block id="84a20b13e3ea8fe117cd487b10cafd14" category="inline-link-macro">Vedi i dettagli qui</block>
  <block id="de6d6c00be7f38cc0fb58e604e31efe9" category="paragraph">Sì, la configurazione dell'archiviazione di oggetti compatibile con S3 tramite l'interfaccia utente di Tiering è supportata per i cluster che utilizzano ONTAP 9.8 e versioni successive. <block ref="dfc215f15d0188a75116c167a2fbbc9d" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="0bb4b033070227409733db8bfee0da13" category="section-title">Quali livelli di accesso ad Azure Blob sono supportati?</block>
  <block id="9325e105c2d24f4bd2d437adacc6f7b8" category="inline-link-macro">Livelli di accesso supportati ad Azure Blob</block>
  <block id="e81deb1da8f00fe65fad5b0c37afd3fc" category="paragraph">Cloud Tiering supporta il data tiering nei livelli di accesso _Hot_ o _Cool_ per i dati inattivi. Vedere<block ref="db7ac7f0446977850e1dd33ce55fa427" category="inline-link-macro-rx"></block> per maggiori dettagli.</block>
  <block id="b58faef38fb676e1e75ee289bb7460fa" category="section-title">Quali classi di archiviazione sono supportate per Google Cloud Storage?</block>
  <block id="97abcd5318878d2da3df279eeb5b7683" category="inline-link-macro">Classi di archiviazione Google Cloud supportate</block>
  <block id="a315b97ead114b01711324b00318fede" category="paragraph">Cloud Tiering supporta la suddivisione in livelli dei dati nelle classi di archiviazione _Standard_, _Nearline_, _Coldline_ e _Archive_. Vedere<block ref="7bf35a231ca3eab0ba1eb206f6515726" category="inline-link-macro-rx"></block> per maggiori dettagli.</block>
  <block id="e4f24a80edba367e46ee2c8f344531ff" category="section-title">Cloud Tiering supporta l'uso di policy di gestione del ciclo di vita?</block>
  <block id="b711fe99771bf86e57dd3f26dd841563" category="paragraph">Sì. È possibile abilitare la gestione del ciclo di vita in modo che Cloud Tiering trasferisca i dati dalla classe di archiviazione/livello di accesso predefinito a un livello più conveniente dopo un certo numero di giorni.  La regola del ciclo di vita viene applicata a tutti gli oggetti nel bucket selezionato per Amazon S3 e Google Cloud Storage e a tutti i contenitori nell'account di archiviazione selezionato per Azure Blob.</block>
  <block id="cbf85819c0ec3bd08aea6103a838e42f" category="section-title">Cloud Tiering utilizza un archivio oggetti per l'intero cluster o uno per aggregato?</block>
  <block id="1f0f4e4d1bc0286ff3e0b848a00fe06b" category="paragraph">In una configurazione tipica è presente un archivio oggetti per l'intero cluster.  A partire da agosto 2022, è possibile utilizzare la pagina *Configurazione avanzata* per aggiungere ulteriori archivi di oggetti per un cluster e quindi collegare archivi di oggetti diversi a diversi aggregati oppure collegare 2 archivi di oggetti a un aggregato per il mirroring.</block>
  <block id="94fe0352e28f43c2dee13351ec781840" category="section-title">È possibile collegare più secchi allo stesso aggregato?</block>
  <block id="ba34121e3527a1918b936c79899e68fa" category="paragraph">È possibile collegare fino a due bucket per aggregato ai fini del mirroring, in cui i dati inattivi vengono suddivisi in livelli sincronizzati in entrambi i bucket.  I bucket possono provenire da diversi fornitori e da diverse località.  A partire da agosto 2022, sarà possibile utilizzare la pagina *Configurazione avanzata* per collegare due archivi di oggetti a un singolo aggregato.</block>
  <block id="dd7b95cf528df2e6a1ada6c6e3b3c8a8" category="section-title">È possibile collegare bucket diversi a aggregati diversi nello stesso cluster?</block>
  <block id="6c66decef59a00987dd2d537b80e9092" category="paragraph">Sì. La migliore pratica generale è quella di collegare un singolo bucket a più aggregati.  Tuttavia, quando si utilizza il cloud pubblico, esiste una limitazione massima di IOPS per i servizi di archiviazione di oggetti, pertanto è necessario prendere in considerazione più bucket.</block>
  <block id="795944e4714141aa7f5bc7bca15b9cc7" category="section-title">Cosa succede ai dati suddivisi in livelli quando si migra un volume da un cluster a un altro?</block>
  <block id="ac2697251023e10e659e1d144374c46f" category="paragraph">Quando si migra un volume da un cluster a un altro, tutti i dati inattivi vengono letti dal livello cloud.  La posizione di scrittura sul cluster di destinazione dipende dall'abilitazione della suddivisione in livelli e dal tipo di criterio di suddivisione in livelli utilizzato sui volumi di origine e di destinazione.</block>
  <block id="75e192e543376cd0700d28d7707c1400" category="section-title">Cosa succede ai dati suddivisi in livelli quando si sposta un volume da un nodo a un altro nello stesso cluster?</block>
  <block id="c8e8c3de3c7e9a3523115f25ca436702" category="paragraph">Se l'aggregato di destinazione non ha un livello cloud associato, i dati vengono letti dal livello cloud dell'aggregato di origine e scritti interamente nel livello locale dell'aggregato di destinazione.  Se l'aggregato di destinazione ha un livello cloud collegato, i dati vengono letti dal livello cloud dell'aggregato di origine e prima scritti nel livello locale dell'aggregato di destinazione, per facilitare un passaggio rapido.  Successivamente, in base alla politica di suddivisione in livelli utilizzata, viene scritto nel livello cloud.</block>
  <block id="4eb0e04ff79ba8e58d2cc578b23ac20a" category="paragraph">A partire da ONTAP 9.6, se l'aggregato di destinazione utilizza lo stesso livello cloud dell'aggregato di origine, i dati inattivi non vengono spostati nuovamente al livello locale.</block>
  <block id="58cc098c2419e530527d87feb7d28c17" category="section-title">Come posso riportare i miei dati a livelli in locale al livello di prestazioni?</block>
  <block id="594e5f8f87d3f9aee64730282f1d9d11" category="inline-link-macro">Scopri come riportare i dati al livello di prestazioni</block>
  <block id="f8677b4c8b811cc562ebfa540cd716ff" category="paragraph">La riscrittura viene generalmente eseguita sulle letture e dipende dal tipo di policy di suddivisione in livelli.  Prima di ONTAP 9.8, la riscrittura dell'intero volume poteva essere effettuata con un'operazione di _spostamento del volume_.  A partire da ONTAP 9.8, l'interfaccia utente di Tiering offre le opzioni per *Ripristinare tutti i dati* o *Ripristinare il file system attivo*. <block ref="5fc989c9b1011f539a0df96bd559f635" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="5b9fbe75fbcd16763752424288950fad" category="section-title">Quando si sostituisce un controller AFF/ FAS esistente con uno nuovo, i dati suddivisi in livelli verrebbero migrati nuovamente in locale?</block>
  <block id="97649bd4040c0307cd57ff763d551780" category="paragraph">No. Durante la procedura di "scambio di teste", l'unica cosa che cambia è la proprietà dell'aggregato.  In questo caso, verrà modificato il controller senza alcun trasferimento di dati.</block>
  <block id="32524986634cdd65eea18c94ba7aa138" category="section-title">Posso utilizzare la console del provider cloud o gli esploratori di archiviazione degli oggetti per esaminare i dati suddivisi in livelli in un bucket?  Posso utilizzare i dati memorizzati nell'archivio oggetti direttamente senza ONTAP?</block>
  <block id="05278fe4264fa7714f2deb1dc83a1f0f" category="paragraph">No. Gli oggetti creati e distribuiti sul cloud non contengono un singolo file, ma fino a 1.024 blocchi da 4 KB provenienti da più file.  I metadati di un volume rimangono sempre nel livello locale.</block>
  <block id="033ce09819d553e6a77430de2f0cc899" category="section-title">Agenti della console</block>
  <block id="ea1f2b09ef595c1c43f37795d25c2b97" category="paragraph">Le seguenti domande riguardano l'agente Console.</block>
  <block id="705900ff5dfc71b7fab21e0a2b91555c" category="section-title">Che cos'è l'agente Console?</block>
  <block id="e5cac546a0317d12aac3b169b9543227" category="paragraph">L'agente Console è un software in esecuzione su un'istanza di elaborazione all'interno del tuo account cloud o in locale, che consente alla console NetApp di gestire in modo sicuro le risorse cloud.  Per utilizzare il servizio Cloud Tiering, è necessario distribuire un agente.</block>
  <block id="315a4734119ef2ab25e03ee01718971d" category="section-title">Dove deve essere installato l'agente Console?</block>
  <block id="0b038257e774720b2bdb64d4f3ef7809" category="list-text">Quando si suddividono i dati in livelli su S3, l'agente può risiedere in un VPC AWS o nei locali dell'utente.</block>
  <block id="cd74e79a6875d2757538954d6f848a3e" category="list-text">Quando si suddividono i dati in livelli nell'archiviazione BLOB, l'agente può risiedere in una rete virtuale di Azure o in sede.</block>
  <block id="2e8756ea97643d003b6ca195f86f258a" category="list-text">Quando si suddividono i dati in livelli su Google Cloud Storage, l'agente deve risiedere in una VPC di Google Cloud Platform.</block>
  <block id="92a9ec2fd35e436da7c17d6739a6ccfd" category="list-text">Quando si suddividono i dati in livelli su StorageGRID o altri provider di storage compatibili con S3, l'agente deve risiedere presso la sede dell'utente.</block>
  <block id="8175e83bd106af9cf5ff84b8a26704fd" category="section-title">Posso distribuire l'agente Console in locale?</block>
  <block id="67a4f0a23d6e0f10d4595ba6d6db86b6" category="inline-link">Scopri come installare l'agente nei tuoi locali</block>
  <block id="8827162717b9c920ebf3573d9134e353" category="paragraph">Sì. Il software dell'agente può essere scaricato e installato manualmente su un host Linux nella tua rete.<block ref="ecbff83bb4c4794d4803be6dc710d4eb" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="eef7b8a2b79a5ecae955422af0ab3b72" category="section-title">È necessario un account presso un fornitore di servizi cloud prima di utilizzare Cloud Tiering?</block>
  <block id="30517b73323a6b026938ca292e4b5e88" category="paragraph">Sì. È necessario disporre di un account prima di poter definire l'archiviazione degli oggetti che si desidera utilizzare.  È inoltre necessario un account presso un provider di archiviazione cloud quando si configura l'agente nel cloud su una VPC o una VNet.</block>
  <block id="16c13216080acfcb68240797e3917fd2" category="section-title">Quali sono le implicazioni se l'agente della console non funziona?</block>
  <block id="3b8f44daf5e6f3d0209c50048a2adaf6" category="paragraph">In caso di guasto di un agente, viene compromessa solo la visibilità negli ambienti a livelli.  Tutti i dati sono accessibili e i dati freddi appena identificati vengono automaticamente suddivisi in livelli nell'archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="297e2ac2ec0bd88ad598062f4c07ee45" category="section-title">Politiche di suddivisione in livelli</block>
  <block id="a98ae6e10c680f6fd9a1e3e043029254" category="section-title">Quali sono le politiche di suddivisione in livelli disponibili?</block>
  <block id="da09df112eb180303169daa41b71c993" category="paragraph">Esistono quattro politiche di suddivisione in livelli:</block>
  <block id="c51354053e48bdd26e7dd1bcbe8db297" category="list-text">Nessuno: classifica tutti i dati come sempre attivi, impedendo che i dati del volume vengano spostati nell'archivio oggetti.</block>
  <block id="ebbc81ecc0c245b37c3c8da4d2d3fe29" category="list-text">Cold Snapshot (solo snapshot): solo i blocchi cold snapshot vengono spostati nell'archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="d20505887b84fc9c54fd586bc862138a" category="list-text">Dati utente freddi e snapshot (automatico): sia i blocchi di snapshot freddi sia i blocchi di dati utente freddi vengono spostati nell'archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="08070357c74547d6c374634190ef592e" category="list-text">Tutti i dati utente (Tutti): classifica tutti i dati come freddi, spostando immediatamente l'intero volume nell'archivio oggetti.</block>
  <block id="2719cad5460eb9108696993a4c233dc2" category="inline-link-macro">Scopri di più sulle politiche di suddivisione in livelli</block>
  <block id="5ef61948a073dbcdfdb7d93caa1067ac" category="paragraph"><block ref="b9368c1c43c24f87d7a3626332a607af" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="d0252572656bbedd8e24eed72a5822ea" category="section-title">A che punto i miei dati vengono considerati freddi?</block>
  <block id="d8de974cae25c190e1656a12aae05ac0" category="paragraph">Poiché la suddivisione in livelli dei dati viene eseguita a livello di blocco, un blocco di dati viene considerato freddo dopo che non è stato utilizzato per un certo periodo di tempo, definito dall'attributo minimum-cooling-days della policy di suddivisione in livelli.  L'intervallo applicabile è di 2-63 giorni con ONTAP 9.7 e versioni precedenti, oppure di 2-183 giorni a partire da ONTAP 9.8.</block>
  <block id="aa3f449e50a7b69fa0c38b77d2315143" category="section-title">Qual è il periodo di raffreddamento predefinito per i dati prima che vengano trasferiti al livello cloud?</block>
  <block id="e72bc0c8a17dadf8e8ad885b9700456f" category="paragraph">Il periodo di raffreddamento predefinito per la policy Cold Snapshot è di 2 giorni, mentre il periodo di raffreddamento predefinito per Cold User Data e Snapshot è di 31 giorni.  Il parametro cooling-days non è applicabile alla politica All Tiering.</block>
  <block id="4c8d66eef4460316cfa98d7ddb65f407" category="section-title">Quando eseguo un backup completo, tutti i dati suddivisi in livelli vengono recuperati dall'archiviazione degli oggetti?</block>
  <block id="671953573a21e1af11abf07faf93e628" category="paragraph">Durante il backup completo vengono letti tutti i dati freddi.  Il recupero dei dati dipende dalla politica di suddivisione in livelli utilizzata.  Quando si utilizzano i criteri Tutti i dati utente e snapshot non utilizzati, i dati non utilizzati non vengono riscritti nel livello di prestazioni.  Quando si utilizza il criterio Cold Snapshots, solo nel caso in cui per il backup venga utilizzato un vecchio snapshot, verranno recuperati i relativi blocchi cold.</block>
  <block id="0adc9a7fadfec4bdbe53c692b448ba02" category="section-title">È possibile scegliere una dimensione di suddivisione in livelli per volume?</block>
  <block id="ba7eeea7b89db851a5b16f70113d0e08" category="paragraph">No. Tuttavia, puoi scegliere quali volumi sono idonei per la suddivisione in livelli, il tipo di dati da suddividere in livelli e il relativo periodo di raffreddamento.  Ciò avviene associando una politica di suddivisione in livelli a quel volume.</block>
  <block id="c5d36ccefcfa686861df0abd0a5c8ebf" category="section-title">La politica All User Data è l'unica opzione per i volumi di protezione dei dati?</block>
  <block id="ab5a6f9d24c7e7bf901c7287496d5263" category="paragraph">No. I volumi di protezione dei dati (DP) possono essere associati a una qualsiasi delle tre policy disponibili.  Il tipo di policy utilizzata sui volumi di origine e di destinazione (DP) determina la posizione di scrittura dei dati.</block>
  <block id="0616057f4f78150533746bae3e2dabf8" category="section-title">Reimpostare la policy di suddivisione in livelli di un volume su Nessuno ripristina i dati inattivi o impedisce semplicemente che i futuri blocchi inattivi vengano spostati nel cloud?</block>
  <block id="4556fde470e1bf0424f8ed56f1547bfa" category="paragraph">Quando si reimposta una policy di tiering non avviene alcuna reidratazione, ma ciò impedirà che nuovi blocchi freddi vengano spostati nel livello cloud.</block>
  <block id="5456196e2d96b9ebbcb1803e293c3c85" category="section-title">Dopo aver suddiviso i dati nel cloud, posso modificare la politica di suddivisione in livelli?</block>
  <block id="8b13568bd4836d78a9936fc596e78696" category="paragraph">Sì. Il comportamento dopo la modifica dipende dalla nuova policy associata.</block>
  <block id="fbea603debc39f725cfddd0c7fa68cd2" category="section-title">Cosa devo fare per assicurarmi che determinati dati non vengano spostati nel cloud?</block>
  <block id="6522850b31e6a215863b5d66a9246d80" category="paragraph">Non associare una policy di suddivisione in livelli al volume contenente tali dati.</block>
  <block id="d24f7d2a27579d52c55ff0ec1034c183" category="section-title">Dove vengono archiviati i metadati dei file?</block>
  <block id="15d8a1f0933c73ea4bf6b82d894a60f8" category="paragraph">I metadati di un volume vengono sempre archiviati localmente, sul livello delle prestazioni, e non vengono mai trasferiti sul cloud.</block>
  <block id="85db56d490cdd7a31d40697ad1c9be3c" category="section-title">Rete e sicurezza</block>
  <block id="7b243cebf518a158c24e8f3a9f880820" category="paragraph">Le seguenti domande riguardano la rete e la sicurezza.</block>
  <block id="ca2633366002c259c5cb1fa92bcb6f34" category="section-title">Quali sono i requisiti di rete?</block>
  <block id="a857e8cbfb2339a889d916977b65ec57" category="list-text">Il cluster ONTAP avvia una connessione HTTPS sulla porta 443 con il provider di archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="92cc6f012ccda72f0aac6364e38469e9" category="paragraph">ONTAP legge e scrive dati da e verso l'archiviazione di oggetti.  L'archiviazione degli oggetti non si avvia mai, risponde e basta.</block>
  <block id="e66bf922da0fd7062be32c8f9adf5f7c" category="list-text">Per StorageGRID, il cluster ONTAP avvia una connessione HTTPS tramite una porta specificata dall'utente a StorageGRID (la porta è configurabile durante la configurazione dei livelli).</block>
  <block id="91cdb8712d2d7f4344a6db140f655f0a" category="list-text">Un agente necessita di una connessione HTTPS in uscita sulla porta 443 verso i cluster ONTAP , verso l'archivio oggetti e verso il servizio Cloud Tiering.</block>
  <block id="2f3ccf86e44d85ac02e49b28a63a02ba" category="paragraph">Per maggiori dettagli, vedere:</block>
  <block id="f1285f12f811c782f68e847eb5915de3" category="list-text"><block ref="f1285f12f811c782f68e847eb5915de3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="51526efcaf0cdc54c61438382119812a" category="list-text"><block ref="51526efcaf0cdc54c61438382119812a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="616f224ea695eac57c5722b0a20e0e0f" category="list-text"><block ref="616f224ea695eac57c5722b0a20e0e0f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b5dd11e41ad7a813bfe7dad0ea574253" category="list-text"><block ref="b5dd11e41ad7a813bfe7dad0ea574253" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="aaa3c198f069c55aebfe4cb17882c73c" category="list-text"><block ref="aaa3c198f069c55aebfe4cb17882c73c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d338c5fdb9585e3e04e3d27f58422278" category="section-title">Quali strumenti posso utilizzare per il monitoraggio e la creazione di report per gestire i dati inattivi archiviati nel cloud?</block>
  <block id="5ecb6b24c169667ff1a176768115659e" category="inline-link">Active IQ Unified Manager</block>
  <block id="d47ee6e059da6588b36217e095f1f94c" category="inline-link">consulente digitale</block>
  <block id="ccb2f2e23aef880982511a52dfbe4eb8" category="paragraph">Oltre al Cloud Tiering,<block ref="5ed6ecd932db92d4be0f0df08b269167" category="inline-link-rx"></block> E<block ref="436aac3b476571b4c1708190c932f534" category="inline-link-rx"></block> può essere utilizzato per il monitoraggio e la rendicontazione.</block>
  <block id="b8a7918ef33be8759255aec95c404a42" category="section-title">Quali sono le implicazioni se il collegamento di rete al provider cloud si interrompe?</block>
  <block id="4ba6eaf1775e43d67b327809a4b849b2" category="paragraph">In caso di guasto della rete, il livello di prestazioni locale rimane online e i dati attivi restano accessibili.  Tuttavia, i blocchi che sono già stati spostati nel livello cloud saranno inaccessibili e le applicazioni riceveranno un messaggio di errore quando proveranno ad accedere a tali dati.  Una volta ripristinata la connettività, tutti i dati saranno accessibili senza problemi.</block>
  <block id="eedcfa982383398670f78619f12b3aa3" category="section-title">Esiste una raccomandazione sulla larghezza di banda della rete?</block>
  <block id="e16fb13ab1a7eaef3f506e3dfb9c986f" category="paragraph">La latenza di lettura della tecnologia di tiering FabricPool sottostante dipende dalla connettività al livello cloud.  Sebbene il tiering funzioni su qualsiasi larghezza di banda, si consiglia di posizionare i LIF intercluster su porte da 10 Gbps per garantire prestazioni adeguate.  Non ci sono raccomandazioni o limitazioni di larghezza di banda per l'agente.</block>
  <block id="6e2d217b3d530940ad37200f6b652e1c" category="paragraph">Inoltre, è possibile limitare la quantità di larghezza di banda di rete utilizzata durante il trasferimento di dati inattivi dal volume all'archiviazione degli oggetti.  L'impostazione _Velocità di trasferimento massima_ è disponibile durante la configurazione del cluster per la suddivisione in livelli e, successivamente, dalla pagina *Clusters*.</block>
  <block id="96ae64d60b6d30430f56e7afb74b0084" category="section-title">C'è qualche latenza quando un utente tenta di accedere ai dati a livelli?</block>
  <block id="8423b9893d6714e384ac5ab89484c361" category="paragraph">Sì. I livelli cloud non possono garantire la stessa latenza del livello locale, poiché la latenza dipende dalla connettività.  Per stimare la latenza e la produttività di un archivio oggetti, Cloud Tiering fornisce un Cloud Performance Test (basato sul profiler dell'archivio oggetti ONTAP ) che può essere utilizzato dopo aver collegato l'archivio oggetti e prima di impostare il tiering.</block>
  <block id="2041cf86183d9e837c59c889cba71a41" category="section-title">Come vengono protetti i miei dati?</block>
  <block id="baa516a704d4efd69cd1fe0adfde9f62" category="paragraph">La crittografia AES-256-GCM viene mantenuta sia sui livelli performance che cloud.  La crittografia TLS 1.2 viene utilizzata per crittografare i dati in transito durante lo spostamento tra i livelli e per crittografare la comunicazione tra l'agente e sia il cluster ONTAP che l'archivio oggetti.</block>
  <block id="56a13abd2c09f8f69c9bc676e127e5d9" category="section-title">Ho bisogno di una porta Ethernet installata e configurata sul mio AFF?</block>
  <block id="db5702fcf8c9d887ce36ddb56a8e8e04" category="paragraph">Sì. Un LIF intercluster deve essere configurato su una porta Ethernet, su ciascun nodo all'interno di una coppia HA che ospita volumi con dati che si intende trasferire nel cloud.  Per ulteriori informazioni, consultare la sezione Requisiti del provider cloud presso cui si intende suddividere i dati.</block>
  <block id="1d1150417245464a6bc4030ff12d98ba" category="section-title">Quali permessi sono richiesti?</block>
  <block id="6d7e8531e0360d0263e2ca053e0a6984" category="inline-link-macro">Per Amazon, sono necessarie autorizzazioni per gestire il bucket S3</block>
  <block id="718ab8536a948516f06462c22a0f8852" category="list-text"><block ref="cb1be15d6f93cbd0769a2f1805d3c3a2" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="6d45e36ba28e45a86d8d41aaa36d145d" category="list-text">Per Azure, non sono necessarie autorizzazioni aggiuntive oltre a quelle che è necessario fornire alla console NetApp .</block>
  <block id="ba49bda4c6c598703b1a9de3bd715d7f" category="inline-link-macro">Per Google Cloud, sono necessarie le autorizzazioni di amministratore di archiviazione per un account di servizio che dispone di chiavi di accesso all'archiviazione</block>
  <block id="b416160ef653d48172d39e018c5edc09" category="list-text"><block ref="6da5859ea88129ba1f8030c6efa043ea" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="6e7f22bebfa4a36d17ec5f7763059b4c" category="inline-link-macro">Per StorageGRID sono necessarie le autorizzazioni S3</block>
  <block id="bb0fe2f5bdb8e22816e9fa5b1026a7f4" category="list-text"><block ref="e1a02e457fa8607cad7bf299625a3fdd" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="049da913e478d360bf3fba0732f3ffe7" category="inline-link-macro">Per l'archiviazione di oggetti compatibile con S3, sono necessarie le autorizzazioni S3</block>
  <block id="de865f0ebc8f66fc8e1331d7e2a7f1d4" category="list-text"><block ref="2efc8cc4b2027ed3eb0bfad94737c839" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Note legali</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Le note legali forniscono accesso a dichiarazioni di copyright, marchi commerciali, brevetti e altro ancora.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Copyright</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marchi</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, il logo NETAPP e i marchi elencati nella pagina Marchi NetApp sono marchi di NetApp, Inc. Altri nomi di aziende e prodotti possono essere marchi dei rispettivi proprietari.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Brevetti</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Un elenco aggiornato dei brevetti di proprietà di NetApp è disponibile all'indirizzo:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Politica sulla riservatezza</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Open source</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">I file di avviso forniscono informazioni sui diritti d'autore e sulle licenze di terze parti utilizzati nel software NetApp .</block>
  <block id="4fd101b562f1e5e8d87ff8710122a42f" category="inline-link">Avviso per la console NetApp</block>
  <block id="665acc6d2ee48d5efd698763b6fbf735" category="list-text"><block ref="665acc6d2ee48d5efd698763b6fbf735" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a5e8ac089fe7eb702f683ce020dc2a2a" category="inline-link-macro">Avviso per il cloud tiering</block>
  <block id="3754b5e44654d3dc7bfaa36f213a8795" category="list-text"><block ref="3754b5e44654d3dc7bfaa36f213a8795" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d5c3274a30d5609420779a9ea5c044e6" category="summary">NetApp Cloud Tiering supporta diverse classi di storage S3 e la maggior parte delle regioni.</block>
  <block id="77df62df817dec2322249f6aa71b95f8" category="doc">Classi e regioni di archiviazione S3 supportate per NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="0fd7a277cba82608d57cb48c1d528eac" category="paragraph">Quando si configura il tiering dei dati su AWS dai sistemi ONTAP locali, Cloud Tiering utilizza automaticamente la classe di archiviazione _Standard_ per i dati inattivi.  Cloud Tiering può applicare una regola del ciclo di vita in modo che i dati passino dalla classe di archiviazione _Standard_ a un'altra classe di archiviazione dopo un certo numero di giorni.  È possibile scegliere tra le seguenti classi di archiviazione:</block>
  <block id="dd3c02511c6df4e46b9f0453620726d0" category="list-text">Accesso standard-non frequente (S3 Standard-IA)</block>
  <block id="e8502d2a8613fd0065f74d21e27a5baf" category="list-text">Una zona - Accesso non frequente (S3 Una zona - IA)</block>
  <block id="7eaf4b5aa1c510e2404453e74c5fe7fc" category="list-text">Intelligent-Tiering (S3 Intelligent-Tiering)</block>
  <block id="cb6793246bf8a1d9872b2f128304ed8c" category="list-text">Recupero istantaneo del ghiacciaio</block>
  <block id="9cc96aa415acf4482c36fe27491f4449" category="paragraph">Se non si sceglie un'altra classe di archiviazione, i dati rimangono nella classe di archiviazione _Standard_ e non vengono applicate regole.</block>
  <block id="29c1f2d72e2b39ecafc4a98e9390eb20" category="paragraph">Quando si configura una regola del ciclo di vita di Cloud Tiering, non è necessario configurare alcuna regola del ciclo di vita quando si imposta il bucket nel proprio account AWS.</block>
  <block id="c84f9bdf2de63c378b4a57466b3e08bc" category="inline-link">Scopri di più sulle classi di archiviazione S3</block>
  <block id="da714780eb0a2a3ce15dd3c59d515474" category="paragraph"><block ref="fa9857a8e7d680b812395a24af3527ff" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="deb20733f94591b6ce1e5bdd0862da6a" category="paragraph">Cloud Tiering supporta le seguenti regioni AWS.</block>
  <block id="2ebc1f6a39f03ec89f2b4bfdaf802f4c" category="section-title">Asia Pacifico</block>
  <block id="8ebaad59980c95ade797c903761fa815" category="list-text">Mumbai</block>
  <block id="fd38499c5c04df42d1d78807aa4b7d7d" category="list-text">Seul</block>
  <block id="458e4cbc78201c1aec5fc53a31c59378" category="list-text">Singapore</block>
  <block id="1fc91e86962825bb745de53d1657b3e4" category="list-text">Sidney</block>
  <block id="62413a57c5e3dc51177995fa175d3286" category="list-text">Tokio</block>
  <block id="912d59cdf1d3f551fae21f6f0062258f" category="section-title">Europa</block>
  <block id="4312d5c8cdda027420c474e2221abc34" category="list-text">Francoforte</block>
  <block id="06e415f918c577f07328a52e24f75d43" category="list-text">Irlanda</block>
  <block id="59ead8d1e124ccfb79f3ace06f43e703" category="list-text">Londra</block>
  <block id="e20d37a5d7fcc4c35be6fc18a8e71bfa" category="list-text">Parigi</block>
  <block id="fcfff492e00727b63cf5dff9f59bc2a4" category="list-text">Stoccolma</block>
  <block id="5ffec2d87ab548202f8b549af380913a" category="section-title">America del Nord</block>
  <block id="1d0f99876d748759fce5e852f79fca96" category="list-text">Canada Centrale</block>
  <block id="ba4ed66428e57a78cd971af22abe6ee4" category="list-text">Stati Uniti orientali (Virginia settentrionale)</block>
  <block id="227b0fc1350a24236051cdda52db89ae" category="list-text">Stati Uniti orientali (Ohio)</block>
  <block id="efd14175afe5b6e609a9de6f92903de1" category="list-text">Stati Uniti occidentali (California settentrionale)</block>
  <block id="2826ad747baf050dc2cfb69d5171f78f" category="list-text">Stati Uniti occidentali (Oregon)</block>
  <block id="aab422acb3d2334a6deca0e1495745c2" category="section-title">Sud America</block>
  <block id="ea76c0ae9dd817eb448fd1b3db6253bb" category="list-text">San Paolo</block>
  <block id="c17b7f4e9d9521dee5551224c706de03" category="summary">NetApp Cloud Tiering supporta due livelli di accesso e la maggior parte delle regioni.</block>
  <block id="a0060ec8c9aacd558c4b61fc8ac3bb24" category="doc">Livelli e regioni di accesso Azure Blob supportati per NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="901db3e4f76211247d134b08c56af387" category="paragraph">Quando si configura il livello di dati su Azure dai sistemi ONTAP locali, Cloud Tiering utilizza automaticamente il livello di accesso _Hot_ per i dati inattivi.  Cloud Tiering può applicare una regola del ciclo di vita in modo che i dati passino dal livello di accesso _Hot_ al livello di accesso _Cool_ dopo un certo numero di giorni.</block>
  <block id="6c02b1bd844652e850bc128a20e71bc7" category="paragraph">Se non si sceglie il livello di accesso _Cool_, i dati rimangono nel livello di accesso _Hot_ e non vengono applicate regole.</block>
  <block id="dee2bc58a49a84e9b7244f93fdc4a53a" category="paragraph">Quando si configura una regola del ciclo di vita di Cloud Tiering, non è necessario configurare alcuna regola del ciclo di vita durante la configurazione del contenitore nel proprio account Azure.</block>
  <block id="07e61ccfcb604b4d08fc03603677751d" category="inline-link">Scopri di più sui livelli di accesso di Azure Blob</block>
  <block id="e298f51ca48eff0d92cee75ca43aaa3a" category="paragraph"><block ref="ac0a406faf148be2b386c73b962697e7" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="7c621e54b7ba74698b2c37861f796ae8" category="paragraph">Il Cloud Tiering è supportato in tutte le regioni di Azure, ad eccezione della Cina, dove Microsoft Azure è gestito da 21Vianet.</block>
  <block id="aae03389203f676dd3f63f3cdcd414ca" category="summary">NetApp Cloud Tiering supporta diverse classi di archiviazione Google Cloud e la maggior parte delle regioni.</block>
  <block id="b76a51393303787264095420ae56fe9d" category="doc">Classi e regioni di archiviazione Google Cloud supportate per NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="8f2228fce8c23a4fe2e7622bc8a9d4ea" category="section-title">Classi di archiviazione GCP supportate</block>
  <block id="5a2b914c3eebfd98cdd5228e104a8b27" category="paragraph">Quando si configura il tiering dei dati su GCP dai sistemi ONTAP locali, Cloud Tiering utilizza automaticamente la classe di archiviazione _Standard_ per i dati inattivi.  Cloud Tiering può applicare una regola del ciclo di vita in modo che i dati passino dalla classe di archiviazione _Standard_ ad altre classi di archiviazione dopo un certo numero di giorni.  È possibile scegliere tra le seguenti classi di archiviazione:</block>
  <block id="aba972473e7cea22067fcd1e1e01bcd1" category="list-text">Nearline</block>
  <block id="1d5397c0580f85c400887096d12c133e" category="list-text">Coldline</block>
  <block id="e727b00944f81e1d0a95c12886ac4641" category="list-text">Archivio</block>
  <block id="6f1f822cd7deb7705312526e82ce74ea" category="paragraph">Quando configuri una regola del ciclo di vita di Cloud Tiering, non devi configurare alcuna regola del ciclo di vita quando imposti il bucket nel tuo account Google.</block>
  <block id="dbc34efe51fc51cd8b68310ccb7707e0" category="inline-link">Scopri di più sui corsi di Google Cloud Storage</block>
  <block id="d306f97c688c08da6eda68becadc9b8e" category="paragraph"><block ref="06ddd1b7b339c917275205a14e3e0e6f" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="aaaf729e004549bdc45fbe2309bbcbd3" category="paragraph">Cloud Tiering supporta le seguenti regioni.</block>
  <block id="9ceed07936bb73f756027dc20e7869e5" category="section-title">Americhe</block>
  <block id="0daaf4a9abe3920c453a7f1f82a9bb19" category="list-text">Iowa</block>
  <block id="d0aa2dffa0da83f1f34681308d04db5d" category="list-text">Los Angeles</block>
  <block id="0004b45d97463070fbfd2c26207c427d" category="list-text">Montreal</block>
  <block id="a049ddb5637360055d963c316cfebcd3" category="list-text">Virginia settentrionale</block>
  <block id="da4d1129a255f83fb03bf32fde034ecc" category="list-text">Oregon</block>
  <block id="084bf52670ed9c3cdf4146dca80e8808" category="list-text">San Paolo</block>
  <block id="c9561c4acf174e05975d0ae90274035a" category="list-text">Carolina del Sud</block>
  <block id="8b476ff778119b8d49588f3daadf69a1" category="list-text">Hong Kong</block>
  <block id="0d70a380fe641d8206c6d43c185b9c23" category="list-text">Osaka</block>
  <block id="551fe18ef47d4e6e9d943b9a68ada21d" category="list-text">Taiwan</block>
  <block id="6c1674d14bf5f95742f572cddb0641a7" category="list-text">Belgio</block>
  <block id="6f781c6559a0c605da918096bdb69edf" category="list-text">Finlandia</block>
  <block id="a67d4cbdd1b59e0ffccc6bafc83eb033" category="list-text">Paesi Bassi</block>
  <block id="2b29c5739ec4158573c66d2124e2c7e9" category="list-text">Zurigo</block>
  <block id="a99fab69b8aa9775fe1767ce605ae8bd" category="summary">NetApp fornisce supporto per la console NetApp in vari modi. Sono disponibili ampie opzioni di auto-assistenza gratuite 24 ore su 24, 7 giorni su 7, come articoli della knowledge base (KB) e un forum della community. La registrazione al supporto include supporto tecnico remoto tramite ticket web.</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="doc">Ottieni aiuto</block>
  <block id="bbbc9b55f08bfe80f146b5207bdb7728" category="paragraph">NetApp fornisce supporto per BlueXP e i suoi servizi cloud in diversi modi. Sono disponibili ampie opzioni di supporto autonomo gratuite 24 ore su 24, 7 giorni su 7, come articoli della knowledge base (KB) e un forum della community. La registrazione al supporto include supporto tecnico remoto tramite ticket web.</block>
  <block id="522cbb900314aeb84eb5a961c5f94672" category="section-title">Ottieni supporto per un servizio file di un provider cloud</block>
  <block id="f6185bb12f5e53c800be8cda7fbca65b" category="paragraph">Per assistenza tecnica relativa a un servizio file di un provider cloud, alla sua infrastruttura o a qualsiasi soluzione che utilizzi il servizio, fare riferimento alla sezione "Ottenere assistenza" nella documentazione BlueXP per quel prodotto.</block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="inline-link-macro">Amazon FSx per ONTAP</block>
  <block id="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="list-text"><block ref="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7450cfde7058dc5e1f7909d0280fd7ae" category="inline-link-macro">Azure NetApp Files</block>
  <block id="2e0c742f4616eb27b5b7646aa790edfe" category="list-text"><block ref="2e0c742f4616eb27b5b7646aa790edfe" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1215f8190533dfdf63d2224a6d88266f" category="inline-link-macro">Google Cloud NetApp Volumes</block>
  <block id="cb4bf32603c89d08cad17e7e7dd302f2" category="list-text"><block ref="cb4bf32603c89d08cad17e7e7dd302f2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3880ae5df9fdc4d0fc4a6d00a2239530" category="paragraph">Per ricevere supporto tecnico specifico per BlueXP e le sue soluzioni e servizi di archiviazione, utilizzare le opzioni di supporto descritte di seguito.</block>
  <block id="edd15fbeb7b2dffa163336ecd4f3e80c" category="section-title">Utilizzare opzioni di auto-supporto</block>
  <block id="5e4b821a1a82558dead1ef6961e90666" category="paragraph">Queste opzioni sono disponibili gratuitamente, 24 ore al giorno, 7 giorni alla settimana:</block>
  <block id="5b6cf869265c13af8566f192b4ab3d2a" category="list-text">Documentazione</block>
  <block id="a4a6c2ea0078252eac2d74ef3e6c917c" category="paragraph">La documentazione BlueXP che stai visualizzando attualmente.</block>
  <block id="19111351b69b6b15668130b38b7f6038" category="inline-link">Base di conoscenza</block>
  <block id="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="list-text"><block ref="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9a3db1abe5491d0eb9bb5d125981356c" category="paragraph">Cerca nella knowledge base BlueXP per trovare articoli utili per la risoluzione dei problemi.</block>
  <block id="14526abd8bda5af347775025cd5342cf" category="inline-link">Comunità</block>
  <block id="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="list-text"><block ref="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="00c5fef3bb9d593ae96bf5d2ee60354a" category="paragraph">Unisciti alla community BlueXP per seguire le discussioni in corso o crearne di nuove.</block>
  <block id="d88bacf2a9fdcbbc844edcba97c34e30" category="section-title">Crea un caso con il supporto NetApp</block>
  <block id="82812db645b6ff5e9c2a24ddfb66c8d6" category="paragraph">Oltre alle opzioni di supporto autonomo sopra descritte, puoi collaborare con uno specialista del supporto NetApp per risolvere eventuali problemi dopo aver attivato il supporto.</block>
  <block id="8fece025a1a8fef7018449bf104a2527" category="list-title">Prima di iniziare</block>
  <block id="920fe1428c19533eda6222fe7e58efbe" category="inline-link">Scopri come gestire le credenziali associate al tuo accesso BlueXP</block>
  <block id="e1d2e1a634647fd631081bc4f6f8e523" category="list-text">Per utilizzare la funzionalità *Crea un caso*, devi prima associare le credenziali del sito di supporto NetApp al tuo accesso BlueXP .<block ref="2a0d8b66ca9e99d023b48cf25f40fb12" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="e49aa971c20ec071f1b5bbc3c7266769" category="list-text">Se stai aprendo un caso per un sistema ONTAP che ha un numero di serie, il tuo account NSS deve essere associato al numero di serie di quel sistema.</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Passi</block>
  <block id="7fe6981833e8fe7fd89e0a99a55573da" category="list-text">In BlueXP, seleziona *Aiuto &gt; Supporto*.</block>
  <block id="08d96fdd1a845d80db99e6e1dffb8bc7" category="list-text">Nella pagina *Risorse*, seleziona una delle opzioni disponibili in Supporto tecnico:</block>
  <block id="6a1b74969231967ed071d465206b15c7" category="list-text">Seleziona *Chiamaci* se desideri parlare con qualcuno al telefono. Verrai indirizzato a una pagina su netapp.com in cui sono elencati i numeri di telefono che puoi chiamare.</block>
  <block id="d65a2a6fc9caad1867728d4382eeb989" category="list-text">Seleziona *Crea un caso* per aprire un ticket con uno specialista del supporto NetApp :</block>
  <block id="d63bf50426f4c712554faec55b30c548" category="list-text">*Servizio*: seleziona il servizio a cui è associato il problema. Ad esempio, BlueXP quando è specifico di un problema di supporto tecnico con flussi di lavoro o funzionalità all'interno del servizio.</block>
  <block id="2e50c5f85523f0aba9ff2db10f18279c" category="list-text">*Ambiente di lavoro*: se applicabile all'archiviazione, selezionare * Cloud Volumes ONTAP* o *On-Prem* e quindi l'ambiente di lavoro associato.</block>
  <block id="98d90e398fc56688ddc647e5f49075ec" category="paragraph">L'elenco degli ambienti di lavoro rientra nell'ambito dell'organizzazione (o account), del progetto (o area di lavoro) e del connettore BlueXP selezionati nel banner superiore del servizio.</block>
  <block id="e6f29fb3c7636dc0040600dd0e84bb79" category="list-text">*Priorità del caso*: scegli la priorità del caso, che può essere Bassa, Media, Alta o Critica.</block>
  <block id="835eb4008e97c2a7f69bbb2725285e34" category="paragraph">Per saperne di più su queste priorità, passa il mouse sull'icona informativa accanto al nome del campo.</block>
  <block id="0f7d9319c95a8be1492e74601c4b3259" category="list-text">*Descrizione del problema*: fornisci una descrizione dettagliata del problema, inclusi eventuali messaggi di errore o passaggi per la risoluzione dei problemi eseguiti.</block>
  <block id="002c6f26fb01affb37b8cf3cef7a1fb0" category="list-text">*Indirizzi email aggiuntivi*: inserisci altri indirizzi email se desideri informare qualcun altro di questo problema.</block>
  <block id="c7f5c1a75acc58c6f004efc0ce1eba09" category="list-text">*Allegato (facoltativo)*: carica fino a cinque allegati, uno alla volta.</block>
  <block id="bfa80e7aaad6da353b431bff3a0e12d6" category="paragraph">Gli allegati sono limitati a 25 MB per file. Sono supportate le seguenti estensioni di file: txt, log, pdf, jpg/jpeg, rtf, doc/docx, xls/xlsx e csv.</block>
  <block id="baaf0e61add7d12cf8d12e023d5aef18" category="inline-image-macro">Uno screenshot del modulo Crea un caso che consente di creare un caso con il supporto NetApp .</block>
  <block id="509259be6d5e15d8959f705cbe0cbcc1" category="paragraph"><block ref="509259be6d5e15d8959f705cbe0cbcc1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bd965e38a0c9cf27aa1bde099308e23f" category="paragraph-title">Dopo aver finito</block>
  <block id="18f487556417bb6d9721a7005ae097c9" category="paragraph">Apparirà una finestra pop-up con il numero del tuo caso di supporto. Uno specialista del supporto NetApp esaminerà il tuo caso e ti contatterà al più presto.</block>
  <block id="0ff9b4b8684b9e03c9c1e1320935eae3" category="paragraph">Per una cronologia dei tuoi casi di supporto, puoi selezionare *Impostazioni &gt; Cronologia* e cercare le azioni denominate "crea caso di supporto". Un pulsante all'estrema destra consente di espandere l'azione per visualizzarne i dettagli.</block>
  <block id="5c56753585e89a84941bb3a78bc681af" category="paragraph">È possibile che venga visualizzato il seguente messaggio di errore quando si tenta di creare un caso:</block>
  <block id="a30f69ab0ec85d427a3e8835713525bd" category="paragraph">"Non sei autorizzato a creare un caso contro il servizio selezionato"</block>
  <block id="c7b7a5ae9f37fd7d24e4d641b9186fe9" category="paragraph">Questo errore potrebbe significare che l'account NSS e la società registrata a cui è associato non sono la stessa società registrata per il numero di serie dell'account BlueXP (ad esempio 960xxxx) o il numero di serie dell'ambiente di lavoro. Puoi richiedere assistenza utilizzando una delle seguenti opzioni:</block>
  <block id="e01df0b4dfd95eba2c59333419e4fac6" category="list-text">Utilizza la chat interna al prodotto</block>
  <block id="639be990cfca56ab4b63685d8bacd437" category="list-text">Invia un caso non tecnico a<block ref="2298f47e4dad19a3156da7ce6116d9b1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="898e35e1a4bf4b025c3edec879439b08" category="section-title">Gestisci i tuoi casi di supporto (anteprima)</block>
  <block id="8b74b053fbeeff5c3b6f4991cb1d028d" category="paragraph">Puoi visualizzare e gestire i casi di supporto attivi e risolti direttamente da BlueXP. Puoi gestire i casi associati al tuo account NSS e alla tua azienda.</block>
  <block id="394ef093ad3259b9ff0fe7406f015b83" category="paragraph">La gestione dei casi è disponibile in anteprima. Abbiamo intenzione di perfezionare questa esperienza e aggiungere miglioramenti nelle prossime versioni. Inviaci il tuo feedback tramite la chat interna al prodotto.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Notare quanto segue:</block>
  <block id="5e4e7672ec2ba2b8a763da7f6714e212" category="list-text">La dashboard di gestione dei casi nella parte superiore della pagina offre due visualizzazioni:</block>
  <block id="01c3ffea552d74a5ae390b10e71a1f26" category="list-text">La vista a sinistra mostra il totale dei casi aperti negli ultimi 3 mesi dall'account NSS utente fornito.</block>
  <block id="e3b6c09a5686233f72ce1ea60a1eb088" category="list-text">La vista a destra mostra il totale dei casi aperti negli ultimi 3 mesi a livello aziendale in base al tuo account NSS utente.</block>
  <block id="b19b168cc8a2b8c984465e140256b3a2" category="paragraph">I risultati nella tabella riflettono i casi correlati alla vista selezionata.</block>
  <block id="56dcadeee6b0e5c47a52673f9b5a0bb3" category="list-text">È possibile aggiungere o rimuovere colonne di interesse e filtrare il contenuto di colonne come Priorità e Stato. Altre colonne forniscono solo funzionalità di ordinamento.</block>
  <block id="6f936762e1223311f031685422fcd3a4" category="paragraph">Per maggiori dettagli, vedere i passaggi riportati di seguito.</block>
  <block id="b14929795a61440e9b4ec9f8a4885ae3" category="list-text">A livello di singolo caso, offriamo la possibilità di aggiornare le note del caso o di chiudere un caso che non sia già nello stato Chiuso o In attesa di chiusura.</block>
  <block id="0a4050ac39772e9281a9aba225254bf8" category="list-text">Seleziona *Gestione casi* e, se richiesto, aggiungi il tuo account NSS a BlueXP.</block>
  <block id="d8ce1865cf1fe3cffd60300b4b86ad63" category="paragraph">La pagina *Gestione casi* mostra i casi aperti relativi all'account NSS associato al tuo account utente BlueXP . Si tratta dello stesso account NSS che appare in cima alla pagina *Gestione NSS*.</block>
  <block id="2ae5ae78bdb2d222f15fd8e89248709c" category="list-text">Facoltativamente, modifica le informazioni visualizzate nella tabella:</block>
  <block id="1d39d3ab518e1e3f16cbafb2a56e1fd9" category="list-text">In *Casi dell'organizzazione*, seleziona *Visualizza* per visualizzare tutti i casi associati alla tua azienda.</block>
  <block id="059e856250b59be3069246887b74a23c" category="list-text">Modifica l'intervallo di date scegliendo un intervallo di date esatto o un intervallo di tempo diverso.</block>
  <block id="dfb3764bce2548df4e06357403f9c7d0" category="inline-image-macro">Uno screenshot dell'opzione sopra la tabella nella pagina Gestione casi che consente di scegliere un intervallo di date esatto oppure gli ultimi 7 giorni, 30 giorni o 3 mesi.</block>
  <block id="0972db30d942fdb65d1732e6e84bde99" category="paragraph"><block ref="0972db30d942fdb65d1732e6e84bde99" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a1bb576be9e5a356290f231efb51b3f5" category="list-text">Filtra il contenuto delle colonne.</block>
  <block id="3753f10a59e21f58b30e3e67d416453e" category="inline-image-macro">Uno screenshot dell'opzione filtro nella colonna Stato che consente di filtrare i casi che corrispondono a uno stato specifico, ad esempio Attivo o Chiuso.</block>
  <block id="cb6a777dd3c6e43b0dc441d38519d219" category="paragraph"><block ref="cb6a777dd3c6e43b0dc441d38519d219" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1c6ea5ef583389e18e7d7bda70beaa71" category="inline-image-macro">L'icona più che appare nella tabella</block>
  <block id="cdf14d2156528231a5dbd12ad5c95d3f" category="list-text">Modifica le colonne che appaiono nella tabella selezionando<block ref="b574dd55d604ddb721d869a0fc302007" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> e quindi scegli le colonne che desideri visualizzare.</block>
  <block id="370b44009f1b82d0b6b178bb80cc62fa" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra le colonne che puoi visualizzare nella tabella.</block>
  <block id="e65065c4fd326b9f3a1eeb9453c30d73" category="paragraph"><block ref="e65065c4fd326b9f3a1eeb9453c30d73" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ad0ae9ea1f2e8d973a9a0f6bb169f494" category="inline-image-macro">Un'icona con tre punti che appare nell'ultima colonna della tabella</block>
  <block id="348552521b849746260fe8d296d34c15" category="list-text">Gestisci un caso esistente selezionando<block ref="566c029d89e7d5421080767a37bf443e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> e selezionando una delle opzioni disponibili:</block>
  <block id="6d9dd74e7709ef802d299966f7898f6b" category="list-text">*Visualizza caso*: visualizza i dettagli completi su un caso specifico.</block>
  <block id="8e6b52a532a4fbbfc98dca3ebfa5f1e6" category="list-text">*Aggiorna note sul caso*: fornisci ulteriori dettagli sul tuo problema o seleziona *Carica file* per allegare fino a un massimo di cinque file.</block>
  <block id="bb6d5d351525342dd6b3cf4d15b6f298" category="list-text">*Chiudi caso*: fornisci i dettagli sul motivo per cui stai chiudendo il caso e seleziona *Chiudi caso*.</block>
  <block id="e93217b2f709a398ce3c0fb753beb05f" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra le azioni che è possibile intraprendere dopo aver selezionato il menu nell'ultima colonna della tabella.</block>
  <block id="2ea260929e27ffcb623c8aa35689bd18" category="paragraph"><block ref="2ea260929e27ffcb623c8aa35689bd18" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="47295dc1d9c97151e1239a3f1c8e00f7" category="summary">Una prova gratuita di 30 giorni di NetApp Cloud Tiering inizia quando imposti il ​​tiering dal tuo primo cluster.  Al termine del periodo di prova gratuito, dovrai pagare Cloud Tiering tramite un abbonamento annuale o a consumo dal marketplace del tuo provider cloud, una licenza BYOL da NetApp o una combinazione di entrambi.</block>
  <block id="d4cdf3ad28a947017bac9a28090b4755" category="doc">Impostare le licenze per NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="80186f1230af2267e2c2e4d2ab8c030e" category="paragraph">Alcune note prima di proseguire nella lettura:</block>
  <block id="62c129e97c5ee80c24e44b10e3b78808" category="list-text">Se hai già sottoscritto un abbonamento a Cloud Tiering (PAYGO) nel marketplace del tuo provider cloud, sarai automaticamente abbonato a Cloud Tiering anche per i sistemi ONTAP on-premise.  Vedrai un abbonamento attivo nella scheda *Dashboard On-Premises* di Cloud Tiering.  Non sarà necessario abbonarsi nuovamente.  Nella console NetApp vedrai un abbonamento attivo.</block>
  <block id="d13664b79e47261c681469ef4114071a" category="list-text">La licenza BYOL Cloud Tiering (in precedenza nota come licenza "Cloud Tiering") è una licenza _floating_ che puoi utilizzare su più cluster ONTAP locali nella tua organizzazione NetApp Console.  Questa soluzione è diversa (e molto più semplice) rispetto al passato, quando si acquistava una licenza _FabricPool_ per ogni cluster.</block>
  <block id="d181cf69cc22712ade6a0c67ca47d824" category="list-text">Non sono previsti costi per il livellamento dei dati su StorageGRID, quindi non è richiesta né una licenza BYOL né una registrazione PAYGO.  Questi dati suddivisi in livelli non vengono conteggiati nella capacità acquistata con la licenza.</block>
  <block id="d42e6c6c0bd600babc489630de73058f" category="inline-link-macro">Scopri di più su come funziona la concessione di licenze per Cloud Tiering</block>
  <block id="6cba13359069adfeb75d96e433421999" category="paragraph"><block ref="4e584f79910f9a3a7129b23d958f91fd" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="4e06fcbdd87dccfbea49bd9c084521b4" category="paragraph">Se non disponi di una licenza Cloud Tiering, una prova gratuita di 30 giorni di Cloud Tiering inizia quando imposti il tiering sul tuo primo cluster.  Al termine del periodo di prova gratuito di 30 giorni, sarà necessario pagare Cloud Tiering tramite un abbonamento pay-as-you-go, un abbonamento annuale, una licenza BYOL o una combinazione di questi.</block>
  <block id="2c747bf611c932e034372048fa569c80" category="section-title">Utilizzare un abbonamento Cloud Tiering PAYGO</block>
  <block id="bf842c9a2352dda7ee452c6389dda8b8" category="paragraph">Gli abbonamenti pay-as-you-go del marketplace del tuo provider cloud ti consentono di ottenere la licenza per l'utilizzo dei sistemi Cloud Volumes ONTAP e di molti servizi dati cloud, come Cloud Tiering.</block>
  <block id="04feed588dafed177e545fb17eb2abf7" category="inline-link-macro">Visualizza e gestisci i tuoi abbonamenti.</block>
  <block id="64f5478313f04f7c5a2169052a948d5d" category="paragraph">Dopo aver sottoscritto l'abbonamento a Cloud Tiering, puoi gestire i tuoi abbonamenti nella Console.<block ref="a6785eaf43e5124756d493e8691d84c1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a70c9916d691b1eb3e72bf59caa27ce2" category="section-title">Iscrizione da AWS Marketplace</block>
  <block id="df5f272e4f3bf41f36db01caae48f251" category="paragraph">Iscriviti a Cloud Tiering da AWS Marketplace per impostare un abbonamento con pagamento in base al consumo per il tiering dei dati dai cluster ONTAP ad AWS S3.</block>
  <block id="dde92a9474b6efeb2d8329883e015807" category="list-text">Nella console NetApp , seleziona *Mobilità &gt; Cloud Tiering &gt; Dashboard locale*.</block>
  <block id="d41c784e08f185af1ce1746989cf91d8" category="list-text">Nella sezione _Abbonamenti Marketplace_, seleziona *Abbonati* in Amazon Web Services, quindi seleziona *Continua*.</block>
  <block id="cab27dc53edb571cac663ce2e16450dc" category="inline-link">Mercato AWS</block>
  <block id="91dc59a4f1029bfd114c7080d99c6a7f" category="list-text">Iscriviti dal<block ref="60fa25c896f0169de9e5a75989c9f27f" category="inline-link-rx"></block> e quindi accedi nuovamente alla console NetApp per completare la registrazione.</block>
  <block id="03909f0465e674709c33e446a2657166" category="paragraph">Il seguente video mostra il procedimento:</block>
  <block id="219885055ccb92e461f88b9ecd25570e" category="video-title">Iscriviti da AWS Marketplace</block>
  <block id="8feab303f9a851219461fc3a5bccb103" category="section-title">Sottoscrizione da Azure Marketplace</block>
  <block id="852bc4eb9abdefdd230a032e3bb1c3f3" category="paragraph">Iscriviti a Cloud Tiering da Azure Marketplace per configurare un abbonamento con pagamento in base al consumo per il tiering dei dati dai cluster ONTAP all'archiviazione BLOB di Azure.</block>
  <block id="77824143d5448055b1a9e42829dff0fc" category="list-text">Nella sezione _Abbonamenti Marketplace_, seleziona *Abbonati* in Microsoft Azure, quindi seleziona *Continua*.</block>
  <block id="21e74b3c28d006317f38a2bc8eb1da3b" category="inline-link">Azure Marketplace</block>
  <block id="7c106a7be3a83dd7a651793ee01ca157" category="list-text">Iscriviti dal<block ref="41a6e7dc73b2f1e43bd8c26c6ce83782" category="inline-link-rx"></block> e quindi accedi nuovamente alla console NetApp per completare la registrazione.</block>
  <block id="0657ebef311800dc99a68ad40de2965a" category="video-title">Iscriviti da Azure Marketplace</block>
  <block id="4df3a4b719debe027add38476f2fd8fd" category="section-title">Iscrizione da Google Cloud Marketplace</block>
  <block id="28843f547e457e1963cacff34902c4c6" category="paragraph">Iscriviti a Cloud Tiering da Google Cloud Marketplace per impostare un abbonamento con pagamento in base al consumo per il tiering dei dati dai cluster ONTAP allo storage di Google Cloud.</block>
  <block id="3d45a9bf38b0873906b93acb9347b2af" category="list-text">Nella sezione _Abbonamenti Marketplace_, seleziona *Abbonati* in Google Cloud, quindi seleziona *Continua*.</block>
  <block id="98ad2c075d2fb10da4cf15c985c3f43f" category="inline-link">Google Cloud Marketplace</block>
  <block id="a75ad0bcc2a886daf2d9c3cbfa521bc9" category="list-text">Iscriviti dal<block ref="82ddec44156571798c68c5bde2400da5" category="inline-link-rx"></block> e quindi accedi nuovamente alla console NetApp per completare la registrazione.</block>
  <block id="c9b7d3dfb0a91a99ab5deba597b6741a" category="video-title">Iscriviti da Google Cloud Marketplace</block>
  <block id="66145e361f72b54aa011f59d543dfb08" category="section-title">Utilizzare un contratto annuale</block>
  <block id="d096054edb7faff2ef0d9f1b47311274" category="paragraph">Paga annualmente il Cloud Tiering acquistando un contratto annuale.  Sono disponibili contratti annuali della durata di 1, 2 o 3 anni.</block>
  <block id="2351127acb653fd60dafc73c8efcb79d" category="inline-link">Pagina AWS Marketplace</block>
  <block id="54b98a81c2ba2da3e9c721b03a4585b5" category="inline-link">associa l'abbonamento alle tue credenziali AWS</block>
  <block id="b32259fac98434133e04f9d5edeccc2f" category="paragraph">Quando si suddivide in livelli i dati inattivi in AWS, è possibile sottoscrivere un contratto annuale da<block ref="85c21eb306ec4bcbda7252ca6117fc5c" category="inline-link-rx"></block> .  Se vuoi utilizzare questa opzione, configura il tuo abbonamento dalla pagina Marketplace e poi<block ref="3e7d826ab39799649c48f6e2f8f11222" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="bd0202b4a5e368ede75c41822527f8dd" category="inline-link">Pagina di Azure Marketplace</block>
  <block id="f201c550f444b5128aeb063bf930d1e2" category="inline-link">associare la sottoscrizione alle credenziali di Azure</block>
  <block id="56623ade00abb157c138588791032ca9" category="paragraph">Quando si suddividono i dati inattivi in Azure, è possibile sottoscrivere un contratto annuale da<block ref="d5a65c1c4876b0fa6968c9e08ffea7e8" category="inline-link-rx"></block> .  Se vuoi utilizzare questa opzione, configura il tuo abbonamento dalla pagina Marketplace e poi<block ref="81924c3896adc46721210987cc1f149c" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="77d720d97cc99bdd67ce50e58655dc3f" category="paragraph">Al momento, i contratti annuali non sono supportati quando si passa a Google Cloud.</block>
  <block id="8b09b5b1748988787957d62eb22076ff" category="section-title">Utilizzare una licenza BYOL Cloud Tiering</block>
  <block id="dd5858b636f3787f9dbc860d3add3563" category="paragraph">Le licenze Bring-your-own di NetApp sono disponibili con durata di 1, 2 o 3 anni.  La licenza BYOL *Cloud Tiering* (in precedenza nota come licenza "Cloud Tiering") è una licenza _floating_ che puoi utilizzare su più cluster ONTAP locali nella tua organizzazione NetApp Console.  La capacità totale di tiering definita nella licenza Cloud Tiering viene condivisa tra *tutti* i cluster locali, semplificando la concessione iniziale e il rinnovo delle licenze.  La capacità minima per una licenza BYOL a livelli parte da 10 TiB.</block>
  <block id="32d21336f5ff01b8e920d65646fad172" category="paragraph">Se non disponi di una licenza Cloud Tiering, contattaci per acquistarne una:</block>
  <block id="7d7553997a3a5a75a3b0c10d87de471a" category="list-text">Contatta il tuo rappresentante commerciale NetApp</block>
  <block id="1952ddeca0b71a5d88548a44205f2c9f" category="list-text">Contattare l'assistenza NetApp .</block>
  <block id="6aa300e24ddf3ee5a99bbb1cf5bb4a72" category="inline-link">Vai qui per i dettagli</block>
  <block id="0f199f0273e305ba4201471ea51e0fda" category="paragraph">Facoltativamente, se disponi di una licenza basata su nodi non assegnata per Cloud Volumes ONTAP che non utilizzerai, puoi convertirla in una licenza Cloud Tiering con lo stesso equivalente in dollari e la stessa data di scadenza.<block ref="f4c32a82791cf9fc58c736c0aed05092" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="f0c53f91250600feccf10114405117b1" category="inline-link-macro">Scopri come gestire le licenze.</block>
  <block id="61c1df2a806ec005f5e026cf7e67bcac" category="paragraph">Puoi gestire le licenze BYOL di Cloud Tiering nella Console.  È possibile aggiungere nuove licenze e aggiornare quelle esistenti.<block ref="91c9b0ce19e147acb9e693aa326ddc85" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b3419660fa710eee3796f588bd118539" category="section-title">Licenze BYOL Cloud Tiering a partire dal 2021</block>
  <block id="4ade12024fa0d5b968287596f2637a52" category="paragraph">La nuova licenza *Cloud Tiering* è stata introdotta nell'agosto 2021 per le configurazioni di tiering supportate nella console NetApp tramite il servizio Cloud Tiering.  Attualmente, la console NetApp supporta il tiering sui seguenti sistemi di archiviazione cloud: Amazon S3, Azure Blob Storage, Google Cloud Storage, NetApp StorageGRID e storage di oggetti compatibile con S3.</block>
  <block id="beecf2fd8c511928c5d65a11860f7c21" category="paragraph">La licenza * FabricPool* che potresti aver utilizzato in passato per suddividere i dati ONTAP on-premise nel cloud verrà conservata solo per le distribuzioni ONTAP in siti che non dispongono di accesso a Internet (noti anche come "siti oscuri") e per le configurazioni di suddivisione in livelli in IBM Cloud Object Storage.  Se si utilizza questo tipo di configurazione, sarà necessario installare una licenza FabricPool su ciascun cluster tramite System Manager o ONTAP CLI.</block>
  <block id="b5a6f9ddeef29501280ea54ee2e1a6a9" category="admonition">Si noti che il tiering su StorageGRID non richiede una licenza FabricPool o Cloud Tiering.</block>
  <block id="63b75697f87dc9e5a0f1c93ebf6056b5" category="paragraph">Se stai attualmente utilizzando la licenza FabricPool , non sarai interessato finché la licenza FabricPool non raggiungerà la data di scadenza o la capacità massima.  Contatta NetApp quando devi aggiornare la tua licenza o prima, per assicurarti che non vi siano interruzioni nella tua capacità di trasferire i dati sul cloud.</block>
  <block id="d2aa8768a477bdec7c3c1ce2d54f14c0" category="list-text">Se utilizzi una configurazione supportata nella Console, le tue licenze FabricPool verranno convertite in licenze Cloud Tiering e appariranno nella Console.  Quando le licenze iniziali scadono, sarà necessario aggiornare le licenze Cloud Tiering.</block>
  <block id="bc09c653f410975fa6dd7b35c33b6c6c" category="inline-link">Scopri come gestire i livelli di licenza utilizzando System Manager</block>
  <block id="399a2a1becfc475dfe9888938f76ff3c" category="list-text">Se si utilizza una configurazione non supportata nella Console, si continuerà a utilizzare una licenza FabricPool .<block ref="f4b8492105dcaca906c2ce90b9ccab9e" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="a00fd369198fb13481097340d501bf38" category="paragraph">Ecco alcune cose che devi sapere sulle due licenze:</block>
  <block id="d7050f5be573fbec3d0b437870a3a20d" category="cell">Licenza Cloud Tiering</block>
  <block id="af6f7538512432a33b6eb5ae90974311" category="cell">Licenza FabricPool</block>
  <block id="fea02835528f4e4b182606c16346ded7" category="cell">Si tratta di una licenza _floating_ che puoi utilizzare su più cluster ONTAP locali.</block>
  <block id="7ef7e4f14899acc64a8c7b40a40b0c18" category="cell">Si tratta di una licenza per cluster che si acquista e si concede in licenza per _ogni_ cluster.</block>
  <block id="0526523bc353ee275b0e2bf1521b5ac9" category="cell">È registrato nella console NetApp .</block>
  <block id="a63ad8d8cc3d36cf738227cc01faa143" category="cell">Viene applicato ai singoli cluster tramite System Manager o ONTAP CLI.</block>
  <block id="0f6d516038c14f2a2526568d93f78db8" category="cell">La configurazione e la gestione dei livelli vengono eseguite tramite il servizio Cloud Tiering nella console NetApp .</block>
  <block id="a7bd9725f68ab51f56b292638f876d9b" category="cell">La configurazione e la gestione dei livelli vengono eseguite tramite System Manager o ONTAP CLI.</block>
  <block id="3eb0bcea83ab734f87536886d1331c74" category="cell">Una volta configurato il tiering, è possibile utilizzare il servizio di tiering senza licenza per 30 giorni utilizzando la prova gratuita.</block>
  <block id="0f54a92e132940776f23febb26ca8ceb" category="cell">Una volta configurati, i primi 10 TB di dati possono essere suddivisi gratuitamente.</block>
  <block id="1a2775c2033d975fe4c3cac33877ff93" category="section-title">Gestisci le licenze Cloud Tiering</block>
  <block id="fa007ebe399bde224b26e4cfb30db9bf" category="paragraph">Se il termine della licenza si avvicina alla data di scadenza o se la capacità della licenza sta raggiungendo il limite, verrai avvisato in Cloud Tiering e nella Console.</block>
  <block id="ccff941d8f4885bcbcfd3639103bebe7" category="inline-link">Scopri di più sulla gestione delle licenze</block>
  <block id="0970f6120d94a50520d76c0f63000f6d" category="paragraph">È possibile aggiornare le licenze esistenti, visualizzarne lo stato e aggiungerne di nuove tramite la Console.<block ref="bb882bdc6ec13e200eceea14292fcaf3" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="d99641589694e93765fada1790db2a0e" category="section-title">Applicare le licenze Cloud Tiering ai cluster in configurazioni speciali</block>
  <block id="6b96b48c014b5645274b443e9b351af2" category="paragraph">I cluster ONTAP nelle seguenti configurazioni possono utilizzare le licenze Cloud Tiering, ma la licenza deve essere applicata in modo diverso rispetto ai cluster a nodo singolo, ai cluster configurati HA, ai cluster nelle configurazioni Tiering Mirror e alle configurazioni MetroCluster che utilizzano FabricPool Mirror:</block>
  <block id="04b39654e6e5a443553195d1e2779190" category="list-text">Cluster suddivisi in livelli per IBM Cloud Object Storage</block>
  <block id="788e22af5bb5495bee686a619fa97145" category="list-text">Cluster installati in "siti oscuri"</block>
  <block id="c8fe0ffee9071759c56b9a7d98bae676" category="section-title">Procedura per cluster esistenti che dispongono di una licenza FabricPool</block>
  <block id="1451b23352470f925dac87a3da139fca" category="inline-link-macro">scopri uno qualsiasi di questi tipi di cluster speciali in Cloud Tiering</block>
  <block id="9f898377748d3dac1631f92bda670920" category="paragraph">Quando tu<block ref="13095ed007c6e7e2b998c08aa80519da" category="inline-link-macro-rx"></block> Cloud Tiering riconosce la licenza FabricPool e la aggiunge alla Console.  Tali cluster continueranno a suddividere i dati in livelli come di consueto.  Alla scadenza della licenza FabricPool , sarà necessario acquistare una licenza Cloud Tiering.</block>
  <block id="eb5050df74a7237bec4864cad6113b55" category="section-title">Processo per i cluster appena creati</block>
  <block id="9cf61e4fc9ad253b398c1c3be905176d" category="paragraph">Quando scopri i cluster tipici in Cloud Tiering, puoi configurare il tiering tramite l'interfaccia Cloud Tiering.  In questi casi si verificano le seguenti azioni:</block>
  <block id="0c61daf569ae994053d87f8ed15c641d" category="list-text">La licenza Cloud Tiering "padre" tiene traccia della capacità utilizzata per il tiering da tutti i cluster per garantire che la licenza disponga di capacità sufficiente.  Nella Console vengono visualizzate la capacità totale concessa in licenza e la data di scadenza.</block>
  <block id="7598b57246c073bebfc5a46a79eecdd5" category="list-text">Su ogni cluster viene installata automaticamente una licenza di livello "figlio" per comunicare con la licenza "padre".</block>
  <block id="6a20454f9405b48e4d24bf4c97b565d2" category="admonition">La capacità concessa in licenza e la data di scadenza mostrate in System Manager o nella CLI ONTAP per la licenza "figlia" non sono le informazioni reali, quindi non preoccuparti se le informazioni non corrispondono.  Questi valori vengono gestiti internamente dal software Cloud Tiering.  Le informazioni reali vengono tracciate nella Console.</block>
  <block id="5c47f5b94c062cb59e1084e7104a35ad" category="paragraph">Per le due configurazioni elencate sopra, sarà necessario configurare il tiering tramite System Manager o ONTAP CLI (non tramite l'interfaccia Cloud Tiering).  In questi casi sarà quindi necessario inviare manualmente la licenza "figlia" a questi cluster dall'interfaccia Cloud Tiering.</block>
  <block id="8646b811e05af9f8486c9225ac0c39f3" category="paragraph">Tieni presente che, poiché i dati sono suddivisi in due diverse posizioni di archiviazione degli oggetti per le configurazioni Tiering Mirror, dovrai acquistare una licenza con capacità sufficiente per suddividere i dati in due posizioni.</block>
  <block id="f457a5079118a07f91a021318abf923e" category="list-text">Installa e configura i tuoi cluster ONTAP utilizzando System Manager o ONTAP CLI.</block>
  <block id="a91bdb81c68f1a37a469fa1d5933a14b" category="paragraph">Non configurare la suddivisione in livelli in questa fase.</block>
  <block id="a49fb32c3dc821374473edfc6c43950a" category="inline-link-macro">Acquista una licenza Cloud Tiering</block>
  <block id="179eef7881bae9b4596f8bc3344345e8" category="list-text"><block ref="a9640efddb50c41da6fd6b44369d817f" category="inline-link-macro-rx"></block>per la capacità necessaria per il nuovo cluster o cluster.</block>
  <block id="475dfcedf495d633f40c9b9bfd57b55a" category="inline-xref">aggiungere la licenza al portafoglio digitale</block>
  <block id="fead545b6a0a8d6e90228df1c8e35f19" category="list-text">Nella console<block ref="8856d761fe4c327e372ed95088b45b9a" category="inline-xref-macro-rx"></block> [aggiungi la licenza].</block>
  <block id="2ef78cf4a1d7bf5f762483337e16bb3b" category="inline-link-macro">scopri i nuovi cluster</block>
  <block id="c05b1e6057a1704f540d6ff1027589a4" category="list-text">Nel cloud tiering,<block ref="210b64e2207c15c9773eb7d42739f7fc" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="8f0a75d2d5a82f31f2cf069c3b0ee684" category="inline-image-macro">Più icona</block>
  <block id="8e089abf3b3debe599fb2866aabd4320" category="list-text">Dalla pagina Cluster, seleziona<block ref="50acd719b1954eb4890c002b3b5e71a6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> per il cluster e selezionare *Distribuisci licenza*.</block>
  <block id="b84ead730259e42d0aaa3247f1351b36" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra come distribuire una licenza a livelli su un cluster ONTAP .</block>
  <block id="54cfdff2d2e56824adbc46c622ea54b0" category="paragraph"><block ref="54cfdff2d2e56824adbc46c622ea54b0" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c4eff2f1ba49500ec073f2a1087a6a62" category="list-text">Nella finestra di dialogo _Distribuisci licenza_, seleziona *Distribuisci*.</block>
  <block id="9b0c8b391da3036b3219d496d996a102" category="paragraph">La licenza secondaria viene distribuita al cluster ONTAP .</block>
  <block id="8b0a08ec64fa62214a614acb1efe653a" category="list-text">Tornare a System Manager o ONTAP CLI e impostare la configurazione dei livelli.</block>
  <block id="4bd3288276aa6f67f33d76d6902047a2" category="inline-link">Informazioni sulla configurazione FabricPool Mirror</block>
  <block id="b197b4bf8520425c8c0b02a971bb8d16" category="paragraph"><block ref="b197b4bf8520425c8c0b02a971bb8d16" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d01fd2b5b65b8c38cd7db8dbebfd0ac6" category="inline-link">Informazioni sulla configurazione FabricPool MetroCluster</block>
  <block id="6dfc91892c8d766a3db42ec08d3c133e" category="paragraph"><block ref="6dfc91892c8d766a3db42ec08d3c133e" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="653000cdcda1dc1026b9ce4d1c8f33bd" category="inline-link">Informazioni sul tiering di IBM Cloud Object Storage</block>
  <block id="7c14243eb88d8593d5e3377a174647d2" category="paragraph"><block ref="7c14243eb88d8593d5e3377a174647d2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ca9f4f35a593196b4cd509de82138f42" category="summary">Dopo aver configurato i cluster ONTAP locali per suddividere i dati in livelli in uno specifico storage di oggetti, è possibile eseguire ulteriori attività di storage di oggetti in NetApp Cloud Tiering.  È possibile aggiungere un nuovo archivio di oggetti, eseguire il mirroring dei dati a livelli su un archivio di oggetti secondario, scambiare l'archivio di oggetti primario e mirror, rimuovere un archivio di oggetti mirror da un aggregato e molto altro.</block>
  <block id="9c99b502766cd4588e110c3ba482e7b5" category="doc">Gestisci l'archiviazione degli oggetti utilizzata per il tiering dei dati in NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="16f6208ef37c5366aebe53da32612604" category="paragraph">Dopo aver configurato i cluster ONTAP locali per suddividere i dati in livelli in uno specifico storage di oggetti, è possibile eseguire ulteriori attività di storage di oggetti utilizzando NetApp Cloud Tiering.  È possibile aggiungere un nuovo archivio di oggetti, eseguire il mirroring dei dati a livelli su un archivio di oggetti secondario, scambiare l'archivio di oggetti primario e mirror, rimuovere un archivio di oggetti mirror da un aggregato e molto altro.</block>
  <block id="2d668be8b82fd53b040d86e3fccc8a9e" category="section-title">Visualizza gli archivi di oggetti configurati per un cluster</block>
  <block id="9529221c81a3545ad03bb4baa5b75fb9" category="paragraph">È possibile visualizzare tutti gli archivi di oggetti configurati per ciascun cluster e a quali aggregati sono collegati.</block>
  <block id="c8ccf4f12e0159f375d878757fd37ad0" category="list-text">Dalla pagina *Cluster*, seleziona l'icona del menu per un cluster e seleziona *Informazioni sull'archivio oggetti*.</block>
  <block id="bd15f32248e0ea21c4361f1a3e4f0f52" category="list-text">Esaminare i dettagli sugli archivi di oggetti.</block>
  <block id="4f4c4da15333fa3fcf08d1af94c834e9" category="paragraph">Questo esempio mostra un archivio di oggetti Amazon S3 e Azure Blob collegati a diversi aggregati su un cluster.</block>
  <block id="6e806ac83f13dbac246cf70ff9474376" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra le informazioni sull'archiviazione degli oggetti, che specificano la capacità totale utilizzata, l'aggregato allegato all'archivio oggetti, il nome dell'archivio oggetti e altre informazioni.</block>
  <block id="2a00e7903ba9f7c4958c8248340f9b73" category="paragraph"><block ref="2a00e7903ba9f7c4958c8248340f9b73" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0a823eec19b9f90345b965d974c10fce" category="section-title">Aggiungi un nuovo archivio oggetti</block>
  <block id="68a87ef746d028c16c909a3823dd4f8f" category="paragraph">È possibile aggiungere un nuovo archivio oggetti per gli aggregati nel cluster.  Dopo averlo creato, puoi allegarlo a un aggregato.</block>
  <block id="b6e07b69414ded3c4db30586b4f51ecc" category="list-text">Dalla pagina Informazioni sull'archivio oggetti, seleziona *Crea nuovo archivio oggetti*.</block>
  <block id="b4f670ee84bea299cb4fed28e6339bd2" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra il pulsante Crea nuovo archivio oggetti per creare un nuovo archivio oggetti.</block>
  <block id="4c263a830f324d942701e404e89c6071" category="paragraph"><block ref="4c263a830f324d942701e404e89c6071" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="3251de10ad9418aa49673ced2563988f" category="paragraph">Viene avviata la procedura guidata per l'archiviazione degli oggetti.  L'esempio seguente mostra come creare un archivio oggetti in Amazon S3.</block>
  <block id="9d19eb194515260df12224a2bdb6ab14" category="list-text">*Definisci nome archivio oggetti*: inserisci un nome per questo archivio oggetti.  Deve essere univoco rispetto a qualsiasi altro archivio di oggetti che potresti utilizzare con gli aggregati su questo cluster.</block>
  <block id="ff2bdd9925a5b95bc4014a8110426e16" category="list-text">*Seleziona fornitore*: seleziona il fornitore, ad esempio *Amazon Web Services*, e seleziona *Continua*.</block>
  <block id="202d9b2605b3838edf59cddce8bd8c02" category="list-text">Completare i passaggi nelle pagine *Crea archiviazione oggetti*:</block>
  <block id="0aaefe91ef583e9ae9ca3adc91b62803" category="list-text">*Bucket S3*: aggiungi un nuovo bucket S3 o seleziona un bucket S3 esistente che inizia con il prefisso _fabric-pool_.  Quindi inserisci l'ID dell'account AWS che fornisce l'accesso al bucket, seleziona la regione del bucket e seleziona *Continua*.</block>
  <block id="e043d896d91ae410e84445724dfd10b2" category="paragraph">Il prefisso _fabric-pool_ è obbligatorio perché il criterio IAM per l'agente Console consente all'istanza di eseguire azioni S3 sui bucket denominati con quel prefisso esatto.  Ad esempio, è possibile denominare il bucket S3 _fabric-pool-AFF1_, dove AFF1 è il nome del cluster.</block>
  <block id="0bcc5dd9464c6aaede337f6886d08fa9" category="list-text">*Ciclo di vita della classe di archiviazione*: Cloud Tiering gestisce le transizioni del ciclo di vita dei dati suddivisi in livelli.  I dati iniziano nella classe _Standard_, ma è possibile creare una regola per applicare una classe di archiviazione diversa ai dati dopo un certo numero di giorni.</block>
  <block id="c4333948bdf9f1de5f8fddf0437bc920" category="paragraph">Selezionare la classe di archiviazione S3 in cui si desidera trasferire i dati a livelli e il numero di giorni prima che i dati vengano assegnati a tale classe, quindi selezionare *Continua*.  Ad esempio, lo screenshot seguente mostra che i dati a livelli vengono assegnati alla classe _Standard-IA_ dalla classe _Standard_ dopo 45 giorni nell'archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="c171e8fa2a3cb53de525ce805c3883dc" category="inline-link-macro">Visualizza le classi di archiviazione supportate</block>
  <block id="6fb9dd2d432abbfd2e290dea633d688c" category="paragraph">Se si sceglie *Mantieni i dati in questa classe di archiviazione*, i dati rimangono nella classe di archiviazione _Standard_ e non vengono applicate regole. <block ref="aa3328f427a38479d06747ebf1a05fc3" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="99ee3b4b2d66299d325269e75fc1ecf2" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra come selezionare un'altra classe di archiviazione assegnata ai dati dopo un certo numero di giorni.</block>
  <block id="825036f84bd328348dcc5f9cc4dcfac8" category="paragraph"><block ref="825036f84bd328348dcc5f9cc4dcfac8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7b099b08bcdba808b8417a43925b14ad" category="paragraph">Si noti che la regola del ciclo di vita viene applicata a tutti gli oggetti nel bucket selezionato.</block>
  <block id="84d21c73a1195a0643bec10220fa91e4" category="list-text">*Credenziali*: immettere l'ID della chiave di accesso e la chiave segreta per un utente IAM che dispone delle autorizzazioni S3 richieste e selezionare *Continua*.</block>
  <block id="6fe51ec0f0914db15490855b9e64c1d5" category="paragraph">L'utente IAM deve trovarsi nello stesso account AWS del bucket selezionato o creato nella pagina *S3 Bucket*.  Consultare le autorizzazioni richieste nella sezione relativa all'attivazione della suddivisione in livelli.</block>
  <block id="b839e7e4f77d43517417bc6b103056b2" category="list-text">*Rete cluster*: selezionare lo spazio IP che ONTAP deve utilizzare per connettersi all'archiviazione degli oggetti e selezionare *Continua*.</block>
  <block id="3da4793f70832a1f06de77ca02441aed" category="paragraph">Selezionando lo spazio IP corretto si garantisce che Cloud Tiering possa impostare una connessione da ONTAP allo storage degli oggetti del provider cloud.</block>
  <block id="e79b2c28f4130226c9f1d6cb9f0ffd0c" category="paragraph">Viene creato l'archivio oggetti.</block>
  <block id="e8ae815adf3f63d474c9e166a024d614" category="paragraph">Ora puoi collegare l'archivio oggetti a un aggregato nel tuo cluster.</block>
  <block id="9379f0654a5a8e04767f375cd84e55ab" category="section-title">Collegare un secondo archivio oggetti a un aggregato per il mirroring</block>
  <block id="c80805cd1b291fd4590a3c0b82caa095" category="inline-link">Scopri di più sugli specchi FabricPool</block>
  <block id="4a6b2da2ae625dffc7d1a103b7579d57" category="paragraph">È possibile collegare un secondo archivio oggetti a un aggregato per creare un mirror FabricPool per suddividere in livelli sincroni i dati in due archivi oggetti.  È necessario che un archivio oggetti sia già collegato all'aggregato.<block ref="8af213a751b87119e23e85f52fbc72d6" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="0da0639ab808878f568f3c4f06c02689" category="inline-link">Per saperne di più sui requisiti di MetroCluster , consulta la documentazione ONTAP</block>
  <block id="8366e24fff8b180686156ffe4406f976" category="paragraph">Quando si utilizza una configurazione MetroCluster , è consigliabile utilizzare archivi di oggetti nel cloud pubblico che si trovano in zone di disponibilità diverse.<block ref="8cdfadb67efe7ac0be1266ed1d493d6d" category="inline-link-rx"></block> .  All'interno di un MetroCluster, non è consigliabile utilizzare aggregati non speculari, poiché ciò causerebbe un messaggio di errore.</block>
  <block id="a613429c8e7d332758a11b8e59ad1158" category="paragraph">Quando si utilizza StorageGRID come archivio oggetti in una configurazione MetroCluster , entrambi i sistemi ONTAP possono eseguire il tiering FabricPool su un singolo sistema StorageGRID .  Ogni sistema ONTAP deve suddividere i dati in diversi bucket.</block>
  <block id="6ac9e45edc88c5f223bac1ed1a00e28e" category="list-text">Dalla pagina *Cluster*, seleziona *Configurazione avanzata* per il cluster selezionato.</block>
  <block id="7f68d3e217be20821af2e99c59a95cae" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra il pulsante Configurazione avanzata per un cluster.</block>
  <block id="e098fabd5ac5fda426e3f4e5268635d7" category="paragraph"><block ref="e098fabd5ac5fda426e3f4e5268635d7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="23382689bb5023b2975968f57d098105" category="list-text">Dalla pagina Configurazione avanzata, trascinare l'archivio oggetti che si desidera utilizzare nella posizione dell'archivio oggetti mirror.</block>
  <block id="cfdb62329a930b2b3b98eb375e5d6d67" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra come trascinare un secondo archivio oggetti su un aggregato per creare uno specchio a livelli.</block>
  <block id="f8c6499529de613e9e81f51b940a3b19" category="paragraph"><block ref="f8c6499529de613e9e81f51b940a3b19" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c6cca56f912af929dcf1e8b39ba658ce" category="list-text">Nella finestra di dialogo Allega archivio oggetti, seleziona *Allega* e il secondo archivio oggetti verrà allegato all'aggregato.</block>
  <block id="fd991d544bdb1542a34130a558412056" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra un secondo archivio oggetti collegato a un aggregato.</block>
  <block id="2aea151d90073296398b532c9c993bd2" category="paragraph"><block ref="2aea151d90073296398b532c9c993bd2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="64430472f9b760efd0fff8a56c3dfe2d" category="paragraph">Lo stato Mirror apparirà come "Sincronizzazione in corso" mentre i 2 archivi di oggetti sono in fase di sincronizzazione.  Una volta completata la sincronizzazione, lo stato cambierà in "Sincronizzato".</block>
  <block id="07ed437d90cdfd3243fc6c8fa8ddacff" category="section-title">Scambia l'archivio oggetti primario e mirror</block>
  <block id="184c9c9e72046fd5626f2bafc662975d" category="paragraph">È possibile scambiare l'archivio oggetti primario e mirror con un aggregato.  Lo specchio dell'archivio oggetti diventa primario e il primario originale diventa lo specchio.</block>
  <block id="b379bb32e5c898cd7b1843c2cfcbdcdc" category="list-text">Dalla pagina Configurazione avanzata, seleziona l'icona del menu per l'aggregato e seleziona *Scambia destinazioni*.</block>
  <block id="d457321a8411fb5d95c9c393eefbf2d4" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra l'opzione Destinazione di scambio per un aggregato.</block>
  <block id="10c5a319854025c7e7ac42dff3b41fe6" category="paragraph"><block ref="10c5a319854025c7e7ac42dff3b41fe6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="361fe7b307c10539051d5b3dd457ac55" category="list-text">Approvare l'azione nella finestra di dialogo e gli archivi degli oggetti primari e mirror verranno scambiati.</block>
  <block id="db56cd95d8363707822c7aa564b128b5" category="section-title">Rimuovere un archivio di oggetti mirror da un aggregato</block>
  <block id="b80dfa8635588311c7e70ae0593a8de5" category="paragraph">È possibile rimuovere un mirror FabricPool se non è più necessario replicare su un archivio oggetti aggiuntivo.</block>
  <block id="05b072aedd4c5d1117e4578acb16ef6d" category="list-text">Dalla pagina Configurazione avanzata, seleziona l'icona del menu per l'aggregato e seleziona *Annulla mirroring archivio oggetti*.</block>
  <block id="cbf2fbc65a5867c683bd7467af7632ee" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra l'opzione Unmirror Object Store per un aggregato.</block>
  <block id="f5865f631fc268c7116eb4f0ac0c2a87" category="paragraph"><block ref="f5865f631fc268c7116eb4f0ac0c2a87" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="90a0f73c4b59ec2f9c0c4f90da8df3cc" category="paragraph">L'archivio oggetti mirror viene rimosso dall'aggregato e i dati a livelli non vengono più replicati.</block>
  <block id="8ca0007104a6880fedaff25fc59dc8ad" category="admonition">Quando si rimuove l'archivio oggetti mirror da una configurazione MetroCluster , verrà chiesto se si desidera rimuovere anche l'archivio oggetti primario.  È possibile scegliere di mantenere l'archivio oggetti primario collegato all'aggregato oppure di rimuoverlo.</block>
  <block id="7426db09b0e166f4c7323152eb4fd1e8" category="section-title">Migra i tuoi dati a livelli verso un diverso provider cloud</block>
  <block id="b4ef03603e71d894da4ad391707eb4b0" category="paragraph">Cloud Tiering ti consente di migrare facilmente i tuoi dati suddivisi in livelli verso un diverso provider cloud.  Ad esempio, se si desidera passare da Amazon S3 ad Azure Blob, è possibile seguire i passaggi elencati sopra in questo ordine:</block>
  <block id="83c2ec990b66e0390f2c3cda3f22d8a8" category="list-text">Aggiungere un archivio oggetti BLOB di Azure.</block>
  <block id="271790724aaa38f93a773b0039eb982e" category="list-text">Collegare questo nuovo archivio oggetti come mirror all'aggregato esistente.</block>
  <block id="482e7ac23805e20ce06fe8da5f067a40" category="list-text">Scambia gli archivi degli oggetti primari e mirror.</block>
  <block id="35f98bf089ff4cd3deaed43fb8a4c900" category="list-text">Annullare il mirroring dell'archivio oggetti Amazon S3.</block>
  <block id="1671f923900cef8369142361e671ccb0" category="summary">Ora che hai configurato la suddivisione in livelli dei dati dai tuoi cluster ONTAP locali, puoi suddividere in livelli i dati da volumi aggiuntivi, modificare i criteri di suddivisione in livelli di un volume, scoprire cluster aggiuntivi e altro ancora.</block>
  <block id="483962820661bbae8721d7691c99ed58" category="doc">Gestisci il tiering dei dati per i tuoi cluster in NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="67e991a494bbfbcd356d97873f9d00cb" category="paragraph">Ora che hai configurato la suddivisione in livelli dei dati dai tuoi cluster ONTAP locali, puoi suddividere in livelli i dati da volumi aggiuntivi, modificare la policy di suddivisione in livelli di un volume, scoprire cluster aggiuntivi e altro ancora utilizzando NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="00e64b31a7ad3617adbda7547414223a" category="section-title">Esaminare le informazioni di suddivisione in livelli per un cluster</block>
  <block id="3665de9c58ce43aa7887a7883e5632c0" category="paragraph">Controllare i dati nel livello cloud, sui dischi o la quantità di dati attivi e passivi sui dischi del cluster.  Oppure potresti voler vedere la quantità di dati attivi e passivi sui dischi del cluster.  Cloud Tiering fornisce queste informazioni per ogni cluster.</block>
  <block id="7435a10d4c36d4ceb4bdfb6327a9f3bd" category="list-text">Dal menu di navigazione a sinistra, seleziona *Mobilità &gt; Cloud Tiering*.</block>
  <block id="5ad3e303fff11348579be9fa7186a3bf" category="inline-image-macro">Icona Azioni</block>
  <block id="48bb9dc5244d026043f5f82953732ad1" category="list-text">Dalla pagina *Cluster*, seleziona l'icona del menu<block ref="2a0f14b836fbf833847542e256b2473a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> per un cluster e seleziona *Informazioni cluster*.</block>
  <block id="c91e3893d7ffe42225390e0331e09eba" category="inline-image-macro">Uno screenshot della selezione del pulsante Informazioni cluster dalla pagina Cluster.</block>
  <block id="78950cd251d98e212120c749ac48356e" category="paragraph"><block ref="78950cd251d98e212120c749ac48356e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="f493df8ab5710f59a3ed9742a507da2b" category="list-text">Esaminare i dettagli sul cluster.</block>
  <block id="4d947fe0b5c4693f487f4fd1a4295c99" category="paragraph">Ecco un esempio:</block>
  <block id="0654c365849da3fe4c3f6d6183eac167" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra la capacità dati totale utilizzata dal cluster, la capacità utilizzata dal cluster e le informazioni sul cluster.</block>
  <block id="62535f3c9c3ff4986c76ec562401261c" category="paragraph"><block ref="62535f3c9c3ff4986c76ec562401261c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1c6f788cc58525a729abe259a80f0029" category="inline-link">Scopri come suddividere i dati inattivi dai sistemi Cloud Volumes ONTAP all'archiviazione di oggetti a basso costo</block>
  <block id="414f7f75368b8ad26f730af1a3e1d3f8" category="paragraph">Si noti che la visualizzazione è diversa per i sistemi Cloud Volumes ONTAP .  Sebbene i volumi Cloud Volumes ONTAP possano avere dati suddivisi in livelli nel cloud, non utilizzano il servizio Cloud Tiering.<block ref="eaf889252d8f72ddfa96df4e5912a14b" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2e02ef063e4f9a11ed835693daa2e7d1" category="inline-link">visualizzare le informazioni di tiering per un cluster da Active IQ Digital Advisor (noto anche come Digital Advisor)</block>
  <block id="253d807813a0c191f46304f2e2b2f4a8" category="paragraph">Puoi anche<block ref="ab766f8aad1f1b4bf567a28cf12cabcb" category="inline-link-rx"></block> se hai familiarità con questo prodotto NetApp .  Selezionare *Raccomandazioni cloud* dal riquadro di navigazione a sinistra.</block>
  <block id="d80d78ee61a9d0887caddafbd12776c6" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra le informazioni FabricPool per un cluster utilizzando FabricPool Advisor di Digital Advisor.</block>
  <block id="dc0605b8b2de4441cff5b013be511267" category="paragraph"><block ref="dc0605b8b2de4441cff5b013be511267" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="34698ad735e6046f93fbdd61cb2d3804" category="section-title">Dati di livello da volumi aggiuntivi</block>
  <block id="d911ca369d48811297e1670d6c7a6096" category="paragraph">È possibile impostare la suddivisione in livelli dei dati per volumi aggiuntivi in qualsiasi momento, ad esempio dopo aver creato un nuovo volume.</block>
  <block id="50d24663b1c5a1b90dc3ae3e5921dad8" category="admonition">Non è necessario configurare l'archiviazione degli oggetti perché è già stata configurata quando è stato inizialmente impostato il tiering per il cluster.  ONTAP suddivide i dati inattivi da eventuali volumi aggiuntivi nello stesso archivio oggetti.</block>
  <block id="263aee7b410e1b1a92204b3a34f39103" category="list-text">Dalla pagina *Cluster*, seleziona *Volumi a livelli* per il cluster.</block>
  <block id="edc1bce516f0e4e5cb6bf57de68ce286" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra come selezionare il pulsante Tier Volumi per un cluster.</block>
  <block id="7d5d486077d112d9f802c64eea1ab893" category="paragraph"><block ref="7d5d486077d112d9f802c64eea1ab893" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="97c6279c799edb5b91946106e4bd7ead" category="list-text">Nella pagina _Volumi a livelli_, seleziona i volumi per i quali desideri configurare la suddivisione in livelli e avvia la pagina Criteri di suddivisione in livelli:</block>
  <block id="1ab6896336d98dd52268c0f78ebf7a33" category="list-text">Per selezionare tutti i volumi, seleziona la casella nella riga del titolo (<block ref="48e674c3b35bfe3d3a9cb29d2c6ff5c1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> ) e seleziona *Configura volumi*.</block>
  <block id="5b0b2d69d7e14623481e51abbe30bfbc" category="list-text">Per selezionare più volumi, seleziona la casella per ogni volume (<block ref="27922440534843fc73bbce66b8385327" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> ) e seleziona *Configura volumi*.</block>
  <block id="27d7b10352920ea311d933853a157434" category="inline-image-macro">modifica icona matita</block>
  <block id="d9ff432db130e7443a900af90ba9db11" category="list-text">Per selezionare un singolo volume, selezionare la riga (o<block ref="8e860c5cca0144ac9d126d75205476b6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> icona) per il volume.</block>
  <block id="bf1af3fe2b2716f907d63473ff063165" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra come selezionare un singolo volume, più volumi o tutti i volumi e il pulsante per modificare i volumi selezionati.</block>
  <block id="a737e977d6d99228eb4f4979ab856291" category="paragraph"><block ref="a737e977d6d99228eb4f4979ab856291" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="5e5704b92bdc47910bb4e43dc9d4fa08" category="list-text">Nella finestra di dialogo _Criterio di suddivisione in livelli_, seleziona un criterio di suddivisione in livelli, modifica facoltativamente i giorni di raffreddamento per i volumi selezionati e seleziona *Applica*.</block>
  <block id="886c4f74c72959b1193d0560ea0547a5" category="inline-link-macro">Scopri di più sulle politiche di suddivisione in livelli di volume e sui giorni di raffreddamento</block>
  <block id="bd33231aa5ba4d070553ba971785dc9b" category="paragraph"><block ref="d62e2fac8d05b890425d2aab05fd2f42" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="42bc2622b3c027e663e52353b754034a" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra le impostazioni configurabili dei criteri di suddivisione in livelli.</block>
  <block id="769718038d29144637e71bcba6f6845a" category="paragraph"><block ref="769718038d29144637e71bcba6f6845a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8eea62084ca7e541d918e823422bd82e" category="paragraph-title">Risultato</block>
  <block id="43969b2c8371d49e7ea2125d16be6490" category="paragraph">ONTAP inizia a suddividere i dati dei volumi selezionati nel cloud.</block>
  <block id="4f5b5f1d13dfc896b9f5faa0807d8a6c" category="section-title">Modificare la politica di suddivisione in livelli di un volume</block>
  <block id="5a40c33f4c0bb7db2e33038404ef04b9" category="paragraph">La modifica della politica di suddivisione in livelli per un volume modifica il modo in cui ONTAP suddivide i dati inattivi nell'archiviazione degli oggetti.  Il cambiamento inizia dal momento in cui si modifica la polizza.  Modifica solo il comportamento di suddivisione in livelli successivi per il volume, senza spostare retroattivamente i dati al livello cloud.</block>
  <block id="c3b7b03fe40c377c213afb0b1447ad38" category="list-text">Dal menu di navigazione a sinistra, seleziona *Mobilità &gt; CloudTiering*.</block>
  <block id="3ba09003d86cb59c60929e1659347858" category="list-text">Fare clic sulla riga di un volume, selezionare un criterio di suddivisione in livelli, modificare facoltativamente i giorni di raffreddamento e selezionare *Applica*.</block>
  <block id="6e53fe41ba317efe11dbe98419c80907" category="inline-xref">Migrare i dati dal livello cloud al livello delle prestazioni</block>
  <block id="8171f25b7be7619b2a4828fc33bd1c72" category="admonition">Se vedi le opzioni per "Recupera dati a livelli", vedi<block ref="7beaecd236be34356425fd996447a7de" category="inline-xref-macro-rx"></block> per i dettagli.</block>
  <block id="66b4789333ee2e93ea88f411ac341550" category="paragraph">ONTAP modifica la politica di suddivisione in livelli e inizia a suddividere i dati in livelli in base alla nuova politica.</block>
  <block id="dd6a103b98c4a7ff6820e7b242ba042e" category="section-title">Modifica la larghezza di banda di rete disponibile per caricare i dati inattivi nell'archiviazione degli oggetti</block>
  <block id="daac0870fad9aa6fa58e2ff6b82bd312" category="paragraph">Quando si attiva Cloud Tiering per un cluster, per impostazione predefinita ONTAP può utilizzare una quantità illimitata di larghezza di banda per trasferire i dati inattivi dai volumi nel sistema all'archiviazione degli oggetti.  Se il traffico suddiviso in livelli influisce sui carichi di lavoro degli utenti, limitare la larghezza di banda di rete utilizzata durante il trasferimento.  È possibile scegliere un valore compreso tra 1 e 10.000 Mbps come velocità di trasferimento massima.</block>
  <block id="d7945c5e359d6ac7ea9f91926a2538da" category="list-text">Dal menu di navigazione a sinistra, seleziona *Mobilità &gt; Livelli*.</block>
  <block id="d9e7f15bd89ea0d93190eaa5687ccbe2" category="list-text">Dalla pagina *Cluster*, seleziona l'icona del menu<block ref="2a0f14b836fbf833847542e256b2473a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> per un cluster e seleziona *Velocità di trasferimento massima*.</block>
  <block id="361d5342e190444ebf77ff1a8f08312a" category="inline-image-macro">Uno screenshot della selezione del pulsante Velocità di trasferimento massima dalla pagina Cluster.</block>
  <block id="62de1d56f0f0b41dca4b6118ff91bdda" category="paragraph"><block ref="62de1d56f0f0b41dca4b6118ff91bdda" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="5534f4a2b6dff8b6e818b157ca3c5851" category="list-text">Nella pagina _Velocità di trasferimento massima_, seleziona il pulsante di opzione *Limitata* e inserisci la larghezza di banda massima che può essere utilizzata, oppure seleziona *Illimitata* per indicare che non ci sono limiti.  Quindi seleziona *Applica*.</block>
  <block id="e314ee024e8325910d81b4fc0055f7f9" category="inline-image-macro">Uno screenshot della finestra di dialogo Velocità di trasferimento massima per un cluster.</block>
  <block id="a2d27e5609ad559bf9f7b69d746c83b9" category="paragraph"><block ref="a2d27e5609ad559bf9f7b69d746c83b9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b6d7a1ad9440cb7fff09db239b1313d7" category="paragraph">Questa impostazione non influisce sulla larghezza di banda assegnata ad altri cluster che stanno suddividendo i dati in livelli.</block>
  <block id="1c573cd95f6407add05436f6ac05d6ec" category="section-title">Scarica un report di tiering per i tuoi volumi</block>
  <block id="801ab24683a4a8c433c6eb40c48bcd9d" category="inline-image-macro">Scaricamento</block>
  <block id="b5a0988f130bf13bec40c370571d93b1" category="paragraph">Scarica un report della pagina Tier Volumi per poter esaminare lo stato di suddivisione in livelli di tutti i volumi nei cluster che stai gestendo.  Basta selezionare il<block ref="d2e5c9ca6fcd7f605e1d5f7b4f6a6a99" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> pulsante.  Cloud Tiering genera un file .CSV che puoi esaminare e inviare ad altri gruppi in base alle tue esigenze.  Il file .CSV include fino a 10.000 righe di dati.</block>
  <block id="fe8e7e0f08b18c3c012d94d74e8386ce" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra come generare un file CSV che elenca lo stato di suddivisione in livelli di tutti i volumi.</block>
  <block id="da2d758c47ecb3eaa92541c9f800dcb9" category="paragraph"><block ref="da2d758c47ecb3eaa92541c9f800dcb9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="abae1f85fbfa5d228b1f1efb4098d6cb" category="paragraph">I dati a livelli a cui si accede dal cloud possono essere "riscaldati" e spostati nuovamente al livello delle prestazioni.  Tuttavia, se si desidera promuovere in modo proattivo i dati dal livello cloud al livello delle prestazioni, è possibile farlo nella finestra di dialogo _Criterio di suddivisione in livelli_.  Questa funzionalità è disponibile quando si utilizza ONTAP 9.8 e versioni successive.</block>
  <block id="3167dd7848643ce661da843dd81450a4" category="paragraph">Puoi farlo se vuoi smettere di usare la suddivisione in livelli su un volume o se decidi di mantenere tutti i dati utente sul livello delle prestazioni, ma di conservare le copie Snapshot sul livello cloud.</block>
  <block id="50eefa9dad6a02fcbdff77339516971a" category="paragraph">Ci sono due opzioni:</block>
  <block id="054b4f3ea543c990f6b125f41af6ebf7" category="cell">Opzione</block>
  <block id="b5a7adde1af5c87d7fd797b6245c2a39" category="cell">Descrizione</block>
  <block id="7d7bebf810a6e57d60bd00965c3eae47" category="cell">Effetto sulla politica di suddivisione in livelli</block>
  <block id="b7aa0e5d538ffa749d7dc77ffb8eaa1f" category="cell">Ripristina tutti i dati</block>
  <block id="55ea40c4c42dd7720d53048057a3e2f5" category="cell">Recupera tutti i dati del volume e le copie Snapshot suddivise in livelli nel cloud e le promuove al livello delle prestazioni.</block>
  <block id="7feaaba534c1ad23b2187bca9491715e" category="cell">La politica di suddivisione in livelli è stata modificata in "Nessuna politica".</block>
  <block id="d9274a6cb690d694e87440ffeae62ccd" category="cell">Ripristina il file system attivo</block>
  <block id="bec6ef790b888208733b1195a4c79a9d" category="cell">Recupera solo i dati attivi del file system suddivisi in livelli nel cloud e li promuove al livello delle prestazioni (le copie snapshot rimangono nel cloud).</block>
  <block id="b45317b449074be01eb535dc51134b25" category="cell">La politica di suddivisione in livelli è stata modificata in "Snapshot a freddo".</block>
  <block id="4462bf0f5ca8a6a2218e38c86b45446e" category="admonition">Il tuo provider cloud potrebbe addebitarti un costo in base alla quantità di dati trasferiti dal cloud.</block>
  <block id="da4094d3ac85a67105643ca3378ab1f2" category="paragraph">Assicurarsi che il livello di prestazioni disponga di spazio sufficiente per i dati trasferiti dal cloud.</block>
  <block id="79385e330c7175cb5887cc8f4befaed8" category="inline-image-macro">icona di modifica che appare alla fine di ogni riga nella tabella per i volumi di suddivisione in livelli</block>
  <block id="23b64c318a59d99cd364138c547e917c" category="list-text">Fare clic su<block ref="53af160daf8754f7e9dcd6d07cc514b7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> icona per il volume, scegli l'opzione di recupero che desideri utilizzare e seleziona *Applica*.</block>
  <block id="39ccd40812695aaa7bc077a0fc353a0e" category="paragraph"><block ref="39ccd40812695aaa7bc077a0fc353a0e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="56687950ee1692c1c4b88c4fd8cd206f" category="paragraph">La politica di suddivisione in livelli viene modificata e i dati suddivisi in livelli iniziano a essere migrati nuovamente al livello delle prestazioni.  A seconda della quantità di dati presenti nel cloud, il processo di trasferimento potrebbe richiedere del tempo.</block>
  <block id="b19237098460d786516168b98687becc" category="section-title">Gestire le impostazioni di tiering sugli aggregati</block>
  <block id="f8cb71730470945aad629456f3a2bcea" category="paragraph">Ogni aggregato nei sistemi ONTAP locali dispone di due impostazioni che è possibile modificare: la soglia di riempimento dei livelli e l'abilitazione o meno della segnalazione dei dati inattivi.  Ogni aggregato nei sistemi ONTAP locali dispone di due impostazioni che è possibile modificare: la soglia di riempimento dei livelli e l'abilitazione o meno della segnalazione dei dati inattivi.</block>
  <block id="03f8152dab88b297bbe0f6b0a956852a" category="list-text">Soglia di pienezza a livelli</block>
  <block id="4545382871ff22fc5ca3c19ab5a848b1" category="list-text">Impostando la soglia su un numero inferiore si riduce la quantità di dati che devono essere archiviati nel livello di prestazioni prima che venga eseguita la suddivisione in livelli.  Ciò potrebbe essere utile per aggregati di grandi dimensioni che contengono pochi dati attivi.</block>
  <block id="482bcd3abba2e3f76f52b4b146357b11" category="paragraph">Impostando la soglia su un numero più alto, aumenta la quantità di dati che devono essere archiviati nel livello di prestazioni prima che venga eseguita la suddivisione in livelli.  Ciò potrebbe essere utile per le soluzioni progettate per suddividere in livelli solo quando gli aggregati sono prossimi alla capacità massima.</block>
  <block id="d61d482d15787696f979cad384202560" category="list-text">Segnalazione di dati inattivi</block>
  <block id="8ef0dc4e23e271ee189dabf44ca0d2b7" category="list-text">La segnalazione dei dati inattivi (IDR) utilizza un periodo di raffreddamento di 31 giorni per determinare quali dati sono considerati inattivi.  La quantità di dati inattivi suddivisi in livelli dipende dalle policy di suddivisione in livelli impostate sui volumi.  Questa quantità potrebbe essere diversa dalla quantità di dati freddi rilevati da IDR utilizzando un periodo di raffreddamento di 31 giorni.</block>
  <block id="3703bdd4bfb92d728374d5c5eb1240fc" category="admonition">È meglio mantenere abilitato IDR perché aiuta a identificare i dati inattivi e le opportunità di risparmio.  IDR deve rimanere abilitato se la suddivisione in livelli dei dati è abilitata su un aggregato.</block>
  <block id="a4a4bcdc34fb416a8a251484dbdc9455" category="list-text">Dalla pagina Configurazione avanzata, seleziona l'icona del menu per l'aggregato e seleziona *Modifica aggregato*.</block>
  <block id="d6a719a9a003494c0346adab9809d5f2" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra l'opzione Modifica aggregato per un aggregato.</block>
  <block id="a0cb518c6e52bb73ee65ce79d6912e32" category="paragraph"><block ref="a0cb518c6e52bb73ee65ce79d6912e32" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="37d627356844b359763aa1dbb8695283" category="list-text">Nella finestra di dialogo visualizzata, modifica la soglia di riempimento e scegli se abilitare o disabilitare la segnalazione dei dati inattivi.</block>
  <block id="c247e23e986e098bf4dc6ffade00cd6c" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra un cursore per modificare la soglia di riempimento dei livelli e un pulsante per abilitare o disabilitare la segnalazione dei dati inattivi.</block>
  <block id="b2531ab74e4b89a1d4fe9224355475de" category="paragraph"><block ref="b2531ab74e4b89a1d4fe9224355475de" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="400fae8e788b3721b9ac25fe01f04f50" category="list-text">Fare clic su *Applica*.</block>
  <block id="5c824fd08d16a7dda29d9b9192a3ad5d" category="section-title">Correggere la salute operativa</block>
  <block id="1022844053ce46d1ee3039397bf9b86f" category="paragraph">In caso di errori, Cloud Tiering visualizza lo stato di integrità operativa "Non riuscito" nella Cluster Dashboard.  Lo stato di integrità riflette lo stato del sistema ONTAP e della console NetApp .</block>
  <block id="f13e147df4e74e1146734748e3dd0663" category="list-text">Identificare tutti i cluster il cui stato operativo è "Non riuscito".</block>
  <block id="b151844c81732b344718260aa69943af" category="list-text">Passando il mouse sull'icona informativa "i" è possibile visualizzare il motivo dell'errore.</block>
  <block id="97052eb243c56bbc0d990eff54f746c9" category="list-text">Correggi il problema:</block>
  <block id="073279dcfecd605313d456f15c7a1b78" category="list-text">Verificare che il cluster ONTAP sia operativo e che disponga di una connessione in entrata e in uscita con il provider di archiviazione oggetti.</block>
  <block id="6341b32ab8418f351633da79e9011b35" category="list-text">Verificare che la Console disponga di connessioni in uscita al servizio Cloud Tiering, all'archivio oggetti e ai cluster ONTAP che rileva.</block>
  <block id="d4a95fccaed0969f5eb19aba1acfc82b" category="section-title">Scopri cluster aggiuntivi da Cloud Tiering</block>
  <block id="54d62210b5aa6ae6f52329c3fd2e3f56" category="paragraph">È possibile aggiungere i cluster ONTAP locali non scoperti alla Console dalla pagina Tiering _Cluster_ in modo da poter abilitare il tiering per il cluster.</block>
  <block id="36b6d559a801013af8e2d0cd8f190efe" category="paragraph">Tieni presente che nella pagina della dashboard Tiering _On-Prem_ vengono visualizzati anche dei pulsanti che consentono di scoprire cluster aggiuntivi.</block>
  <block id="cf17ccb7046bc701fe4f9f9bdf5c4db4" category="list-text">Da Cloud Tiering, seleziona la scheda *Cluster*.</block>
  <block id="8f45cf3ba8d416a63d5a2df82e221499" category="list-text">Per visualizzare eventuali cluster non scoperti, seleziona *Mostra cluster non scoperti*.</block>
  <block id="68344976fe86b89a3fba62990a12e25a" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra il pulsante Mostra cluster non scoperti nella dashboard di suddivisione in livelli.</block>
  <block id="ba7ed4fd521be5b57e051242d4d614a3" category="paragraph"><block ref="ba7ed4fd521be5b57e051242d4d614a3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7d3a57bd46ec8dffa4ed149428f88090" category="paragraph">Se le credenziali NSS sono salvate nella Console, i cluster presenti nel tuo account vengono visualizzati nell'elenco.</block>
  <block id="6400be07e52acbbe56ab75d18b70141f" category="paragraph">Se le credenziali NSS non vengono salvate, ti verrà chiesto di aggiungerle prima di poter visualizzare i cluster non rilevati.</block>
  <block id="7649b429df254c7f8d27dc1e828def74" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra come individuare un cluster esistente da aggiungere alla Console e alla Dashboard di suddivisione in livelli.</block>
  <block id="23dd7ea0a225028b148792258f1b3389" category="paragraph"><block ref="23dd7ea0a225028b148792258f1b3389" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e51a07dc365f2d8e5cd46f9a99868ac5" category="list-text">Fare clic su *Scopri cluster* per il cluster che si desidera gestire tramite la Console e implementare la suddivisione in livelli dei dati.</block>
  <block id="f46c0a988a616defebce904f6e51e902" category="list-text">Nella pagina _Dettagli cluster_, immettere la password per l'account utente amministratore e selezionare *Scopri*.</block>
  <block id="062f0087b4466a679466c422dc664f93" category="paragraph">Tieni presente che l'indirizzo IP di gestione del cluster viene popolato in base alle informazioni del tuo account NSS.</block>
  <block id="e957534d810ffd2d69e6a0b55cd7c4ba" category="list-text">Nella pagina _Dettagli e credenziali_ il nome del cluster viene aggiunto come Nome del sistema, quindi seleziona *Vai*.</block>
  <block id="ba901c8795e4afae0b39089a425cfe89" category="paragraph">La Console rileva il cluster e lo aggiunge alla pagina Sistemi utilizzando il nome del cluster come nome del sistema.</block>
  <block id="65f5911f922c92104ab33c2cd05d4a45" category="paragraph">È possibile abilitare il servizio Tiering o altri servizi per questo cluster nel pannello di destra.</block>
  <block id="ae77bac5963d508fe1460e11eeb102a3" category="section-title">Cerca un cluster in tutti gli agenti della console</block>
  <block id="3d934deda748291873d02eebfcdda7cf" category="paragraph">Se si utilizzano più agenti per gestire tutto lo storage nel proprio ambiente, alcuni cluster su cui si desidera implementare la suddivisione in livelli potrebbero trovarsi in un altro agente.  Se non sei sicuro di quale agente gestisce un determinato cluster, puoi effettuare una ricerca tra tutti gli agenti utilizzando Cloud Tiering.</block>
  <block id="8cab97a90d6e2dc122fab966390f6d12" category="list-text">Nella barra dei menu Cloud Tiering, seleziona il menu Azione e seleziona *Cerca cluster in tutti gli agenti*.</block>
  <block id="ec0d1fcd54cccb08ebb69313dd3f487c" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra come cercare un cluster che potrebbe trovarsi in uno qualsiasi dei tuoi agenti.</block>
  <block id="3ae7a1264b64c050b30b9597676ccddc" category="paragraph"><block ref="3ae7a1264b64c050b30b9597676ccddc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7cb819acf16186bbc17ecce0aed756e0" category="list-text">Nella finestra di dialogo Cerca visualizzata, immettere il nome del cluster e selezionare *Cerca*.</block>
  <block id="64a4f18598bf5112154754fd430be097" category="paragraph">Cloud Tiering visualizza il nome dell'agente se riesce a trovare il cluster.</block>
  <block id="2460732aa3b28b91fdcdb8f5504211af" category="inline-link">Passa all'agente e configura la suddivisione in livelli per il cluster</block>
  <block id="b9dd05aabf094d2fa0b2c5b6225482fa" category="list-text"><block ref="bdd5617d8e660a64c5bf6f4033debc67" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="ee94b6d959324dae8b87786f86cec5bf" category="summary">È possibile visualizzare lo stato degli avvisi di suddivisione in livelli nel Centro notifiche della console NetApp .</block>
  <block id="2479a84c5a4364f5e49aa3d245bad91b" category="doc">Monitora lo stato degli avvisi di tiering da NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="4b59adee298709069c005176a0d8d8a8" category="paragraph">È possibile visualizzare lo stato degli avvisi di tiering da NetApp Cloud Tiering nel Centro notifiche della console NetApp .</block>
  <block id="40da6f1400e45d080a97992a6a539894" category="inline-image-macro">campanello di notifica</block>
  <block id="1269203aa9c877dd85088723281f59a7" category="paragraph">Il Centro notifiche tiene traccia dell'avanzamento degli incidenti di suddivisione in livelli, in modo da poter verificare se sono stati risolti o meno.  È possibile visualizzare le notifiche selezionando (<block ref="df7c8a71ca3da4359e40e121f18f87b9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> ) nella barra dei menu della Console.</block>
  <block id="4d75741b08e898e5dd23f1bc936a1486" category="paragraph">Al momento, c'è un evento di suddivisione in livelli che apparirà come notifica:</block>
  <block id="c1a6326bd6c521e19c8c09c0e0e23970" category="paragraph">Suddividere i dati aggiuntivi dal cluster &lt;nome&gt; nell'archiviazione degli oggetti per risparmiare spazio di archiviazione</block>
  <block id="2f3b31bd4de2304cbd12797ba27cfce9" category="paragraph">Questa notifica è una "Raccomandazione" per migliorare l'efficienza del sistema e ridurre i costi di archiviazione.  Indica che un cluster sta suddividendo in livelli meno del 20% dei suoi dati inattivi, compresi i cluster che non stanno suddividendo in livelli alcun dato.  Fornisce un collegamento al<block ref="c97ff6fcab33b77efc054e699ba69f9b" category="inline-link-rx"></block> per aiutarti a calcolare il risparmio sui costi.</block>
  <block id="0bef75d2b268198b7a45bee7253dc12b" category="paragraph">La console NetApp non invia un'e-mail per questa notifica.</block>
  <block id="57b65c16b4e713b68f97572b861b02ad" category="inline-link">Scopri di più sul Centro notifiche</block>
  <block id="8ce0d8322aa1582bbdc0d3c2966eed6a" category="paragraph"><block ref="604bd89716d502e7808a2adc35f1d34b" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="df3d826b639dd614f0fae940d9ebee78" category="summary">Prima di poter aprire un caso di supporto con il supporto tecnico NetApp , è necessario aggiungere un account NetApp Support Site alla console NetApp e quindi registrarsi per ricevere supporto.</block>
  <block id="42748df9eaa0be17ddc5cc1593cf57ab" category="doc">Registrati per ricevere supporto</block>
  <block id="ece19bab46695021f109a5e50f08bebe" category="paragraph">Per ricevere supporto tecnico specifico per BlueXP e le sue soluzioni e servizi di archiviazione è necessaria la registrazione al supporto. La registrazione del supporto è inoltre richiesta per abilitare i flussi di lavoro chiave per i sistemi Cloud Volumes ONTAP .</block>
  <block id="8a3d807608e632d188a288fc5f4aa7eb" category="paragraph">La registrazione per il supporto non abilita il supporto NetApp per un servizio file del provider cloud. Per assistenza tecnica relativa a un servizio file di un provider cloud, alla sua infrastruttura o a qualsiasi soluzione che utilizzi il servizio, fare riferimento alla sezione "Ottenere assistenza" nella documentazione BlueXP per quel prodotto.</block>
  <block id="0b0e252af8897fbe981ec6682d2aa33b" category="section-title">Panoramica della registrazione del supporto</block>
  <block id="192054ad7601240a3e8be54cc5cc548e" category="paragraph">Per attivare il diritto al sostegno sono previste due modalità di registrazione:</block>
  <block id="29360bfcdbc91d3f1514c372b4585965" category="list-text">Registrando il numero di serie del tuo account BlueXP (il numero di serie di 20 cifre 960xxxxxxxxx che si trova nella pagina Risorse di supporto in BlueXP).</block>
  <block id="23fdcbefa6d9cd877be7ceb7a18bb936" category="paragraph">Questo funge da ID di abbonamento unico per qualsiasi servizio all'interno di BlueXP. Ogni abbonamento al supporto a livello di account BlueXP deve essere registrato.</block>
  <block id="55ff64467cd508971910145ab5d6b3b8" category="list-text">Registrazione dei numeri di serie di Cloud Volumes ONTAP associati a un abbonamento nel marketplace del tuo provider cloud (si tratta di numeri di serie a 20 cifre 909201xxxxxxxx).</block>
  <block id="67dbdeb11e22ea7def810bade59ce818" category="paragraph">Questi numeri di serie sono comunemente denominati _numeri di serie PAYGO_ e vengono generati da BlueXP al momento della distribuzione Cloud Volumes ONTAP .</block>
  <block id="28164bf9e881ddc9e7ff74744bfce180" category="paragraph">La registrazione di entrambi i tipi di numeri di serie consente funzionalità quali l'apertura di ticket di supporto e la generazione automatica di casi. La registrazione si completa aggiungendo gli account NetApp Support Site (NSS) a BlueXP come descritto di seguito.</block>
  <block id="444b74bc81e823cc1c4c704219ad8ed3" category="section-title">Registra BlueXP per il supporto NetApp</block>
  <block id="b3bf31f8a918c712f26cdf493a908825" category="paragraph">Per registrarsi per ricevere supporto e attivare il diritto al supporto, un utente della tua organizzazione (o account) BlueXP deve associare un account NetApp Support Site al proprio login BlueXP . La modalità di registrazione per l'assistenza NetApp varia a seconda che si disponga già di un account NetApp Support Site (NSS).</block>
  <block id="bf4c731c0ee7f60c8018ad8f96828dda" category="section-title">Cliente esistente con un account NSS</block>
  <block id="7e177185e7eddff33dd8f3aeb7551132" category="paragraph">Se sei un cliente NetApp con un account NSS, devi semplicemente registrarti per ricevere supporto tramite BlueXP.</block>
  <block id="0307a12e5749f8dd930472ee78f69d2c" category="list-text">Nell'angolo in alto a destra della console BlueXP , seleziona l'icona Impostazioni e seleziona *Credenziali*.</block>
  <block id="f19ab635e6d5f884a22ee4ce067fdbfd" category="list-text">Selezionare *Credenziali utente*.</block>
  <block id="0c788a722f31f8f0cf36539ee04615cf" category="list-text">Selezionare *Aggiungi credenziali NSS* e seguire la richiesta di autenticazione del sito di supporto NetApp (NSS).</block>
  <block id="cfc5506589d5a4d055e721267d5f0732" category="list-text">Per confermare che il processo di registrazione è andato a buon fine, seleziona l'icona Aiuto e seleziona *Supporto*.</block>
  <block id="2ba7f9eae7a02f9c3ac0fc07517d1c48" category="paragraph">La pagina *Risorse* dovrebbe mostrare che la tua organizzazione BlueXP è registrata per il supporto.</block>
  <block id="759d32287efdf88cd8ac71dccc0ecf8d" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra il numero di serie dell'account, una casella di controllo verde e il testo Registrato per supporto.</block>
  <block id="4c441b388bebcddf8c08fb782095b864" category="paragraph"><block ref="4c441b388bebcddf8c08fb782095b864" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c05e530d1466e986d570cfe3f92656c3" category="paragraph">Tieni presente che gli altri utenti BlueXP non vedranno lo stesso stato di registrazione del supporto se non hanno associato un account del sito di supporto NetApp al loro accesso BlueXP . Tuttavia, ciò non significa che la tua organizzazione BlueXP non sia registrata per il supporto. Se almeno un utente dell'organizzazione ha seguito questi passaggi, la tua organizzazione è stata registrata.</block>
  <block id="1ff5aefce774ec72a211f2b3bb10b950" category="section-title">Cliente esistente ma nessun account NSS</block>
  <block id="bdd862f49d428a850400bcf2f53cdaf2" category="paragraph">Se sei un cliente NetApp esistente con licenze e numeri di serie esistenti ma _nessun_ account NSS, devi creare un account NSS e associarlo al tuo accesso BlueXP .</block>
  <block id="5b2b7f628f804bcb786a097c7e45aa41" category="inline-link">Modulo di registrazione utente del sito di supporto NetApp</block>
  <block id="0c4a8b62da9473fbd5401273c4f85ee0" category="list-text">Crea un account del sito di supporto NetApp completando il<block ref="041bcb6d9bdf91f7d6ac92ae3a196e12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61c9f72493817776f392db42ac446a2" category="list-text">Assicurati di selezionare il livello utente appropriato, che in genere è *Cliente NetApp /Utente finale*.</block>
  <block id="5226d4ec1f4f81b740cbbd27635b441f" category="list-text">Assicurati di copiare il numero di serie dell'account BlueXP (960xxxx) utilizzato sopra per il campo del numero di serie. Ciò velocizzerà l'elaborazione dell'account.</block>
  <block id="0499bba105f8a891a2c671f1ba99dd34" category="list-text">Associa il tuo nuovo account NSS al tuo accesso BlueXP completando i passaggi indicati di seguito<block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="e9b1f53d6cabb3394833a4e102eb6a69" category="section-title">Novità assoluta per NetApp</block>
  <block id="c20c107d0d4eef6351660f3590324232" category="paragraph">Se sei un nuovo utente NetApp e non hai un account NSS, segui i passaggi indicati di seguito.</block>
  <block id="d889e6e7cc4c5509ab5b37f8fc894e46" category="list-text">Nell'angolo in alto a destra della console BlueXP , seleziona l'icona Aiuto e seleziona *Supporto*.</block>
  <block id="b50f0a46135bcb7083b1f2f82032fc26" category="inline-image-macro">Uno screenshot del menu Aiuto in cui Supporto è la prima opzione elencata</block>
  <block id="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="paragraph"><block ref="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="2974170a8b1b5b4a2ac69aacd4c1c9c3" category="list-text">Individua il numero di serie del tuo ID account nella pagina di registrazione del supporto.</block>
  <block id="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="paragraph"><block ref="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="dd50e314c18933734174c1156dd9237f" category="inline-link">Sito di registrazione del supporto NetApp</block>
  <block id="78f94e749b89d69dcbf3baff21ccb958" category="list-text">Vai a<block ref="e1c4be66250fd76d5c52bfe2cb7daee2" category="inline-link-rx"></block> e seleziona *Non sono un cliente NetApp registrato*.</block>
  <block id="d4f633ef130727b2776fa7f45024ca7d" category="list-text">Compila i campi obbligatori (quelli contrassegnati da asterischi rossi).</block>
  <block id="1128fc8d5ec64880f4d49337ed798d31" category="list-text">Nel campo *Linea di prodotti*, seleziona *Cloud Manager* e poi seleziona il tuo fornitore di fatturazione applicabile.</block>
  <block id="50a1dc01b7312307c34a888071586955" category="list-text">Copia il numero di serie del tuo account dal passaggio 2 sopra, completa il controllo di sicurezza e conferma di aver letto l'Informativa globale sulla privacy dei dati di NetApp.</block>
  <block id="3a24c87c9971d2011b4df223718f84b4" category="paragraph">Per finalizzare questa transazione sicura, verrà inviata immediatamente un'e-mail alla casella di posta indicata. Se l'e-mail di convalida non arriva entro pochi minuti, assicurati di controllare la cartella spam.</block>
  <block id="03413baeca1ff7222737d8ce299bd4e8" category="list-text">Conferma l'azione dall'interno dell'e-mail.</block>
  <block id="201080500e946070a2e4873042507c77" category="paragraph">La conferma invia la richiesta a NetApp e ti consiglia di creare un account sul sito di supporto NetApp .</block>
  <block id="a2454703f88e5bf5b433ae850a87151b" category="list-text">Assicurati di copiare il numero di serie dell'account (960xxxx) utilizzato sopra per il campo del numero di serie. Ciò velocizzerà l'elaborazione.</block>
  <block id="684375e279a289295b72a006d93e2c4c" category="paragraph">NetApp dovrebbe contattarti durante questo processo. Si tratta di un esercizio di onboarding una tantum per i nuovi utenti.</block>
  <block id="5cdee814e2d9ba3490a8f16d00c65759" category="paragraph">Una volta ottenuto l'account del sito di supporto NetApp , associalo al tuo accesso BlueXP completando i passaggi indicati di seguito<block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="3e616bae81890a6c8fae17c9b45af152" category="section-title">Associare le credenziali NSS per il supporto Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="0ca08a23718c0a91743dd6c0146ca353" category="paragraph">L'associazione delle credenziali del sito di supporto NetApp alla tua organizzazione BlueXP è necessaria per abilitare i seguenti flussi di lavoro chiave per Cloud Volumes ONTAP:</block>
  <block id="a0518a10626dc11fd00e2d20265ad240" category="list-text">Registrazione dei sistemi Cloud Volumes ONTAP a consumo per il supporto</block>
  <block id="321aadf78ef73521712291b7aba6411f" category="paragraph">Per attivare il supporto per il tuo sistema e accedere alle risorse di supporto tecnico NetApp è necessario fornire il tuo account NSS.</block>
  <block id="d51b2b497db445a16b1c9583c1abbb59" category="list-text">Distribuzione di Cloud Volumes ONTAP quando si utilizza la propria licenza (BYOL)</block>
  <block id="2ebfeabed40c2270d9fa8325080a4b3e" category="paragraph">È necessario fornire il proprio account NSS affinché BlueXP possa caricare la chiave di licenza e abilitare l'abbonamento per il periodo acquistato. Ciò include aggiornamenti automatici per i rinnovi dei termini.</block>
  <block id="f5135b68b75a8404803a1eb438e40c5e" category="list-text">Aggiornamento del software Cloud Volumes ONTAP all'ultima versione</block>
  <block id="c81c8e01f5d906ae1ab0c5c606f06b05" category="paragraph">L'associazione delle credenziali NSS alla tua organizzazione BlueXP è diversa dall'associazione dell'account NSS all'accesso di un utente BlueXP .</block>
  <block id="8166996cb4a59c147200d89a061bb49c" category="paragraph">Queste credenziali NSS sono associate al tuo ID organizzazione BlueXP specifico. Gli utenti che appartengono all'organizzazione BlueXP possono accedere a queste credenziali da *Supporto &gt; Gestione NSS*.</block>
  <block id="328a2c1e7778e9edaf79d90c51409ac4" category="list-text">Se disponi di un account a livello cliente, puoi aggiungere uno o più account NSS.</block>
  <block id="e3cd99e4aa330ae6bdfb3754d83ae962" category="list-text">Se disponi di un account partner o rivenditore, puoi aggiungere uno o più account NSS, ma non possono essere aggiunti insieme agli account a livello di cliente.</block>
  <block id="c0e0b7ff0de9558404e9b77ece42948a" category="list-text">Selezionare *Gestione NSS &gt; Aggiungi account NSS*.</block>
  <block id="85b9386ed443776127e099931d73448a" category="list-text">Quando richiesto, seleziona *Continua* per essere reindirizzato alla pagina di accesso di Microsoft.</block>
  <block id="d59e0b46782e48a01966e5c7ccc38d17" category="paragraph">NetApp utilizza Microsoft Entra ID come provider di identità per i servizi di autenticazione specifici per il supporto e le licenze.</block>
  <block id="465ec6d5eafa3524c948c99d8bfcd306" category="list-text">Nella pagina di accesso, inserisci l'indirizzo email e la password registrati sul sito di supporto NetApp per eseguire il processo di autenticazione.</block>
  <block id="cbc6cc3bb022583403171b447b2a962c" category="paragraph">Queste azioni consentono a BlueXP di utilizzare il tuo account NSS per attività quali download di licenze, verifica di aggiornamenti software e future registrazioni di supporto.</block>
  <block id="ec084bb25ed5b934c09b361069c246b2" category="list-text">L'account NSS deve essere un account a livello di cliente (non un account ospite o temporaneo). È possibile avere più account NSS a livello di cliente.</block>
  <block id="27387009488fe78dcc7cb7e3e432792f" category="list-text">Può esserci un solo account NSS se tale account è un account a livello di partner. Se provi ad aggiungere account NSS a livello di cliente ed esiste già un account a livello di partner, riceverai il seguente messaggio di errore:</block>
  <block id="d926847e4634e19a1aa7358becc0fa27" category="paragraph">"Il tipo di cliente NSS non è consentito per questo account poiché sono già presenti utenti NSS di tipo diverso."</block>
  <block id="a04a3a5322782e8c18d0d64be7e1ccbc" category="paragraph">Lo stesso vale se si dispone già di account NSS a livello di cliente e si tenta di aggiungere un account a livello di partner.</block>
  <block id="1afe8a81cfddc9fa9559e272bb6b9496" category="list-text">Dopo aver effettuato l'accesso, NetApp memorizzerà il nome utente NSS.</block>
  <block id="1dcb63fd55c4d22e87cb32275b8cc808" category="inline-image-macro">Un'icona di tre punti orizzontali</block>
  <block id="0dfcbbbe02d3e96f8ad78782e8772587" category="paragraph">Si tratta di un ID generato dal sistema che corrisponde al tuo indirizzo email. Nella pagina *Gestione NSS*, puoi visualizzare la tua email da<block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> menu.</block>
  <block id="fc79de85a483938f72fbcb9822ec0ae3" category="list-text">Se hai bisogno di aggiornare i token delle tue credenziali di accesso, c'è anche un'opzione *Aggiorna credenziali* in<block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> menu.</block>
  <block id="b14d512a3c64fb5df16f6721b0603c63" category="paragraph">Utilizzando questa opzione ti verrà richiesto di effettuare nuovamente l'accesso. Si noti che il token per questi account scade dopo 90 giorni. Verrà pubblicata una notifica per avvisarti di ciò.</block>
  <block id="1e815fba6366f359ca04df3ada68a629" category="summary">Libera spazio sui tuoi cluster ONTAP locali suddividendo i dati inattivi in ​​Amazon S3.</block>
  <block id="4f14f95613078b00f83b67ec7531e02d" category="doc">Suddivisione dei dati in livelli dai cluster ONTAP locali ad Amazon S3 in NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="bc30e2fb94ef0956cb19a05827229e1d" category="paragraph">Libera spazio sui tuoi cluster ONTAP locali suddividendo i dati inattivi in ​​Amazon S3 in NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="06ad314b340900d226b1196e1fe289e9" category="section-title">Avvio rapido</block>
  <block id="5c37edf1ec718afd1ab9a5a51043e0ce" category="paragraph">Inizia subito seguendo questi passaggi.  I dettagli per ogni passaggio sono forniti nelle sezioni seguenti di questo argomento.</block>
  <block id="06c2cea18679d64399783748fa367bdd" category="inline-image-macro">Uno</block>
  <block id="6f863df0df6a06cb4fad6fa2f223e77f" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Identifica il metodo di configurazione che utilizzerai</block>
  <block id="e41af01898aa01f20e528d19fdda2ec8" category="paragraph">Scegli se connettere il tuo cluster ONTAP locale direttamente ad AWS S3 tramite la rete Internet pubblica oppure se utilizzare una VPN o AWS Direct Connect e instradare il traffico tramite un'interfaccia endpoint VPC privata ad AWS S3.</block>
  <block id="2095d7a797c25bb28e0630e6f0234176" category="inline-xref">Vedi i metodi di connessione disponibili.</block>
  <block id="6faac2bde2c603b5020744e34c3b1561" category="paragraph"><block ref="d9d72c889e6f6edab2e44fef9632d7d0" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="aada29daee1d64ed0fe907043855cb7e" category="inline-image-macro">Due</block>
  <block id="2c6a3868135c65f9cfa432554e55a593" category="paragraph-title"><block ref="54f425ce8d89f4ed6b8a546561af5d60" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Prepara il tuo agente console</block>
  <block id="f7fcc7c2f2139e5cb13bfebee90dde37" category="paragraph">Se hai già distribuito l'agente della console nella tua AWS VPC o in sede, sei a posto.  In caso contrario, sarà necessario creare l'agente per suddividere i dati ONTAP nello storage AWS S3.  Sarà inoltre necessario personalizzare le impostazioni di rete dell'agente in modo che possa connettersi ad AWS S3.</block>
  <block id="4c7ba4eb148038d4b94f33fef475e6a1" category="inline-xref">Scopri come creare un agente e come definire le impostazioni di rete richieste.</block>
  <block id="75cc4ddfc5deace371775eae0c1996c5" category="paragraph"><block ref="fa6bb7b5effe2b7ea5e23a734f4acc0b" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="ca8a2087e5557e317599344687a57391" category="inline-image-macro">Tre</block>
  <block id="0ccb6a37cea873b6899d9aa76a81d884" category="paragraph-title"><block ref="05b2444faffd66d76e88602ea7dd353f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Prepara il tuo cluster ONTAP on-premise</block>
  <block id="1f617ea578d1dda25a8d1343fc33f208" category="paragraph">Scopri il tuo cluster ONTAP nella console NetApp , verifica che il cluster soddisfi i requisiti minimi e personalizza le impostazioni di rete in modo che il cluster possa connettersi ad AWS S3.</block>
  <block id="6ac7a4162c2e3c973c8dcb8ad3493ff7" category="inline-xref">Scopri come preparare il tuo cluster ONTAP on-premise.</block>
  <block id="499fc037a59ef7c075fdde4e7b0311d1" category="paragraph"><block ref="0293805a32fb419ae9403f81b2c4ce54" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="981b8fcee42e1e726a67a2b9a98ea6e9" category="inline-image-macro">Quattro</block>
  <block id="fc2e4866d1e1246d6bc61fbaacd9f37d" category="paragraph-title"><block ref="beadfa85a2fdca06b91edc1131c603e6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Prepara Amazon S3 come destinazione del tuo tiering</block>
  <block id="2680c4df742018a92cc0d8ec4477a502" category="paragraph">Imposta le autorizzazioni per l'agente per creare e gestire il bucket S3.  Sarà inoltre necessario impostare le autorizzazioni per il cluster ONTAP locale in modo che possa leggere e scrivere dati nel bucket S3.</block>
  <block id="36204964fbeb180c467b989cb4d53ebb" category="inline-xref">Scopri come impostare le autorizzazioni per l'agente e per il tuo cluster locale.</block>
  <block id="68c788b129d235580851b9272e6dcaeb" category="paragraph"><block ref="fd7f56cc50b89a5ff4e41197f6951db4" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="e5d9de39f7ca1ba2637e5640af3ae8aa" category="inline-image-macro">Cinque</block>
  <block id="7241b0a75a30d6a1a03f0b94b59fc7fc" category="paragraph-title"><block ref="99e8b2f00e172bfcff96afdce69907bc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Abilita Cloud Tiering sul sistema</block>
  <block id="3abbe074a037407281bca859e916bf56" category="paragraph">Selezionare un sistema locale, selezionare *Abilita* per il servizio Cloud Tiering e seguire le istruzioni per suddividere i dati in livelli su Amazon S3.</block>
  <block id="f5f2481968c80db783f4f7ee6e8b7824" category="inline-xref">Scopri come abilitare la suddivisione in livelli per i tuoi volumi.</block>
  <block id="2f6e84ba814f6b805e6d25f185e1a227" category="paragraph"><block ref="56875c85ab772701ec006d6bbbd47c15" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="e6fbc0b9673f8c86726688d7607fc8f5" category="inline-image-macro">Sei</block>
  <block id="07773528bb13b358d28822cea60fb477" category="paragraph-title"><block ref="ef78558f80439832e0f51cc22cee8b8c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Impostare la licenza</block>
  <block id="81290f6c22665f0b935cb3e892c415c5" category="paragraph">Al termine del periodo di prova gratuito, puoi pagare Cloud Tiering tramite un abbonamento pay-as-you-go, una licenza BYOL ONTAP Cloud Tiering o una combinazione di entrambi:</block>
  <block id="6a8381884dec2badb1d898d3b3031239" category="inline-link">vai all'offerta Marketplace</block>
  <block id="37dad0e50a8a89fff9635fbd9ec33100" category="list-text">Per abbonarsi ad AWS Marketplace,<block ref="709f60e8582c33c3888ed82d609fff5b" category="inline-link-rx"></block> , seleziona *Iscriviti* e segui le istruzioni.</block>
  <block id="43649cd30c66460c100aa46ab7524d72" category="inline-link-macro">aggiungilo alla console NetApp</block>
  <block id="b933d704687c9b86e7b22c1a7038214d" category="list-text">Per pagare utilizzando una licenza Cloud Tiering BYOL, mailto:ng-cloud-tiering@netapp.com?subject=Licensing[contattaci se devi acquistarne una], quindi<block ref="7df206bb4e31bd3141d9cf357ceef3bf" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="75cd84ee546dcf1d1f4a18d8b35fef23" category="section-title">Diagrammi di rete per le opzioni di connessione</block>
  <block id="d01e794dc2a0fbbe0b45a2be721b3f37" category="paragraph">Sono disponibili due metodi di connessione che è possibile utilizzare quando si configura la suddivisione in livelli dai sistemi ONTAP locali ad AWS S3.</block>
  <block id="e0e3556797f60e28e9764edb1e90829b" category="list-text">Connessione pubblica: collega direttamente il sistema ONTAP ad AWS S3 utilizzando un endpoint S3 pubblico.</block>
  <block id="c00f71153c1c02168311396c4ac129f0" category="list-text">Connessione privata: utilizza una VPN o AWS Direct Connect e instrada il traffico tramite un'interfaccia VPC Endpoint che utilizza un indirizzo IP privato.</block>
  <block id="5666b3215ed8b2927b3cfa1eed5f4740" category="paragraph">Il diagramma seguente mostra il metodo di *connessione pubblica* e le connessioni che è necessario preparare tra i componenti.  Puoi utilizzare l'agente della console installato in sede oppure un agente distribuito nella VPC AWS.</block>
  <block id="841708d765174f21a8c528e74c311ae4" category="inline-image-macro">Un diagramma che mostra come Cloud Tiering comunica tramite una connessione pubblica con i volumi sul cluster e lo storage AWS S3 in cui si trovano i dati inattivi.</block>
  <block id="60f428ceeb78fe1894b235393dcb28dc" category="paragraph"><block ref="60f428ceeb78fe1894b235393dcb28dc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d8e47acaeec2df5f4624d1c118b57a73" category="paragraph">Il diagramma seguente mostra il metodo di *connessione privata* e le connessioni che è necessario preparare tra i componenti.  Puoi utilizzare l'agente della console installato in sede oppure un agente distribuito nella VPC AWS.</block>
  <block id="988a1c7b87ee97f4ed8d21b6da7d5d25" category="inline-image-macro">Un diagramma che mostra come Cloud Tiering comunica tramite una connessione privata con i volumi sul cluster e lo storage AWS S3 in cui si trovano i dati inattivi.</block>
  <block id="7d683aa0f26840c84294373f234a2a0d" category="paragraph"><block ref="7d683aa0f26840c84294373f234a2a0d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="93700e53e161461a158dcf482ba0eab7" category="admonition">La comunicazione tra un agente e S3 è riservata esclusivamente alla configurazione dell'archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="03dede9dbf02bb174b558becfaf59f88" category="section-title">Prepara il tuo agente Console</block>
  <block id="07dba555961ebcd54e8d790d92a6b6f8" category="paragraph">L'agente abilita le funzionalità di suddivisione in livelli dalla console NetApp .  È necessario un agente per suddividere in livelli i dati ONTAP inattivi.</block>
  <block id="e61d03142ad235209060ed00f1c1fc44" category="section-title">Crea o cambia agenti</block>
  <block id="8b405ef09fcd7af648ac72c3fae76af9" category="paragraph">Se hai già un agente distribuito nella tua AWS VPC o in sede, sei a posto.  In caso contrario, sarà necessario creare un agente in una di queste posizioni per suddividere i dati ONTAP nello storage AWS S3.  Non è possibile utilizzare un agente distribuito presso un altro provider cloud.</block>
  <block id="91e534d044a3d9c6a1c8575f89e73c9b" category="inline-link">Scopri di più sugli agenti della console</block>
  <block id="1ebe97af6af68d3a0bd27f5439b269e5" category="list-text"><block ref="1ebe97af6af68d3a0bd27f5439b269e5" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="3f7d227339a3007f92820d1c13f5b2eb" category="inline-link">Distribuzione di un agente in AWS</block>
  <block id="f95460aab844b594d368009bffe09af3" category="list-text"><block ref="f95460aab844b594d368009bffe09af3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6964c70d6bb1e44031f2da88de274577" category="inline-link">Installazione di un agente su un host Linux</block>
  <block id="f868f1ccc3bb29b53427330563f3830b" category="list-text"><block ref="f868f1ccc3bb29b53427330563f3830b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="23d657fb1d1e157d5777fcd83c0c4b73" category="section-title">Requisiti di rete degli agenti</block>
  <block id="b2d1d5eaf4cb373ce244566f9a3506e2" category="list-text">Assicurarsi che la rete in cui è installato l'agente consenta le seguenti connessioni:</block>
  <block id="2e379f93711508ab69eec06837dd271c" category="inline-link">vedere l'elenco degli endpoint</block>
  <block id="8dbf17d0b05d705e1c786bde751d22dc" category="list-text">Una connessione HTTPS sulla porta 443 al servizio Cloud Tiering e al tuo archivio oggetti S3<block ref="63b337bf4559a585c3373707ecfcc413" category="inline-link-rx"></block> )</block>
  <block id="699a71169310a3553bddb7e36ecb8a5c" category="list-text">Una connessione HTTPS sulla porta 443 al LIF di gestione del cluster ONTAP</block>
  <block id="7126bee160cee7672bbdbe698c464a84" category="inline-link">Assicurarsi che l'agente disponga delle autorizzazioni per gestire il bucket S3</block>
  <block id="601317f035189d4fcc59e064014e8dbb" category="list-text"><block ref="601317f035189d4fcc59e064014e8dbb" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="db41e7a8de9567fec002e93320c428ad" category="inline-xref">Scopri come configurare un'interfaccia endpoint VPC.</block>
  <block id="54b7a6fbe30531d18e857fc85219fdfa" category="list-text">Se disponi di una connessione Direct Connect o VPN dal tuo cluster ONTAP alla VPC e desideri che la comunicazione tra l'agente e S3 rimanga nella tua rete interna AWS (una connessione *privata*), dovrai abilitare un'interfaccia VPC Endpoint per S3.<block ref="038eee040120b4244a9c2b9d19ca5787" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="aa8387a4bff8defdb2d4c5777a1bf540" category="section-title">Prepara il tuo cluster ONTAP</block>
  <block id="b71bc52875803efa47292572a9b3e73c" category="paragraph">I cluster ONTAP devono soddisfare i seguenti requisiti quando si suddividono i dati in livelli su Amazon S3.</block>
  <block id="1b6bc3125f482fcbcf029c833aea1290" category="section-title">Requisiti ONTAP</block>
  <block id="ba361000e8e6e9e8b476ad1c83de5845" category="list-text">Piattaforme ONTAP supportate</block>
  <block id="3fefa786a4157b359ebcd811a2c2f27e" category="list-text">Quando si utilizza ONTAP 9.8 e versioni successive: è possibile suddividere i dati dai sistemi AFF o dai sistemi FAS con aggregati tutti SSD o tutti HDD.</block>
  <block id="31cd4fb04d68fd81f0c307dc71a0ed87" category="list-text">Quando si utilizza ONTAP 9.7 e versioni precedenti: è possibile suddividere in livelli i dati provenienti da sistemi AFF o sistemi FAS con aggregati completamente SSD.</block>
  <block id="eae7ed824c301543a7e09d88d74d7b19" category="list-text">Versioni ONTAP supportate</block>
  <block id="62d57609b951b67fd78ae3ec184b62ce" category="list-text">ONTAP 9.2 o successivo</block>
  <block id="f0ea7e0f9c0096b762345cb79f78278f" category="list-text">Se si prevede di utilizzare una connessione AWS PrivateLink per l'archiviazione di oggetti, è necessario ONTAP 9.7 o versione successiva.</block>
  <block id="0f77736039f178c51403a15cb68853ee" category="admonition">Cloud Tiering supporta i volumi FlexGroup a partire da ONTAP 9.5.  L'installazione funziona come per qualsiasi altro volume.</block>
  <block id="5e4594155e3b93fdaf535482e0177054" category="section-title">Requisiti di rete del cluster</block>
  <block id="7a4cd48d2556ab6a4d68a5f982dd96ec" category="list-text">Il cluster richiede una connessione HTTPS in ingresso dall'agente della console al LIF di gestione del cluster.</block>
  <block id="39aa69fd47ee931a86fcd7c544290e4c" category="paragraph">Non è richiesta una connessione tra il cluster e Cloud Tiering.</block>
  <block id="9892fc321242d321a82e0d5b395f1707" category="list-text">È necessario un LIF intercluster su ciascun nodo ONTAP che ospita i volumi che si desidera suddividere in livelli.  Questi LIF intercluster devono essere in grado di accedere all'archivio oggetti.</block>
  <block id="2937cb5b93a7f81b2aff229a281dbc4b" category="paragraph">Il cluster avvia una connessione HTTPS in uscita tramite la porta 443 dai LIF intercluster allo storage Amazon S3 per le operazioni di suddivisione in livelli.  ONTAP legge e scrive dati da e verso l'archiviazione di oggetti: l'archiviazione di oggetti non si avvia mai, si limita a rispondere.</block>
  <block id="15791d531460b4c275e03017399fcd1a" category="inline-link">Scopri di più su IPspaces</block>
  <block id="c96f0b5929f61d63c7ae3512d00fb22b" category="list-text">I LIF intercluster devono essere associati allo _IPspace_ che ONTAP deve utilizzare per connettersi all'archiviazione degli oggetti.<block ref="0edb32ced43734581c082142ee8a87a9" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="eb3a28968aad966a4790d534386a8302" category="paragraph">Quando si imposta Cloud Tiering, viene richiesto di specificare lo spazio IP da utilizzare.  Dovresti scegliere lo spazio IP a cui sono associati questi LIF.  Potrebbe trattarsi dello spazio IP "predefinito" o di uno spazio IP personalizzato creato da te.</block>
  <block id="f2d23bc0f0e4ec1066fdf58d41ab19ab" category="paragraph">Se si utilizza uno spazio IP diverso da "Default", potrebbe essere necessario creare un percorso statico per accedere all'archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="187b50ee8f2351a69b8fa6b8b42687d5" category="paragraph">Tutti i LIF intercluster all'interno dell'IPspace devono avere accesso all'archivio oggetti.  Se non è possibile configurarlo per l'IPspace corrente, sarà necessario creare un IPspace dedicato in cui tutti i LIF intercluster abbiano accesso all'archivio oggetti.</block>
  <block id="3389249695ca8c10d31bf35b73b0c94e" category="inline-xref">Scopri come configurare un'interfaccia endpoint VPC e caricare il certificato S3.</block>
  <block id="e3cb89ec96389280988a5bc1aab122d8" category="list-text">Se si utilizza un endpoint di interfaccia VPC privata in AWS per la connessione S3, affinché venga utilizzato HTTPS/443 sarà necessario caricare il certificato dell'endpoint S3 nel cluster ONTAP .<block ref="1dbd4fd842a70fbdf055f03b19c52e23" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="7f04f32c4656d50b5019019cf54c568c" category="inline-xref">Assicurati che il tuo cluster ONTAP disponga delle autorizzazioni per accedere al bucket S3.</block>
  <block id="6a860c670eba971ed1e208c2792da896" category="list-text"><block ref="0a3b1eb507b43212a236c7019d9d78bf" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="246ab0e6fb0b84c84d04a5deb8c7e298" category="section-title">Scopri il tuo cluster ONTAP nella console NetApp</block>
  <block id="41337f7f31d3beb29830261dc1f21f42" category="paragraph">È necessario individuare il cluster ONTAP locale nella console NetApp prima di poter iniziare a suddividere i dati inattivi nell'archiviazione di oggetti.  Per aggiungere il cluster, è necessario conoscere l'indirizzo IP di gestione del cluster e la password dell'account utente amministratore.</block>
  <block id="b020365bc471630c977d9fcc2c5ea1d1" category="inline-link">Scopri come scoprire un cluster</block>
  <block id="c306b081efdd6935cb1a3b72cedef051" category="paragraph"><block ref="ae9eece53d3424b3b3c2b5d7aaae5ba2" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="aa82b0633ff8ba724f265336515caa95" category="section-title">Prepara il tuo ambiente AWS</block>
  <block id="e122fd1c2deeaa01294708194de67aad" category="paragraph">Quando si imposta la suddivisione in livelli dei dati per un nuovo cluster, viene chiesto se si desidera che il servizio crei un bucket S3 o se si desidera selezionare un bucket S3 esistente nell'account AWS in cui è configurato l'agente.  L'account AWS deve disporre di autorizzazioni e di una chiave di accesso che è possibile immettere in Cloud Tiering.  Il cluster ONTAP utilizza la chiave di accesso per suddividere i dati in livelli da e verso S3.</block>
  <block id="41e85822b15d5899d14062cd9df9aded" category="inline-link-macro">regione che supporta Cloud Tiering</block>
  <block id="996b876994522c97f35d18dc55ca066f" category="inline-link">Scopri come creare bucket S3 dalla console NetApp</block>
  <block id="1b16f0ed5cd44a39684a0d38e361195a" category="paragraph">Per impostazione predefinita, il tiering nel cloud crea il bucket per te.  Se desideri utilizzare un tuo bucket, puoi crearne uno prima di avviare la procedura guidata di attivazione dei livelli e quindi selezionare tale bucket nella procedura guidata.<block ref="bbc4c6db34635b059d537f3c276eee1d" category="inline-link-rx"></block> .  Il bucket deve essere utilizzato esclusivamente per archiviare dati inattivi dai volumi e non può essere utilizzato per altri scopi.  Il bucket S3 deve essere in un<block ref="c4438d9fddf1c0280ed87cc144cb2e75" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="49cf6260faa495a4ddb8f7bed7ca1eeb" category="admonition">Se intendi configurare Cloud Tiering per utilizzare una classe di archiviazione a costi inferiori in cui i tuoi dati suddivisi in livelli verranno trasferiti dopo un certo numero di giorni, non devi selezionare alcuna regola del ciclo di vita quando configuri il bucket nel tuo account AWS.  Cloud Tiering gestisce le transizioni del ciclo di vita.</block>
  <block id="95be42e50b8072b622c23cf84099c7b8" category="section-title">Imposta le autorizzazioni S3</block>
  <block id="0d0602824136f714807f54069c6d5a89" category="paragraph">Sarà necessario configurare due set di autorizzazioni:</block>
  <block id="99611df264397a2ee7c5a53043c9f385" category="list-text">Autorizzazioni per l'agente affinché possa creare e gestire il bucket S3.</block>
  <block id="e1e27de3274b6be648bacdf85d89a282" category="list-text">Autorizzazioni per il cluster ONTAP locale in modo che possa leggere e scrivere dati nel bucket S3.</block>
  <block id="b24c3d1ae423b0a29e0966b76979b06a" category="list-text">*Autorizzazioni dell'agente della console*:</block>
  <block id="b99f1169cc9c4dc4d04df2e1240f99b1" category="inline-link">queste autorizzazioni S3</block>
  <block id="a6e42fec71384a3a5d77eba684fba2c9" category="inline-link">Documentazione AWS: modifica delle policy IAM</block>
  <block id="ce66f30140c6024d6cc339fc6099144b" category="list-text">Conferma che<block ref="540eaaeac9761e2ce00566e2544cdb50" category="inline-link-rx"></block> fanno parte del ruolo IAM che fornisce all'agente le autorizzazioni.  Avrebbero dovuto essere inclusi per impostazione predefinita quando hai distribuito per la prima volta l'agente.  In caso contrario, sarà necessario aggiungere eventuali autorizzazioni mancanti. Vedi il<block ref="6d4dc5f0c95117ac550b72968db62911" category="inline-link-rx"></block> per istruzioni.</block>
  <block id="ae8babb0d4975069eb8fb8de12f2b647" category="list-text">Il bucket predefinito creato da Cloud Tiering ha il prefisso "fabric-pool".  Se vuoi usare un prefisso diverso per il tuo bucket, dovrai personalizzare le autorizzazioni con il nome che desideri usare.  Nelle autorizzazioni S3 vedrai una riga<block ref="c712bdd29459fc8b86dccbf521d236c1" prefix=" " category="inline-code"></block> .  Dovrai modificare "fabric-pool" con il prefisso che desideri utilizzare.  Ad esempio, se vuoi usare "tiering-1" come prefisso per i tuoi bucket, cambierai questa riga in<block ref="f36e7f2ef320186e3d37d367e5be31fc" prefix=" " category="inline-code"></block> .</block>
  <block id="e3396858282705c75d3177ed2a48f596" category="paragraph">Se si desidera utilizzare un prefisso diverso per i bucket che verranno utilizzati per cluster aggiuntivi nella stessa organizzazione NetApp Console, è possibile aggiungere un'altra riga con il prefisso per gli altri bucket. Per esempio:</block>
  <block id="38efd96fb4da1774586c4379285d5732" category="paragraph"><block ref="f36e7f2ef320186e3d37d367e5be31fc" prefix="" category="inline-code"></block><block ref="98422a36dda2cb7df4362652f96b84d8" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="bfe84f0ff43744ba679acbdbf46ab156" category="paragraph">Se stai creando il tuo bucket e non usi un prefisso standard, dovresti modificare questa riga in<block ref="d97fa8f672dbe6f85ad395e3369cf55a" prefix=" " category="inline-code"></block> in modo che qualsiasi bucket venga riconosciuto.  Tuttavia, ciò potrebbe esporre tutti i bucket anziché quelli progettati per contenere dati inattivi dai volumi.</block>
  <block id="93965115cac9e91f74b649a6fba443e5" category="list-text">*Autorizzazioni cluster*:</block>
  <block id="ecb782bb378ca90009f111608b0329a0" category="list-text">Quando attivi il servizio, la procedura guidata di suddivisione in livelli ti chiederà di immettere una chiave di accesso e una chiave segreta. Queste credenziali vengono trasmesse al cluster ONTAP in modo che ONTAP possa suddividere i dati nel bucket S3.  Per farlo, dovrai creare un utente IAM con le seguenti autorizzazioni:</block>
  <block id="b539613501183cf10b8570ed60939fea" category="inline-link">Documentazione AWS: creazione di un ruolo per delegare le autorizzazioni a un utente IAM</block>
  <block id="5d6d3c39001c5518d516e9053e5363e3" category="paragraph">Vedi il<block ref="eb8d2636cc0b0f2875b50c1561ec0060" category="inline-link-rx"></block> per i dettagli.</block>
  <block id="876b9c7ce7ebb4d81c240550c2c0e1e9" category="list-text">Creare o individuare la chiave di accesso.</block>
  <block id="8063fb8557d8e8394f41767a090ed5f2" category="paragraph">Cloud Tiering passa la chiave di accesso al cluster ONTAP .  Le credenziali non vengono archiviate nel servizio Cloud Tiering.</block>
  <block id="383aab378d15aa426a28f88b0b8d7d71" category="inline-link">Documentazione AWS: gestione delle chiavi di accesso per gli utenti IAM</block>
  <block id="18a5ea96fd1a711fe5cc2e22701fb42c" category="paragraph"><block ref="18a5ea96fd1a711fe5cc2e22701fb42c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="486567bdd60f21beefa59174661f6d52" category="section-title">Configura il tuo sistema per una connessione privata utilizzando un'interfaccia endpoint VPC</block>
  <block id="d9ab6200319a7f7964b32febe53d34e4" category="inline-xref">primo diagramma sopra</block>
  <block id="05976ca7e6ff98d5b9313318ea1894e8" category="paragraph">Se si prevede di utilizzare una connessione Internet pubblica standard, tutte le autorizzazioni vengono impostate dall'agente e non è necessario fare altro. Questo tipo di connessione è mostrato in<block ref="7970de2b270f0e5a1b7c779a4e2ac1c0" category="inline-xref-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="db9fa5d440cca85d11286b971e03baa8" category="inline-xref">secondo diagramma sopra</block>
  <block id="59b8095527e11d2ca0289beb73b08902" category="paragraph">Se desideri una connessione Internet più sicura dal tuo data center locale alla VPC, puoi selezionare una connessione AWS PrivateLink nella procedura guidata di attivazione del Tiering.  È obbligatorio se si prevede di utilizzare una VPN o AWS Direct Connect per connettere il sistema locale tramite un'interfaccia VPC Endpoint che utilizza un indirizzo IP privato.  Questo tipo di connessione è mostrato nel<block ref="2050915bab4f6759cf373f4985750764" category="inline-xref-macro-rx"></block> .  Se desideri una connessione Internet più sicura dal tuo data center locale alla VPC, puoi selezionare una connessione AWS PrivateLink nella procedura guidata di attivazione del Tiering.  È obbligatorio se si prevede di utilizzare una VPN o AWS Direct Connect per connettere il sistema locale tramite un'interfaccia VPC Endpoint che utilizza un indirizzo IP privato.  Questo tipo di connessione è mostrato nel<block ref="2050915bab4f6759cf373f4985750764" category="inline-xref-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="a08b285fd78cf03936887841fbc87805" category="inline-link">Visualizza i dettagli sull'utilizzo di AWS PrivateLink per Amazon S3</block>
  <block id="1586a125e595fd74cf18f9753276e3d5" category="list-text">Crea una configurazione dell'endpoint dell'interfaccia utilizzando la console Amazon VPC o la riga di comando.<block ref="4b288ecb11624923e7ee69f96a59c546" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="0a11902085d675f2a7b132c2877ce4d6" category="inline-xref">aggiungere le autorizzazioni richieste per l'agente S3</block>
  <block id="f0dab32094eb03895f32371df25b57b5" category="list-text">Modificare la configurazione del gruppo di sicurezza associato all'agente.  Devi modificare la policy in "Personalizzata" (da "Accesso completo") e devi<block ref="27f11de21723bf82dc3557e9b6070248" category="inline-xref-macro-rx"></block> come mostrato in precedenza.</block>
  <block id="daf2fe1f2cb05073aeef508472e6cb2a" category="inline-image-macro">Uno screenshot del gruppo di sicurezza AWS associato all'agente.</block>
  <block id="c7afd4582aaf32be4ead63785802417d" category="paragraph"><block ref="c7afd4582aaf32be4ead63785802417d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="01069141c04702b64a86089c7157b442" category="paragraph">Se si utilizza la porta 80 (HTTP) per la comunicazione con l'endpoint privato, il problema è risolto.  Ora puoi abilitare Cloud Tiering sul cluster.</block>
  <block id="41e9463232a3a509ddf5815706788caa" category="paragraph">Se si utilizza la porta 443 (HTTPS) per la comunicazione con l'endpoint privato, è necessario copiare il certificato dall'endpoint VPC S3 e aggiungerlo al cluster ONTAP , come mostrato nei 4 passaggi successivi.</block>
  <block id="39bab378d876d4ae9f917360ff7b633a" category="list-text">Ottieni il nome DNS dell'endpoint dalla console AWS.</block>
  <block id="51cca00855dd27ddbb729c64d6988680" category="inline-image-macro">Uno screenshot del nome DNS dell'endpoint VPC dalla console AWS.</block>
  <block id="63c7ff1056127bdaee465b05c7c83d3c" category="paragraph"><block ref="63c7ff1056127bdaee465b05c7c83d3c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="70f497731e92be54598ab109a1d80623" category="inline-link">accedendo alla VM che ospita l'agente</block>
  <block id="745128d5da9bc0d61f0c199fd880a3b7" category="list-text">Ottieni il certificato dall'endpoint VPC S3.  Lo fai tramite<block ref="f6525eb987b764305809ff7341f14208" category="inline-link-rx"></block> ed eseguendo il seguente comando.  Quando si immette il nome DNS dell'endpoint, aggiungere "bucket" all'inizio, sostituendo "*":</block>
  <block id="b11703e578eba56af91d25ee75ec1594" category="list-text">Dall'output di questo comando, copiare i dati per il certificato S3 (tutti i dati compresi tra i tag BEGIN / END CERTIFICATE inclusi):</block>
  <block id="042284b067b431d7d21168a5ada6e448" category="list-text">Accedi alla CLI del cluster ONTAP e applica il certificato copiato utilizzando il seguente comando (sostituisci il nome della tua VM di archiviazione):</block>
  <block id="b5cc03c234fd0b33ad38196195be66b1" category="section-title">Suddividi i dati inattivi dal tuo primo cluster ad Amazon S3</block>
  <block id="fd0b15799911e1006e252a82c698b372" category="paragraph">Dopo aver preparato l'ambiente AWS, inizia a suddividere in livelli i dati inattivi dal tuo primo cluster.</block>
  <block id="d59db7846bd10b6d60d21543df9faa9e" category="list-title">Cosa ti servirà</block>
  <block id="97ed3f6ecda60fbcb1341eb21ac84fd4" category="inline-link">Un sistema gestito in sede nella Console</block>
  <block id="51e21594e813b2fda86710d3745e46c1" category="list-text"><block ref="5cc6aff41700c41bffd5fe5e3a52ed9b" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="1595204d9df7479eb1cce9861446c4a3" category="list-text">Una chiave di accesso AWS per un utente IAM che dispone delle autorizzazioni S3 richieste.</block>
  <block id="7ed8f4e3bdb5544b7de38f57c20c67c4" category="list-text">Selezionare il sistema ONTAP locale.</block>
  <block id="6bcbc89996257ba6aaa02e0d166d3b48" category="list-text">Fare clic su *Abilita* per Cloud Tiering dal pannello di destra.</block>
  <block id="c06d6f86dd6260b83f1cc80ab0370992" category="paragraph">Se la destinazione di suddivisione in livelli Amazon S3 è presente come sistema nella pagina Sistemi, è possibile trascinare il cluster sul sistema per avviare la procedura guidata di configurazione.</block>
  <block id="df04f3ba0743e72a894a671772ce84a3" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra l'opzione Abilita che appare sul lato destro dello schermo dopo aver selezionato un sistema ONTAP locale.</block>
  <block id="01bf5c258f2fa57d05933ba775f111e0" category="paragraph"><block ref="01bf5c258f2fa57d05933ba775f111e0" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="9791671d48b4c83441abff6d5ce0be14" category="list-text">*Seleziona fornitore*: seleziona *Amazon Web Services* e seleziona *Continua*.</block>
  <block id="69e36636dd54081f0a28f113ee3307a1" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra i dati che devono essere forniti per impostare il tiering in un bucket S3.</block>
  <block id="dfe479360e7546636cca896bd1b3eaab" category="paragraph"><block ref="dfe479360e7546636cca896bd1b3eaab" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7911cbd17bf94032db18ecf08e4fe5c8" category="list-text">Completare le sezioni nella pagina *Impostazione livelli*:</block>
  <block id="2e63912e8cdafa06abb35ea429f41ed0" category="list-text">*S3 Bucket*: aggiungi un nuovo bucket S3 o seleziona un bucket S3 esistente, seleziona la regione del bucket e seleziona *Continua*.</block>
  <block id="f1850486457695c9fc0b2d4df8116403" category="paragraph">Quando si utilizza un agente locale, è necessario immettere l'ID dell'account AWS che fornisce l'accesso al bucket S3 esistente o al nuovo bucket S3 che verrà creato.</block>
  <block id="3527b947af5ea5dbd74e0bd79f37eb2e" category="inline-xref">impostazione delle autorizzazioni S3</block>
  <block id="f964644dae9bb514d768b2dc0fadc9a7" category="paragraph">Il prefisso _fabric-pool_ viene utilizzato per impostazione predefinita perché il criterio IAM per l'agente consente all'istanza di eseguire azioni S3 sui bucket denominati con quel prefisso esatto.  Ad esempio, è possibile denominare il bucket S3 _fabric-pool-AFF1_, dove AFF1 è il nome del cluster.  È possibile definire anche il prefisso per i bucket utilizzati per la suddivisione in livelli.  Vedere<block ref="dc7de67bd16395d32b8ccde883c94ae1" category="inline-xref-macro-rx"></block> per assicurarti di disporre delle autorizzazioni AWS che riconoscono qualsiasi prefisso personalizzato che intendi utilizzare.</block>
  <block id="f07d65275ed4d215e889c0bf89a1039f" category="list-text">*Classe di archiviazione*: Cloud Tiering gestisce le transizioni del ciclo di vita dei dati suddivisi in livelli.  I dati iniziano nella classe _Standard_, ma è possibile creare una regola per applicare una classe di archiviazione diversa ai dati dopo un certo numero di giorni.</block>
  <block id="3be503b52a53c50161649d2d51182eba" category="paragraph">L'utente IAM deve trovarsi nello stesso account AWS del bucket selezionato o creato nella pagina *S3 Bucket*.</block>
  <block id="e60c434c083bb808fb65877bad612cbb" category="list-text">*Networking*: inserisci i dettagli di rete e seleziona *Continua*.</block>
  <block id="7e25e27ce64507b1906c7dca54791a97" category="paragraph">Selezionare lo spazio IP nel cluster ONTAP in cui risiedono i volumi che si desidera suddividere in livelli.  I LIF intercluster per questo spazio IP devono avere accesso a Internet in uscita per potersi connettere all'archiviazione di oggetti del tuo provider cloud.</block>
  <block id="e7edd59a2da92012c1be81b1de31d27f" category="inline-xref">Vedere le informazioni di configurazione sopra.</block>
  <block id="fe35e262c448d76aba8db40105f10ae6" category="paragraph">Facoltativamente, scegli se utilizzerai un AWS PrivateLink precedentemente configurato. <block ref="e6b15c4e63006b05802c430924113019" category="inline-xref-macro-rx"></block> Viene visualizzata una finestra di dialogo che ti guiderà nella configurazione dell'endpoint.</block>
  <block id="e58d77a47df8128f2c1f84ddc80d61dd" category="paragraph">È anche possibile impostare la larghezza di banda di rete disponibile per caricare dati inattivi nell'archiviazione degli oggetti definendo la "Velocità di trasferimento massima".  Selezionare il pulsante di opzione *Limitato* e immettere la larghezza di banda massima utilizzabile, oppure selezionare *Illimitato* per indicare che non vi è alcun limite.</block>
  <block id="16c1b13c5edce68f96a3166081c6dd73" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra come selezionare un singolo volume, più volumi o tutti i volumi e il pulsante Modifica volumi selezionati.</block>
  <block id="9c6a018743ed77a40f5c77bc9d87dc11" category="paragraph"><block ref="9c6a018743ed77a40f5c77bc9d87dc11" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="74e8b50272841d3fb995d4bcbaf7288c" category="paragraph"><block ref="74e8b50272841d3fb995d4bcbaf7288c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b61b40c8c5a9f77191888642b95b268e" category="paragraph">Hai configurato correttamente la suddivisione in livelli dei dati dai volumi sul cluster all'archiviazione di oggetti S3.</block>
  <block id="58eaebf972358f1cf03d386a4ade1a0f" category="paragraph-title">Cosa succederà ora?</block>
  <block id="4a0adc2a429f35657495deb50af2728b" category="inline-link-macro">Assicurati di abbonarti al servizio Cloud Tiering</block>
  <block id="278af5d7ebbaaac1f172ee35005f740a" category="paragraph"><block ref="19558d8e8da048bcf45840d818f0801a" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="b1617e3bbddaa657a4ec6bf1adaa009f" category="inline-link-macro">Scopri di più sulla gestione delle impostazioni di suddivisione in livelli</block>
  <block id="2acc64ddb56d741fd3a55722992443a4" category="paragraph">È possibile esaminare le informazioni sui dati attivi e inattivi del cluster. <block ref="f94cc3968691fc7fbe7d897f27b0d426" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="ce705516a4901250bfdcebd148523fa5" category="inline-link-macro">Scopri di più sulla gestione degli archivi di oggetti</block>
  <block id="4d4499464e1749775c821bea4d3050f7" category="paragraph">È anche possibile creare un archivio di oggetti aggiuntivo nei casi in cui si desideri suddividere i dati da determinati aggregati su un cluster in archivi di oggetti diversi.  Oppure se si prevede di utilizzare FabricPool Mirroring, in cui i dati a livelli vengono replicati in un archivio oggetti aggiuntivo. <block ref="f977424bbc57cc401e0fdede18cc12da" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="a47fdac454f46d910277614f14fe70d0" category="summary">Libera spazio sui tuoi cluster ONTAP locali suddividendo i dati inattivi in ​​livelli di archiviazione BLOB di Azure.</block>
  <block id="8d75d1c0b15286e1613cb1d4a336f089" category="doc">Suddivisione dei dati in livelli dai cluster ONTAP locali allo storage BLOB di Azure in NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="42a25d777e4b0945e7aa624039e11ff7" category="paragraph">Libera spazio sui tuoi cluster ONTAP locali suddividendo i dati inattivi in ​​livelli di archiviazione BLOB di Azure.  Libera spazio sui tuoi cluster ONTAP locali suddividendo i dati inattivi in ​​livelli di archiviazione BLOB di Azure.</block>
  <block id="91e06e9a9ef97681b798e2e5e007ba97" category="paragraph">Inizia subito seguendo questi passaggi oppure scorri verso il basso fino alle sezioni rimanenti per i dettagli completi.</block>
  <block id="afef51d18777eb361a20c2043d35b3c7" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Prepararsi a suddividere i dati in livelli nell'archiviazione BLOB di Azure</block>
  <block id="4c6a9048ac276eb9391ebe2abd8e0c0d" category="paragraph">Ti occorre quanto segue:</block>
  <block id="e7c7452927a3a34d237f09fa0929d277" category="list-text">Un cluster ONTAP locale di origine che esegue ONTAP 9.4 o versione successiva aggiunto alla console NetApp e una connessione HTTPS all'archiviazione BLOB di Azure.<block ref="37a771554b6d226a7c4eb146e900f0b4" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="9c7323fbb169fe85ef33c50c1cb009f4" category="list-text">Un agente Console installato in una rete virtuale di Azure o in sede.</block>
  <block id="332b8a1cf8cd98b6ccc2ce5d42799db5" category="list-text">Rete per un agente che consente una connessione HTTPS in uscita al cluster ONTAP nel data center, all'archiviazione di Azure e al servizio Cloud Tiering.</block>
  <block id="1fc5678c52721c9b3e4645fbccb888e2" category="paragraph-title"><block ref="54f425ce8d89f4ed6b8a546561af5d60" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Imposta livelli</block>
  <block id="7b5f007700bab4ca6fa57a8ee9eda38a" category="paragraph">Nella console NetApp , seleziona un sistema ONTAP locale, seleziona *Abilita* per il servizio di suddivisione in livelli e segui le istruzioni per suddividere i dati in livelli nell'archiviazione BLOB di Azure.</block>
  <block id="405c5046b6e6c8d7c0227d9136432afb" category="paragraph-title"><block ref="05b2444faffd66d76e88602ea7dd353f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Impostare la licenza</block>
  <block id="163c8b5b0b8c112938adc0911c41ae8a" category="list-text">Per abbonarsi da Azure Marketplace,<block ref="1680b23e19e99b9f7777c5d8aca36ee0" category="inline-link-rx"></block> , seleziona *Iscriviti* e segui le istruzioni.</block>
  <block id="5a2ebfb8baa378cfcfcba58bbb1380c2" category="section-title">Requisiti</block>
  <block id="7751e2f58b56568c8a5106199a1e7857" category="paragraph">Verifica il supporto per il tuo cluster ONTAP , configura la rete e prepara l'archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="455299fd2e4b438ff8661df0bfd1cace" category="paragraph">L'immagine seguente mostra ciascun componente e le connessioni che è necessario predisporre tra di essi:</block>
  <block id="7695607c7c6aa453159e481fe6a4c054" category="inline-image-macro">Un'immagine dell'architettura che mostra il servizio Cloud Tiering con una connessione all'agente Console nel tuo provider cloud, l'agente con una connessione al tuo cluster ONTAP e una connessione tra il cluster ONTAP e l'archiviazione oggetti nel tuo provider cloud.  I dati attivi risiedono nel cluster ONTAP , mentre i dati inattivi risiedono nell'archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="cc0dd170055a83ce0b6db0c02b0ac2d4" category="paragraph"><block ref="cc0dd170055a83ce0b6db0c02b0ac2d4" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="cbc15a138a64e5efab58b423c37bce01" category="admonition">La comunicazione tra l'agente della console e l'archiviazione BLOB è riservata alla configurazione dell'archiviazione degli oggetti.  L'agente può risiedere presso la tua sede anziché nel cloud.</block>
  <block id="cd2373279a6027e3c80755999300af70" category="section-title">Prepara i tuoi cluster ONTAP</block>
  <block id="1e62bbf0fcb0c66c8289f061c1788e98" category="paragraph">I cluster ONTAP devono soddisfare i seguenti requisiti quando si suddividono i dati in livelli nell'archiviazione BLOB di Azure.</block>
  <block id="52a13bb563bdd9efe50a0c0b73573c77" category="list-text">Versione ONTAP supportata</block>
  <block id="183b2a428b6d80ef4823ebe68b96c34d" category="list-text">ONTAP 9.4 o successivo</block>
  <block id="03d597b22bd9d9fb770e928472c5c22a" category="list-text">Il cluster ONTAP avvia una connessione HTTPS tramite la porta 443 all'archiviazione BLOB di Azure.</block>
  <block id="bbdf6f541b4707ac092673fa798cd221" category="paragraph">Sebbene ExpressRoute offra prestazioni migliori e costi di trasferimento dati inferiori, non è obbligatorio tra il cluster ONTAP e l'archiviazione BLOB di Azure.  Ma questa è la prassi migliore consigliata.</block>
  <block id="0d7900308c66eb3a83ded625cd707a0b" category="list-text">È richiesta una connessione in ingresso dall'agente, che può risiedere in una rete virtuale di Azure o nei locali dell'utente.</block>
  <block id="b38a0774c812ca088fc02e75d5a257b6" category="paragraph">Non è richiesta una connessione tra il cluster e il servizio Cloud Tiering.</block>
  <block id="6f8cf694d04b60dbac7f5bd1f70ffe2d" category="list-text">È necessario un LIF intercluster su ciascun nodo ONTAP che ospita i volumi che si desidera suddividere in livelli.  Il LIF deve essere associato allo _IPspace_ che ONTAP deve utilizzare per connettersi all'archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="bfa10f7c5e846fdab9228aa316c04549" category="inline-link">LIF</block>
  <block id="d686186657dc867241ca2a0f2a61422f" category="inline-link">Spazi IP</block>
  <block id="448864d4614b43c3d9541b8308faf6df" category="paragraph">Quando si imposta il tiering dei dati, Cloud Tiering richiede lo spazio IP da utilizzare.  Dovresti scegliere lo spazio IP a cui è associato ciascun LIF.  Potrebbe trattarsi dello spazio IP "predefinito" o di uno spazio IP personalizzato creato da te.  Scopri di più su<block ref="b7275acfa36ebba0d4abaa0eae46bec7" category="inline-link-rx"></block> E<block ref="bcaf833b6d9ebe7610dbaf3380869814" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="3cb09efd98df836314cbd254dcf63296" category="admonition">Cloud Tiering supporta i volumi FlexGroup , a partire da ONTAP 9.5.  L'installazione funziona come per qualsiasi altro volume.</block>
  <block id="9e33d8c7d3eac6564c5d09c6526d05f6" category="section-title">Scopri un cluster ONTAP</block>
  <block id="f0e5e08c8549f9b3ecec6412c185c3bc" category="paragraph">Prima di poter iniziare a suddividere in livelli i dati inattivi, è necessario aggiungere un sistema ONTAP locale alla console NetApp .</block>
  <block id="323304a9b5f8ab78410987976efec94a" category="paragraph">È necessario un agente per distribuire i dati sul cloud.  Quando si suddividono i dati in livelli nell'archiviazione BLOB di Azure, è possibile utilizzare un agente presente in una rete virtuale di Azure o in sede.  Sarà necessario creare un nuovo agente e assicurarsi che l'agente attualmente selezionato risieda in Azure o in locale.</block>
  <block id="7270a80b0a19132fc05c0f02e7650319" category="inline-link">Scopri di più sugli agenti</block>
  <block id="6e61bd49c3901d3a945ec7a081445722" category="list-text"><block ref="6e61bd49c3901d3a945ec7a081445722" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="810cf57d287d0622203af06fdf2e836a" category="inline-link">Distribuzione di un agente in Azure</block>
  <block id="94a6d1a120d772c1e4b32e0028fc5c75" category="list-text"><block ref="94a6d1a120d772c1e4b32e0028fc5c75" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5a5777bc5788ddb207135e10715f1f84" category="section-title">Verifica di disporre delle autorizzazioni necessarie per l'agente</block>
  <block id="5354529f47c862f65799910961248e94" category="inline-link">autorizzazioni di ruolo personalizzate richieste</block>
  <block id="83a989bd64e0e5885e1dec6274ea42ed" category="inline-link">autorizzazioni specifiche richieste per Cloud Tiering</block>
  <block id="1295c43404f02c717c0fe1d04ff51707" category="paragraph">Se hai creato l'agente Console utilizzando la versione 3.9.25 o successiva, sei a posto.  Il ruolo personalizzato che fornisce le autorizzazioni necessarie a un agente per gestire risorse e processi all'interno della rete Azure verrà configurato per impostazione predefinita.  Vedi il<block ref="ae3b48d48c05b567196be1134d253020" category="inline-link-rx"></block> e il<block ref="61be4d5ffb9c196991ecf31c3c614969" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="d2435fe75a9908b3e430752043c4758d" category="paragraph">Se hai creato l'agente utilizzando una versione precedente, dovrai modificare l'elenco delle autorizzazioni per l'account Azure per aggiungere eventuali autorizzazioni mancanti.</block>
  <block id="96fe77e6e2cd8589ca112918c9a04ec6" category="section-title">Preparare la rete per l'agente della console</block>
  <block id="0f09dcb2eaf2b722db0d6062daf994d4" category="paragraph">Assicurarsi che l'agente della console disponga delle connessioni di rete richieste.  L'agente può essere installato in locale o in Azure.</block>
  <block id="f8185f56a6c54965c9786fce41b6c09f" category="list-text">Una connessione HTTPS sulla porta 443 al servizio Cloud Tiering e all'archiviazione degli oggetti BLOB di Azure<block ref="73abec29c95edc01ed78226396cb9d9e" category="inline-link-rx"></block> )</block>
  <block id="400985d5d8ad47af48b13e9fe604a6fe" category="list-text">Se necessario, abilitare un endpoint del servizio VNet per l'archiviazione di Azure.</block>
  <block id="37e46395b6a95361c8da0033f83d9d21" category="paragraph">Si consiglia un endpoint del servizio VNet per l'archiviazione di Azure se si dispone di una connessione ExpressRoute o VPN dal cluster ONTAP alla VNet e si desidera che la comunicazione tra l'agente e l'archiviazione BLOB rimanga nella rete privata virtuale.</block>
  <block id="057ec8473cd9c126493949c971edbcea" category="section-title">Preparare l'archiviazione BLOB di Azure</block>
  <block id="e353341b9f86b1c5a8255f3f47459da4" category="paragraph">Quando si imposta la suddivisione in livelli, è necessario identificare il gruppo di risorse che si desidera utilizzare, nonché l'account di archiviazione e il contenitore di Azure che appartengono al gruppo di risorse.  Un account di archiviazione consente a Cloud Tiering di autenticare e accedere al contenitore BLOB utilizzato per il tiering dei dati.</block>
  <block id="1725e866a08ad63001df8409ffcbd88f" category="paragraph">Cloud Tiering supporta il tiering su qualsiasi account di archiviazione in qualsiasi regione a cui è possibile accedere tramite l'agente.</block>
  <block id="0cab1d18e33888aa4f85218003d9de5a" category="paragraph">Cloud Tiering supporta solo i tipi di account di archiviazione General Purpose v2 e Premium Block Blob.</block>
  <block id="81565b650aeaf659f4ce8caa938fd127" category="admonition">Se si prevede di configurare Cloud Tiering per utilizzare un livello di accesso a costo inferiore a cui i dati suddivisi in livelli verranno trasferiti dopo un certo numero di giorni, non è necessario selezionare alcuna regola del ciclo di vita durante la configurazione del contenitore nel proprio account Azure.  Cloud Tiering gestisce le transizioni del ciclo di vita.</block>
  <block id="f80ee5ec59889dd58a5f384486bfb50c" category="section-title">Suddividi i dati inattivi dal tuo primo cluster nell'archiviazione BLOB di Azure</block>
  <block id="eeee7c2206f30d34992557feb0d7900f" category="paragraph">Dopo aver preparato l'ambiente Azure, inizia a suddividere in livelli i dati inattivi dal primo cluster.</block>
  <block id="14ccf146e9e921efca4df33f5a557246" category="inline-link">Un sistema ONTAP on-premise per la console NetApp</block>
  <block id="7084a7a4541706196b9029fc9ff4d21c" category="paragraph"><block ref="72d0774feee5d50984b483923c57f21a" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="57c0e1741966187a33a00eea2622a5ec" category="list-text">Fare clic su *Abilita* per il servizio Tiering dal pannello di destra.</block>
  <block id="09c6d1b3f501bcaae6a08d1eb9b4f7ef" category="paragraph">Se la destinazione del tiering di Azure Blob esiste come sistema nella pagina Sistemi, è possibile trascinare il cluster sul sistema Azure Blob per avviare la procedura guidata di configurazione.</block>
  <block id="32599b6b8fccc3a9b30146949a115220" category="list-text">*Seleziona provider*: seleziona *Microsoft Azure* e seleziona *Continua*.</block>
  <block id="db0067c26963bde24c4e0b1f945650dd" category="list-text">*Gruppo di risorse*: seleziona un gruppo di risorse in cui è gestito un contenitore esistente o in cui desideri creare un nuovo contenitore per i dati a livelli e seleziona *Continua*.</block>
  <block id="003e80cbf326649ec8eef9dc7599f805" category="paragraph">Quando si utilizza un agente locale, è necessario immettere la sottoscrizione di Azure che fornisce l'accesso al gruppo di risorse.</block>
  <block id="77bc2b407a9209d6e606d185699df4de" category="list-text">*Contenitore di Azure*: selezionare il pulsante di opzione per aggiungere un nuovo contenitore BLOB a un account di archiviazione o per utilizzare un contenitore esistente.  Quindi seleziona l'account di archiviazione e scegli il contenitore esistente oppure inserisci il nome del nuovo contenitore.  Quindi seleziona *Continua*.</block>
  <block id="19a7b69e14b99b6d561b88afc3f34695" category="paragraph">Gli account di archiviazione e i contenitori visualizzati in questo passaggio appartengono al gruppo di risorse selezionato nel passaggio precedente.</block>
  <block id="749e14dbca4f0883f665d1450c1fc3aa" category="list-text">*Ciclo di vita del livello di accesso*: Cloud Tiering gestisce le transizioni del ciclo di vita dei dati suddivisi in livelli.  I dati iniziano nella classe _Hot_, ma è possibile creare una regola per applicare la classe _Cool_ ai dati dopo un certo numero di giorni.</block>
  <block id="f526f3b2e9cb12ee7e7460a34d7a7e40" category="paragraph">Selezionare il livello di accesso a cui si desidera trasferire i dati suddivisi in livelli e il numero di giorni prima che i dati vengano assegnati a tale livello, quindi selezionare *Continua*.  Ad esempio, lo screenshot qui sotto mostra che i dati a livelli vengono assegnati alla classe _Cool_ dalla classe _Hot_ dopo 45 giorni nell'archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="a6de011c08144280abbea085810f3465" category="inline-link-macro">Visualizza i livelli di accesso supportati</block>
  <block id="4f79964148c7f12ce0e111c7b8d932a5" category="paragraph">Se si sceglie *Mantieni i dati in questo livello di accesso*, i dati rimangono nel livello di accesso _Hot_ e non vengono applicate regole. <block ref="462d8509e8137fe02ca002d803caf321" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="edb46c71cd537834a31acba5c8bb3324" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra come selezionare un altro livello di accesso che verrà assegnato ai tuoi dati dopo un certo numero di giorni.</block>
  <block id="971e98c37b530be649080f29af3f0b98" category="paragraph"><block ref="971e98c37b530be649080f29af3f0b98" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7f6ab23305817b45bc45d181186c25e8" category="paragraph">Si noti che la regola del ciclo di vita viene applicata a tutti i contenitori BLOB nell'account di archiviazione selezionato.</block>
  <block id="b6622b22e773efbd870e49f198696807" category="paragraph"><block ref="b6622b22e773efbd870e49f198696807" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ade7907875a5b3e50997036947f13251" category="paragraph">Hai configurato correttamente la suddivisione in livelli dei dati dai volumi sul cluster all'archiviazione di oggetti BLOB di Azure.</block>
  <block id="253b4bbbc8972fd3fe785695ae7d0d01" category="summary">Libera spazio sui tuoi cluster ONTAP locali suddividendo i dati inattivi in ​​Google Cloud Storage in NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="f120755f6e9a458063b600527d568b48" category="doc">Suddivisione dei dati in livelli dai cluster ONTAP locali a Google Cloud Storage in NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="1fadc14fd633ecc5c82b56456c607061" category="paragraph">Libera spazio sui tuoi cluster ONTAP locali suddividendo i dati inattivi in ​​Google Cloud Storage in NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="8788b0cdf4f12f86e295a59a91c1f90a" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Preparati a suddividere i dati in livelli su Google Cloud Storage</block>
  <block id="4ce244b95b29b1ff1cc22564f4b2b26d" category="list-text">Un cluster ONTAP locale di origine che esegue ONTAP 9.6 o versione successiva aggiunto alla console NetApp e una connessione tramite una porta specificata dall'utente a Google Cloud Storage.<block ref="37a771554b6d226a7c4eb146e900f0b4" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2deaed2300671ee7d90104d75a9f9c41" category="list-text">Un account di servizio che dispone del ruolo di amministratore di archiviazione predefinito e delle chiavi di accesso all'archiviazione.</block>
  <block id="d82f3abddb4dd7e58df4b99a40cf01e0" category="list-text">Un agente Console installato in una VPC di Google Cloud Platform.</block>
  <block id="dc3cbf610961526f58ffc69839038097" category="list-text">Rete per l'agente che consente una connessione HTTPS in uscita al cluster ONTAP nel tuo data center, a Google Cloud Storage e al servizio Cloud Tiering.</block>
  <block id="f4bdca0026baf658606a61171cfb31f0" category="paragraph">Nella console NetApp , seleziona un sistema locale, seleziona *Abilita* per il servizio di suddivisione in livelli e segui le istruzioni per suddividere i dati in livelli su Google Cloud Storage.</block>
  <block id="e9ddb439e54ad88b1ba0b81b2fcff237" category="list-text">Per abbonarsi dal marketplace di Google Cloud,<block ref="bbcd2617ac6e914166006f6115f24a91" category="inline-link-rx"></block> , seleziona *Iscriviti* e segui le istruzioni.</block>
  <block id="823d4b689063c5962009e1e14597c45f" category="list-text">Per pagare utilizzando una licenza Cloud Tiering BYOL, mailto:ng-cloud-tiering@netapp.com?subject=Licensing[contattaci se devi acquistarne una], quindi<block ref="51d7050ed91c2180ace3d812a007b26c" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="09007ee2fb86ca979f727493c23f617c" category="inline-image-macro">Un'immagine dell'architettura che mostra il servizio Cloud Tiering con una connessione all'agente nel tuo provider cloud, l'agente con una connessione al tuo cluster ONTAP e una connessione tra il cluster ONTAP e l'archiviazione degli oggetti nel tuo provider cloud.  I dati attivi risiedono nel cluster ONTAP , mentre i dati inattivi risiedono nell'archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="41dcfe9b4362e154c24808ab043dbd27" category="paragraph"><block ref="41dcfe9b4362e154c24808ab043dbd27" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="80221e8b43f4b7df1844494f4dbb21a4" category="admonition">La comunicazione tra l'agente e Google Cloud Storage è riservata esclusivamente alla configurazione dell'archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="5bf027269b9826388480af0551407ffe" category="paragraph">I cluster ONTAP devono soddisfare i seguenti requisiti quando si suddividono i dati in livelli su Google Cloud Storage.</block>
  <block id="906f99c100bacc38ffb33c237ae0fad2" category="list-text">ONTAP 9.6 o successivo</block>
  <block id="1b1dccb3b74d8c6afa95c0b3c38c01c5" category="list-text">Il cluster ONTAP avvia una connessione HTTPS tramite la porta 443 a Google Cloud Storage.</block>
  <block id="95e0e85b7c12557c1a92c6fffcf029d7" category="paragraph">Sebbene Google Cloud Interconnect offra prestazioni migliori e costi di trasferimento dati inferiori, non è obbligatorio tra il cluster ONTAP e Google Cloud Storage.  Ma questa è la prassi migliore consigliata.</block>
  <block id="f88b64118f807e6064b4a61f412310d4" category="list-text">È richiesta una connessione in entrata dall'agente, che risiede in una VPC di Google Cloud Platform.</block>
  <block id="c3fb869301bdf0050425864a1c816fd8" category="admonition">Cloud Tiering supporta i volumi FlexGroup .  L'installazione funziona come per qualsiasi altro volume.</block>
  <block id="3246abb7c81bd7bc5849f512b4b7afc5" category="paragraph">Prima di poter iniziare a suddividere in livelli i dati inattivi, è necessario aggiungere il sistema ONTAP locale alla console NetApp .</block>
  <block id="63882111809efb9062a8249b37e7b176" category="section-title">Crea o cambia agenti della console</block>
  <block id="3da2ff8212d503649dfc4191738225d6" category="paragraph">Per suddividere i dati nel cloud è necessario un agente Console.  Quando si suddividono i dati in livelli su Google Cloud Storage, è necessario che un agente sia disponibile in una VPC di Google Cloud Platform.  Sarà necessario creare un nuovo agente o assicurarsi che l'agente attualmente selezionato risieda in Google Cloud.</block>
  <block id="d16fd706b026957f7ef67da1ad259d72" category="inline-link">Distribuzione di un agente in Google Cloud</block>
  <block id="155571255db0d0316ee07a42aa72302a" category="list-text"><block ref="155571255db0d0316ee07a42aa72302a" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8544a73c8f1ed9d1174487e7b7fa086b" category="paragraph">Assicurarsi che l'agente della console disponga delle connessioni di rete richieste.</block>
  <block id="9383d98c929c4ab5b8ef8b3c5c811ca6" category="list-text">Assicurarsi che la VPC in cui è installato l'agente abiliti le seguenti connessioni:</block>
  <block id="1ca76309cbcb5add561694360c536690" category="list-text">Una connessione HTTPS sulla porta 443 al servizio Cloud Tiering e al tuo Google Cloud Storage<block ref="e228b87eff1d3a92b4544cd5652fc5ad" category="inline-link-rx"></block> )</block>
  <block id="62692d2e756f6518c6d49a788e0c73bc" category="list-text">Facoltativo: abilitare l'accesso privato di Google sulla subnet in cui si prevede di distribuire l'agente.</block>
  <block id="b092138563f7b68473c3bf2a6a23a434" category="inline-link">Accesso privato a Google</block>
  <block id="6b095af151bfaada48042e33bd033aa6" category="paragraph"><block ref="d1ea0c6b3f95b3376607c57ca3a4265e" category="inline-link-rx"></block>è consigliato se si dispone di una connessione diretta dal cluster ONTAP alla VPC e si desidera che la comunicazione tra l'agente e Google Cloud Storage rimanga nella rete privata virtuale.  Tieni presente che l'accesso privato di Google funziona con istanze VM che hanno solo indirizzi IP interni (privati) (nessun indirizzo IP esterno).</block>
  <block id="afb0c1f5008f65a19eba74287b8271c9" category="section-title">Preparare Google Cloud Storage</block>
  <block id="411d01b4e0c39dc41ade73486478c737" category="paragraph">Quando si imposta la suddivisione in livelli, è necessario fornire le chiavi di accesso all'archiviazione per un account di servizio dotato di autorizzazioni di amministratore dell'archiviazione.  Un account di servizio consente a Cloud Tiering di autenticare e accedere ai bucket di Cloud Storage utilizzati per il tiering dei dati.  Le chiavi sono necessarie affinché Google Cloud Storage sappia chi sta effettuando la richiesta.</block>
  <block id="6f6965ac60d42b42fc8a5f70d0f9d45e" category="paragraph">I bucket di Cloud Storage devono essere in un<block ref="dca30881be073e06febad5ea0bdde729" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="1fe47329f106f2c549993c628b88331c" category="admonition">Se intendi configurare Cloud Tiering per utilizzare classi di archiviazione a costi inferiori in cui i tuoi dati suddivisi in livelli verranno trasferiti dopo un certo numero di giorni, non devi selezionare alcuna regola del ciclo di vita quando configuri il bucket nel tuo account GCP.  Cloud Tiering gestisce le transizioni del ciclo di vita.</block>
  <block id="08b66c293c38e17964ad1686888ef26c" category="inline-link">Crea un account di servizio con il ruolo di amministratore di archiviazione predefinito</block>
  <block id="442a5b2cd4109c0203483d91fc544ccf" category="list-text"><block ref="cbd838ab5a582921645cc152129d502d" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="037f057bec36e168c4cbef4fb3d7baef" category="inline-link">Impostazioni di archiviazione GCP</block>
  <block id="53b7d7a30f51832e17a6116b67b1ed1b" category="list-text">Vai a<block ref="68a5b209ce3843ce6d342e4d1299b53b" category="inline-link-rx"></block> e creare chiavi di accesso per l'account di servizio:</block>
  <block id="2b138d6f8b0a84deb2f8f0f1a7c59627" category="list-text">Seleziona un progetto e seleziona *Interoperabilità*.  Se non lo hai già fatto, seleziona *Abilita accesso interoperabilità*.</block>
  <block id="ac4dbad2c0bc8e6750d085d0411d2526" category="list-text">In *Chiavi di accesso per gli account di servizio*, seleziona *Crea una chiave per un account di servizio*, seleziona l'account di servizio appena creato e seleziona *Crea chiave*.</block>
  <block id="630337f9212a0c34ec9f5d53517b1325" category="paragraph">Sarà necessario immettere le chiavi in seguito, quando si configura Cloud Tiering.</block>
  <block id="743507305bdb62ce0543b39983b58946" category="section-title">Suddividi i dati inattivi dal tuo primo cluster a Google Cloud Storage</block>
  <block id="2577ad1c0f2232095ff146a7a2495193" category="paragraph">Dopo aver preparato l'ambiente Google Cloud, inizia a suddividere in livelli i dati inattivi dal tuo primo cluster.</block>
  <block id="6de4ef5820140ddfdd5e942d7c597a12" category="inline-link">Un sistema on-premise aggiunto alla console NetApp</block>
  <block id="849481a0c2186cf99c5537c85e57128b" category="list-text"><block ref="fbbcc2d37798d5195f43163152e1352c" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="79acb6eba535e7721e5fb3655d5ceb55" category="list-text">Chiavi di accesso all'archiviazione per un account di servizio che ha il ruolo di amministratore dell'archiviazione.</block>
  <block id="ce9ab8b31c6e3746ff4141649d615af6" category="paragraph">Se la destinazione del tiering di Google Cloud Storage è disponibile nella pagina *Sistemi*, puoi trascinare il cluster nel sistema Google Cloud Storage per avviare la procedura guidata di configurazione.</block>
  <block id="627878898fc60088553d67387825a00b" category="list-text">*Seleziona provider*: seleziona *Google Cloud* e seleziona *Continua*.</block>
  <block id="fc8c5ebf28401d27b54c3e6e00e7652b" category="list-text">*Bucket*: aggiungi un nuovo bucket di Google Cloud Storage o selezionane uno esistente.</block>
  <block id="3b014f472810c084c591bc17d312df32" category="list-text">*Ciclo di vita della classe di archiviazione*: Cloud Tiering gestisce le transizioni del ciclo di vita dei dati suddivisi in livelli.  I dati iniziano nella classe _Standard_, ma è possibile creare regole per applicare classi di archiviazione diverse dopo un certo numero di giorni.</block>
  <block id="5b1fe7e630ec1d98ccc72f153317077c" category="paragraph">Seleziona la classe di archiviazione Google Cloud in cui desideri trasferire i dati a livelli e il numero di giorni prima che i dati vengano assegnati a tale classe, quindi seleziona *Continua*.  Ad esempio, lo screenshot seguente mostra che i dati a livelli vengono assegnati alla classe _Nearline_ dalla classe _Standard_ dopo 30 giorni nell'archiviazione degli oggetti e quindi alla classe _Coldline_ dopo 60 giorni nell'archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="7332d2c8833268f79cdb767402899334" category="paragraph">Se si sceglie *Mantieni i dati in questa classe di archiviazione*, i dati rimangono in quella classe di archiviazione. <block ref="e76bf2468a23f23815e0d228a823b0f2" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="9ca91908fe96ca20c6a4b4e97d2f509d" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra come selezionare classi di archiviazione aggiuntive da assegnare ai dati dopo un certo numero di giorni.</block>
  <block id="2fed6515a6445979e275cfaa6232f5b6" category="paragraph"><block ref="2fed6515a6445979e275cfaa6232f5b6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a29ca8aa6cf5a1c81887b82cc0bd9606" category="list-text">*Credenziali*: immettere la chiave di accesso all'archiviazione e la chiave segreta per un account di servizio che dispone del ruolo di amministratore dell'archiviazione.</block>
  <block id="494e659680f3920311106585f89fc251" category="list-text">*Rete cluster*: seleziona lo spazio IP che ONTAP deve utilizzare per connettersi all'archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="6d954756dedc1d7d245aee367353a05f" category="list-text">Fare clic su *Continua* per selezionare i volumi che si desidera suddividere in livelli.</block>
  <block id="635253659dacfccaf41ba250260189aa" category="paragraph">Hai configurato correttamente la suddivisione in livelli dei dati dai volumi sul cluster allo storage di oggetti di Google Cloud.</block>
  <block id="373efc67a3356a3a76e08792361de915" category="summary">Cloud Tiering fornisce una vista aggregata della suddivisione in livelli dei dati da ciascuno dei cluster locali.  Questa panoramica fornisce un quadro chiaro del tuo ambiente e ti consente di adottare le misure appropriate.</block>
  <block id="721473be07ff49bb20f2eac69f1e3fec" category="doc">Ottieni una panoramica del tiering dei dati dai tuoi cluster in NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="f0a7388785d0c0cf3022d134739377d4" category="paragraph">NetApp Cloud Tiering fornisce una vista aggregata della suddivisione in livelli dei dati da ciascuno dei cluster locali.  Questa panoramica fornisce un quadro chiaro del tuo ambiente e ti consente di adottare le misure appropriate.</block>
  <block id="ff663af6cd989dff07bc20ecfc70c07b" category="paragraph">Seleziona *Cloud Tiering &gt; Dashboard locale* per visualizzare i seguenti dettagli sul tuo ambiente.</block>
  <block id="73363ef02ce267ee93816a7a9661efbb" category="inline-image-macro">Uno screenshot della pagina della Dashboard locale.</block>
  <block id="d8dd920a9088057867f1c70674cd6044" category="paragraph"><block ref="d8dd920a9088057867f1c70674cd6044" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7a7553c4b7ed244f088a49d323385c57" category="list-text">Cluster scoperti</block>
  <block id="1cedb109ca5df88ce82bd6def86395af" category="list-text">Numero di cluster on-premise scoperti da Cloud Tiering.  Il grafico fornisce una panoramica dello stato di suddivisione in livelli per questi cluster.</block>
  <block id="961fae3a3bd92168bb4311abe3732555" category="list-text">Tiering elevato: cluster che suddividono in livelli oltre il 20% dei loro dati inattivi</block>
  <block id="2f099d69366214f0a621dbd6f670d432" category="list-text">Tiering basso: cluster che suddividono in livelli meno del 20% dei loro dati inattivi</block>
  <block id="94a0f35b6512d82decab6d0169b0d82a" category="list-text">Nessun livello: cluster che non dispongono di livelli di dati</block>
  <block id="74d8fc4a0af61d770b56d0d4511ca8d8" category="list-text">Non idoneo - Cluster che non supportano la suddivisione in livelli dei dati</block>
  <block id="82de8cfbf4bbb2c6acea13e93599b85d" category="list-text">Panoramica dei dati</block>
  <block id="afb42886f05db458f42bc80a66e74254" category="list-text">La quantità di dati utilizzata da tutti i cluster scoperti. Il grafico mostra la quantità di dati suddivisa in livelli per questi cluster.</block>
  <block id="591210acc9067056ff44d0a3207f9f77" category="list-text">Dati a livelli: dati inattivi totali che vengono suddivisi in livelli nel cloud</block>
  <block id="6cff198ca76939ad9cc090e625ff3510" category="list-text">Dati freddi - Totale dei dati freddi che non vengono suddivisi in livelli</block>
  <block id="35fc384bebd7724a70565ab7ef5ba5f2" category="list-text">Dati attivi: dati attivi totali in uso</block>
  <block id="c98782bb630b00f1e0db7b7c6d173e63" category="list-text">Non idoneo: dati totali che non vengono suddivisi in livelli perché il cluster o il volume non supporta la suddivisione in livelli dei dati</block>
  <block id="8ee0131ead01994f7bd95933f4e9a923" category="list-text">Panoramica dei livelli</block>
  <block id="8e7506d0839acfb6f7efb77f1903df0d" category="list-text">La quantità di dati attualmente sottoposti a livelli e la quantità di dati inattivi che potrebbero potenzialmente essere sottoposti a livelli.</block>
  <block id="9e476387322a5c250893cf9c5c4ce78c" category="list-text">Politiche</block>
  <block id="4be1b347cffb3177e749a7dea6f54978" category="list-text">Numero di volte in cui ogni criterio di suddivisione in livelli è stato applicato a un volume.</block>
  <block id="f9600e20b044515122327f9895faca66" category="list-text">Abbonamenti al Marketplace</block>
  <block id="28c123c8cd56ba4e4b9a732aa779fbc1" category="list-text">Il numero di cluster associati a ciascun tipo di abbonamento Marketplace e un'indicazione sullo stato dell'abbonamento.</block>
  <block id="e5053c088f33ca7ce78f6719d308418c" category="summary">Libera spazio sui tuoi cluster ONTAP locali suddividendo i dati inattivi in ​​qualsiasi servizio di Object Storage che utilizzi il protocollo Simple Storage Service (S3).</block>
  <block id="5572c9fb077d3c3e7e15f9907f907e01" category="doc">Suddivisione dei dati in livelli dai cluster ONTAP locali allo storage di oggetti S3 in NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="b53c117076641321208c34d691a3baf3" category="paragraph">Libera spazio sui tuoi cluster ONTAP locali suddividendo i dati inattivi in ​​NetApp Cloud Tiering in qualsiasi servizio di archiviazione di oggetti che utilizzi il protocollo Simple Storage Service (S3).</block>
  <block id="ad54fbabce5f384433a02d947362a539" category="paragraph">Al momento, l'archiviazione di oggetti MinIO è stata qualificata.</block>
  <block id="280cb258925e656482b6dc7f7cb2d1de" category="paragraph">I clienti che desiderano utilizzare archivi di oggetti non ufficialmente supportati come livello cloud possono farlo seguendo queste istruzioni.  I clienti devono testare e confermare che l'archivio oggetti soddisfi i loro requisiti.</block>
  <block id="838b026c40657f60dbef105628a74c67" category="paragraph">NetApp non fornisce supporto né è responsabile per eventuali problemi derivanti da Object Store Service di terze parti, in particolare laddove non abbia accordi di supporto concordati con la terza parte da cui è stato originato il prodotto.  Si riconosce e si concorda che NetApp non sarà responsabile per eventuali danni associati né sarà altrimenti tenuta a fornire supporto su tale prodotto di terze parti.</block>
  <block id="a48ebc1daa09857cc47678ad5ad8759f" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Prepararsi a suddividere i dati in livelli per l'archiviazione di oggetti compatibile con S3</block>
  <block id="39b291522243993a876cea30489644f9" category="list-text">Un cluster ONTAP locale di origine che esegue ONTAP 9.8 o versione successiva aggiunto alla console NetApp e una connessione tramite una porta specificata dall'utente allo storage di oggetti di destinazione compatibile con S3.<block ref="37a771554b6d226a7c4eb146e900f0b4" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="3451be8fc6792d6f67247f8a5ef41a6f" category="list-text">FQDN, chiave di accesso e chiave segreta per il server di archiviazione degli oggetti in modo che il cluster ONTAP possa accedere al bucket.</block>
  <block id="712e058c9db6c5ce214c2fe916c7cc3d" category="list-text">Un agente Console installato presso la tua sede.</block>
  <block id="ae58b3861f7fd69e98457e7173a33107" category="list-text">Rete per l'agente che consente una connessione HTTPS in uscita al cluster ONTAP di origine, all'archiviazione di oggetti compatibile con S3 e al servizio Cloud Tiering.</block>
  <block id="5570c9961202f8e6a10d6f1ac9be0f27" category="paragraph">Nella Console, seleziona un sistema locale, seleziona *Abilita* per il servizio Tiering e segui le istruzioni per suddividere i dati in livelli per l'archiviazione di oggetti compatibile con S3.</block>
  <block id="92d140374f45239360ca6af9ee94f90e" category="paragraph">Paga Cloud Tiering tramite un abbonamento pay-as-you-go dal tuo provider cloud, una licenza Bring-Your-Own-License di Cloud Tiering o una combinazione di entrambi:</block>
  <block id="12a896df7cf6cd5b5e5dcf4a46c0cebc" category="inline-link">Mercato GCP</block>
  <block id="820065103cbb913b339017de26289a03" category="list-text">Per sottoscrivere l'offerta PAYGO dal<block ref="d668c832ccb70eb717d6736e1082df78" category="inline-link-rx"></block> ,<block ref="41a6e7dc73b2f1e43bd8c26c6ce83782" category="inline-link-rx"></block> , O<block ref="92655de6fae7d07ed3897ce19d51b88d" category="inline-link-rx"></block> , seleziona *Iscriviti* e segui le istruzioni.</block>
  <block id="702b6a3e722341b2cb465c0bec19fd46" category="list-text">Per pagare utilizzando una licenza Cloud Tiering BYOL, mailto:ng-cloud-tiering@netapp.com?subject=Licensing[contattaci se devi acquistarne una], quindi<block ref="51d7050ed91c2180ace3d812a007b26c" category="inline-link-macro-rx"></block> . .</block>
  <block id="c4e05db1c1164417cbef3cffaeaa4ac0" category="inline-image-macro">Un'immagine dell'architettura che mostra il servizio Cloud Tiering con una connessione all'agente in sede, l'agente con una connessione al cluster ONTAP e una connessione tra il cluster ONTAP e l'archiviazione degli oggetti.  I dati attivi risiedono nel cluster ONTAP , mentre i dati inattivi risiedono nell'archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="78f24988f67a18e5d9e3239622bf608e" category="paragraph"><block ref="78f24988f67a18e5d9e3239622bf608e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b70364169b3b76e5e97ab349ddd8f39e" category="admonition">La comunicazione tra l'agente e il server di archiviazione oggetti compatibile con S3 è riservata esclusivamente alla configurazione dell'archiviazione oggetti.</block>
  <block id="4f2ba178f02065cd43bc7615b226c05d" category="paragraph">I cluster ONTAP di origine devono soddisfare i seguenti requisiti quando si suddividono i dati in livelli per l'archiviazione di oggetti compatibile con S3.</block>
  <block id="b21bd398129651bd6709e6ebf2a82f5b" category="list-text">È possibile suddividere i dati dai sistemi AFF o dai sistemi FAS con aggregati interamente SSD o interamente HDD.</block>
  <block id="c3ce6809be6bdc67ae978395484d0585" category="list-text">ONTAP 9.8 o successivo</block>
  <block id="387e3c4da375deb1519f43358cd3f9de" category="list-text">Il cluster ONTAP avvia una connessione HTTPS tramite una porta specificata dall'utente verso un archivio di oggetti compatibile con S3 (la porta è configurabile durante la configurazione dei livelli).</block>
  <block id="9378df978e3f22322e7d49bdc1ff98b9" category="paragraph">Il sistema ONTAP di origine legge e scrive dati da e verso l'archiviazione degli oggetti.  L'archiviazione degli oggetti non si avvia mai, risponde e basta.</block>
  <block id="2250d6672fecb66dfbbb3cb3fc2cbf1e" category="list-text">È richiesta una connessione in entrata dall'agente, che deve risiedere presso la tua sede.</block>
  <block id="52ac279aadd8dafbcd415c589d1d21cc" category="admonition">Cloud Tiering supporta sia i volumi FlexVol che FlexGroup .</block>
  <block id="b57a4e3d558572273c026b446c9aab82" category="paragraph">Prima di poter iniziare a suddividere in livelli i dati inattivi, è necessario aggiungere il sistema ONTAP locale alla Console.</block>
  <block id="9120ce179cda465126762efc78c0923f" category="section-title">Preparare un archivio di oggetti compatibile con S3</block>
  <block id="d3fa6e6481608f0c0ecdb65404370234" category="paragraph">L'archiviazione di oggetti compatibile con S3 deve soddisfare i seguenti requisiti.</block>
  <block id="ca00250851f3a70617fb3099c4414b66" category="list-text">Credenziali S3</block>
  <block id="1cf86146f536cd28b2772a235c4b89f2" category="list-text">Quando si configura il tiering per l'archiviazione di oggetti compatibile con S3, viene richiesto di creare un bucket S3 o di selezionarne uno esistente.  È necessario fornire a Cloud Tiering una chiave di accesso S3 e una chiave segreta.  Cloud Tiering utilizza le chiavi per accedere al tuo bucket.</block>
  <block id="d106fcaf30ac3fffe7a077d64962b14d" category="paragraph">Queste chiavi di accesso devono essere associate a un utente che dispone delle seguenti autorizzazioni:</block>
  <block id="ad946c628a00c0231a5a4ad786121daa" category="paragraph">Per suddividere i dati nel cloud è necessario un agente Console.  Quando si suddividono i dati in livelli per l'archiviazione di oggetti compatibile con S3, è necessario che un agente sia disponibile presso la sede dell'utente.  Sarà necessario installare un nuovo agente oppure assicurarsi che l'agente attualmente selezionato risieda in locale.</block>
  <block id="9850da1ff8f0d78cde03069824ee349a" category="inline-link">Installa e configura un agente in sede</block>
  <block id="0f2ef869fb32ff56241fc9b8424cdada" category="list-text"><block ref="0f2ef869fb32ff56241fc9b8424cdada" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f50a63c9c9657ff667d639ec98b84742" category="inline-link">Passa da un agente all'altro</block>
  <block id="f14468b63f7129818b41a7832d478231" category="list-text"><block ref="f14468b63f7129818b41a7832d478231" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f8f9194342a36b379a320d083f2f0460" category="paragraph">Assicurarsi che l'agente disponga delle connessioni di rete richieste.</block>
  <block id="2f7e336c182aee9ddeaf1a891f23f2eb" category="list-text">Una connessione HTTPS sulla porta 443 al servizio Cloud Tiering<block ref="391228c0fd8ae5f276f519fba0168635" category="inline-link-rx"></block> )</block>
  <block id="c23e3e3ec330910b74031fabbb7bedbd" category="list-text">Una connessione HTTPS sulla porta 443 verso un archivio di oggetti compatibile con S3</block>
  <block id="aa972ed8d4cd18a54d3bfc872e508a63" category="section-title">Suddivisione in livelli dei dati inattivi dal primo cluster all'archiviazione di oggetti compatibile con S3</block>
  <block id="a71f0f53c9824602e78a79bc5fa52d43" category="paragraph">Dopo aver preparato l'ambiente, inizia a suddividere in livelli i dati inattivi dal tuo primo cluster.</block>
  <block id="51520fb9956ba38a4d8bd6168085bd9e" category="inline-link">Un sistema on-premise aggiunto alla console NetApp</block>
  <block id="1538b7d091bd85624eae88de0955567c" category="list-text"><block ref="093eb46f3b2e4dfbcfbeab24485a1268" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="13b81562751bbcb9ff3beecfc691d73d" category="list-text">Il nome di dominio completo (FQDN) del server di archiviazione oggetti compatibile con S3 e la porta che verrà utilizzata per le comunicazioni HTTPS.</block>
  <block id="d4087a3156960fb7d03ac9037d76ef8e" category="list-text">Una chiave di accesso e una chiave segreta che dispongono delle autorizzazioni S3 richieste.</block>
  <block id="3aa84b2b8b6dbfa9a8fdda6dc200f1c1" category="list-text">Fare clic su *Abilita* per il servizio Cloud Tiering dal pannello di destra.</block>
  <block id="d2fbdb687d2b1e06d66f7a9e55153cc6" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra l'opzione Tiering che appare sul lato destro dello schermo dopo aver selezionato un sistema ONTAP locale.</block>
  <block id="1cc941470d56e5dd3dd9018200641f95" category="paragraph"><block ref="1cc941470d56e5dd3dd9018200641f95" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0c9242089e5812372012594b3e56e4fc" category="list-text">*Seleziona fornitore*: seleziona *Compatibile con S3* e seleziona *Continua*.</block>
  <block id="c681fc1169309fdbbc2003946bcf5c4c" category="list-text">*Server*: immettere il nome di dominio completo (FQDN) del server di archiviazione oggetti compatibile con S3, la porta che ONTAP deve utilizzare per la comunicazione HTTPS con il server, nonché la chiave di accesso e la chiave segreta per un account che dispone delle autorizzazioni S3 richieste.</block>
  <block id="72823859580875b236fa69bdbbf08b8d" category="list-text">*Bucket*: aggiungi un nuovo bucket o selezionane uno esistente e seleziona *Continua*.</block>
  <block id="09a7f4182b05a567ffd2e4af726357a2" category="list-text">*Rete cluster*: selezionare lo spazio IP che ONTAP deve utilizzare per connettersi all'archiviazione degli oggetti e selezionare *Continua*.</block>
  <block id="b20f6cb756fa58f51a1027399dad0258" category="paragraph">Selezionando lo spazio IP corretto si garantisce che Cloud Tiering possa impostare una connessione da ONTAP al tuo storage di oggetti compatibile con S3.</block>
  <block id="1b996096a6622f6ea75336b1c918bf87" category="list-text">Nella pagina _Successo_ seleziona *Continua* per impostare subito i tuoi volumi.</block>
  <block id="319392ea088ad698e289adec00e57ee4" category="list-text">Nella pagina _Volumi a livelli_, seleziona i volumi per i quali desideri configurare la suddivisione in livelli e seleziona *Continua*:</block>
  <block id="ec68cc10178c075755705b3e2a4a3fe3" category="summary">Libera spazio sui tuoi cluster ONTAP locali suddividendo i dati inattivi in ​​StorageGRID in NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="0f1dfa554cd7faba6d4bed2afa47364b" category="doc">Suddivisione in livelli dei dati dai cluster ONTAP locali a StorageGRID in NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="874a5fea50f0ef6118e6407f7a38543b" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Prepararsi a suddividere i dati in livelli su StorageGRID</block>
  <block id="ae95ce1dd1ea1b2d5e4d3b95a2098a09" category="list-text">Un cluster ONTAP locale di origine che esegue ONTAP 9.4 o versione successiva aggiunto alla console NetApp e una connessione tramite una porta specificata dall'utente a StorageGRID.<block ref="37a771554b6d226a7c4eb146e900f0b4" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="5fce56af1e1158cc023bf250fa9ab688" category="list-text">StorageGRID 10.3 o versione successiva con chiavi di accesso AWS dotate di autorizzazioni S3.</block>
  <block id="9c510a1bf7f5f4d64cde8e16b6f189bc" category="list-text">Rete per l'agente che consente una connessione HTTPS in uscita al cluster ONTAP , a StorageGRID e al servizio Cloud Tiering.</block>
  <block id="435dc3245b466d43c38838ee9ac1f09a" category="paragraph">Nella console NetApp , seleziona un sistema locale, seleziona *Abilita* per Cloud Tiering e segui le istruzioni per suddividere i dati in livelli su StorageGRID.</block>
  <block id="d643f52444fc4adb52f81421f52143b2" category="paragraph"><block ref="d643f52444fc4adb52f81421f52143b2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="26d40f0a0a03cdc0fececd0bdadb8556" category="admonition">La comunicazione tra l'agente e StorageGRID è riservata esclusivamente alla configurazione dell'archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="d819d0403e81c7160cb438c3a5d9a3c4" category="paragraph">I cluster ONTAP devono soddisfare i seguenti requisiti quando si suddividono i dati in livelli su StorageGRID.</block>
  <block id="0b9c6eef4e3d3a222eb04e910d252339" category="list-text">Licenza</block>
  <block id="a035773d20eff4841e97cdeeb8a40e33" category="list-text">Quando si suddivide in livelli i dati in StorageGRID , non è richiesta una licenza Cloud Tiering nell'organizzazione NetApp Console, né una licenza FabricPool nel cluster ONTAP .</block>
  <block id="d356e706a5a76e1d07d019ae07df9f40" category="list-text">Il cluster ONTAP avvia una connessione HTTPS tramite una porta specificata dall'utente al nodo gateway StorageGRID (la porta è configurabile durante la configurazione dei livelli).</block>
  <block id="632faf177cb0822b27c0ea2436c8b6ef" category="section-title">Prepara StorageGRID</block>
  <block id="36fe0b0906c418ae57a5a0bdc228ec2b" category="paragraph">StorageGRID deve soddisfare i seguenti requisiti.</block>
  <block id="793640ee72b7150dff71a288a821c67c" category="list-text">Versioni StorageGRID supportate</block>
  <block id="8a456872aea50fd247449bd552854586" category="list-text">StorageGRID 10.3 e versioni successive sono supportati.</block>
  <block id="2895d1cd76b62d70ee07fbf23468d988" category="list-text">Quando si imposta il tiering su StorageGRID, è necessario fornire a Cloud Tiering una chiave di accesso S3 e una chiave segreta.  Cloud Tiering utilizza le chiavi per accedere ai tuoi bucket.</block>
  <block id="a1b7de43a5472d2ba57c5f863040eec2" category="list-text">Versionamento degli oggetti</block>
  <block id="aa4788e27cdbd61e4d722970587d99c5" category="list-text">Non è possibile abilitare il controllo delle versioni degli oggetti StorageGRID sul bucket di archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="4c1bae6ff12944d724f72dbf17988581" category="paragraph">L'agente Console è necessario per suddividere i dati nel cloud.  Quando si suddividono i dati in livelli su StorageGRID, è necessario che un agente sia disponibile presso la sede dell'utente.</block>
  <block id="f0775dbcbb3e896192a71d6a3da0d958" category="paragraph">Per creare un agente è necessario disporre del ruolo di amministratore dell'organizzazione.</block>
  <block id="5bfe7676a3f4e4197bf9f895c6b2fcb4" category="list-text">Una connessione HTTPS sulla porta 443 al tuo sistema StorageGRID</block>
  <block id="f1260652abd324e05ba249e82728d99f" category="section-title">Suddividi i dati inattivi dal tuo primo cluster a StorageGRID</block>
  <block id="8763f6e8f73d9edf1525960ebd813b27" category="list-text">Il nome di dominio completo (FQDN) del nodo gateway StorageGRID e la porta che verrà utilizzata per le comunicazioni HTTPS.</block>
  <block id="1b8a3756b590cb811f9726f247097028" category="list-text">Una chiave di accesso AWS dotata delle autorizzazioni S3 richieste.</block>
  <block id="a050c774e6c62fccbb12a34ce5b06225" category="paragraph">Se la destinazione di tiering StorageGRID esiste come sistema nella console NetApp , è possibile trascinare il cluster sul sistema StorageGRID per avviare la procedura guidata di configurazione.</block>
  <block id="588fe6b47fb02e8d26996501bf81f9c5" category="inline-image-macro">Uno screenshot che mostra l'opzione Configurazione a livelli che appare sul lato destro dello schermo dopo aver selezionato un sistema ONTAP locale.</block>
  <block id="101aff465cc09a379a0d668a4235ca19" category="paragraph"><block ref="101aff465cc09a379a0d668a4235ca19" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b51dac5dc7d8805b188b19cadcfd531c" category="list-text">*Seleziona provider*: seleziona * StorageGRID* e seleziona *Continua*.</block>
  <block id="c880a19df6feb2c1dcf1bda2267bb2be" category="list-text">*Server*: immettere l'FQDN del nodo gateway StorageGRID , la porta che ONTAP deve utilizzare per la comunicazione HTTPS con StorageGRID e la chiave di accesso e la chiave segreta per un account che dispone delle autorizzazioni S3 richieste.</block>
  <block id="9bbb1b8c852a007e739999fb2e3a6587" category="list-text">*Bucket*: aggiungi un nuovo bucket o seleziona un bucket esistente che inizia con il prefisso _fabric-pool_ e seleziona *Continua*.</block>
  <block id="0997d180d40638983183a6e29ec8dfd6" category="paragraph">Il prefisso _fabric-pool_ è obbligatorio perché il criterio IAM per l'agente consente all'istanza di eseguire azioni S3 sui bucket denominati con quel prefisso esatto.  Ad esempio, è possibile denominare il bucket S3 _fabric-pool-AFF1_, dove AFF1 è il nome del cluster.</block>
  <block id="6770c476e7cf4e5329f4a574f524ae3a" category="paragraph">Selezionando lo spazio IP corretto si garantisce che Cloud Tiering possa impostare una connessione da ONTAP allo storage di oggetti StorageGRID .</block>
  <block id="fc7b72c2fc7130f6fc8a71de97daf337" category="summary">Esegui un test delle prestazioni del cloud per misurare la latenza della rete e le prestazioni di throughput da un cluster ONTAP a un archivio oggetti prima e dopo aver impostato il tiering dei dati.</block>
  <block id="3b014c6ab8513d7cbc36d590808b0e55" category="doc">Misura la latenza della rete e le prestazioni di throughput in NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="973d8cfe0d1470781ab2e78ae9ae5c68" category="paragraph">Esegui un test delle prestazioni del cloud per misurare la latenza della rete e le prestazioni di throughput da un cluster ONTAP a un archivio oggetti prima e dopo aver impostato il tiering dei dati in NetApp Cloud Tiering.  Il test identifica anche eventuali guasti verificatisi.</block>
  <block id="05550ef95410219ee8109be8d00e9f62" category="paragraph">Ecco alcuni esempi di risultati delle prestazioni:</block>
  <block id="f171b53c2ca59613ced7d9a5a942a255" category="inline-image-macro">Uno screenshot dei risultati delle prestazioni del cluster per un Cloud Performance Test.</block>
  <block id="f8011f6560ae9c67fe47dfaf64d311be" category="paragraph"><block ref="f8011f6560ae9c67fe47dfaf64d311be" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8d7c169a466dfccc11fd70e4d5d9307c" category="paragraph">È consigliabile eseguire questo controllo quando il cluster utilizza la CPU al di sotto del 50%.</block>
  <block id="80fd0114f074882cbd99907336bcbff9" category="list-title">Passaggi per un cluster che non è stato configurato per la suddivisione in livelli</block>
  <block id="f14fab61bf6b79d48f8e90f17c676ea2" category="list-text">Dalla pagina *Cluster*, seleziona l'icona del menu per un cluster e seleziona *Cloud Performance Test*.</block>
  <block id="5e2710a1e259c33cc88129e3f3817a5d" category="list-text">Rivedi i dettagli e seleziona *Continua*.</block>
  <block id="bfdee4fb60271a04ea7de7300cf2719f" category="list-text">Seguire le istruzioni per fornire le informazioni richieste.</block>
  <block id="82377b23824c7bd3e4d61004b79007e2" category="paragraph">Le informazioni che devi fornire sono le stesse che dovresti fornire se dovessi impostare la suddivisione in livelli sul cluster.</block>
  <block id="d691d6fb13ec61a65ac366e5e7cd24df" category="list-text">Facoltativamente, proseguire con la procedura guidata Tier Volumes per completare la configurazione.</block>
  <block id="35ebe7b6adea0c0481efc2f808eae42d" category="list-title">Passaggi per un cluster configurato per la suddivisione in livelli</block>
  <block id="b375fdcdcb2e941cee7f6c77a877a799" category="list-text">Selezionare un nodo dall'elenco a discesa.</block>
  <block id="fd83eef8a964b542e19760927828a387" category="list-text">Visualizza i risultati o ricontrolla le prestazioni.</block>
  <block id="4a1ff72132abf5036ebd7cfc27732030" category="summary">Scopri le novità di NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="fc9efe18fffdae315cad70593938fa75" category="doc">Novità di NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="a41dd7aa7d921f9f0881a705d3679e6c" category="section-title">06 ottobre 2025</block>
  <block id="ba3d080bd22adb4c0f40fdd9d87f54f9" category="section-title">09 agosto 2023</block>
  <block id="51276db22ab007bf8378ddc5150c089e" category="section-title">04 luglio 2023</block>
  <block id="70c95406986fbb3626df1a393daf99ce" category="section-title">03 aprile 2023</block>
  <block id="eea1e3b9ecdd5e32692761a0a78b9463" category="section-title">05 marzo 2023</block>
  <block id="5f659aa043041b7c7bd07335ac62ca55" category="section-title">Genera un report di tiering per i volumi</block>
  <block id="f86857f0a51fde5819da3a17258b5448" category="inline-link">Scopri come scaricare il report di tiering</block>
  <block id="23d3c2bb99b2643a2d8b7b4fe6919783" category="paragraph">È possibile scaricare un report dalla pagina Volumi a livelli per esaminare lo stato di suddivisione in livelli di tutti i volumi nei cluster gestiti.  BlueXP Tiering genera un file .CSV che puoi esaminare e inviare ad altre persone nella tua azienda, se necessario.<block ref="aaab920374e84f87020f8ba8578ab877" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="ac26262f2e2ace4d6b3a70c6255f23d1" category="section-title">06 dicembre 2022</block>
  <block id="433c1ccd6c6d5af5fc78b729975e5f20" category="section-title">Modifiche all'endpoint di accesso a Internet in uscita del connettore</block>
  <block id="c433416a8f427b90caab6f6eed1f6323" category="paragraph">A causa di una modifica nel Cloud Tiering, è necessario modificare i seguenti endpoint del connettore per un corretto funzionamento del Cloud Tiering:</block>
  <block id="eb75f7332becd8b3fbb2a59ea0bd0536" category="cell">Vecchio endpoint</block>
  <block id="afcce2fe2d959c0f4554e7815a50e8e4" category="cell">Nuovo endpoint</block>
  <block id="115781a0043a85f8707c5c99fd02dc75" category="cell">\ https://cloudmanager.cloud.netapp.com</block>
  <block id="e1095ff19466581c5274f67123c95036" category="cell">\ https://api.bluexp.netapp.com</block>
  <block id="9e434ddc2ad4b9de005368b77254223d" category="cell">\https://*.cloudmanager.cloud.netapp.com</block>
  <block id="37ba276f010f4ea07f1196b487811443" category="cell">\https://*.api.bluexp.netapp.com</block>
  <block id="fa2934d386823619966e2cc6e222496c" category="paragraph">Visualizza l'elenco completo degli endpoint per il tuo<block ref="42eb7f749d4ba3adb326aa0a5756ba02" category="inline-link-rx"></block> ,<block ref="96a9d4916fc49c8f082f1cb217b818c4" category="inline-link-rx"></block> , O<block ref="4f16be4d60318c8ffb97ef574631956d" category="inline-link-rx"></block> ambiente cloud.</block>
  <block id="88268cce7d1b83c765c3f7010df80df5" category="section-title">06 novembre 2022</block>
  <block id="02a02728987c939621edc3e2dc71d234" category="section-title">Trascina e rilascia per abilitare la suddivisione in livelli verso destinazioni aggiuntive</block>
  <block id="c7ff6bab2dbbff295979c34958980e72" category="paragraph">Se la destinazione di tiering di Azure Blob, Google Cloud Storage o StorageGRID esiste come ambiente di lavoro su Canvas, è possibile trascinare l'ambiente di lavoro ONTAP locale sulla destinazione per avviare la procedura guidata di configurazione del tiering.</block>
  <block id="ab288ae4b4c50ebb9a997e0f0debbd15" category="section-title">19 settembre 2022</block>
  <block id="dc7d0bd65a1626d3b5577529e98dab87" category="section-title">Configurare AWS PrivateLink durante il tiering su Amazon S3</block>
  <block id="905ecf204d0cf0b2ed497e63ae9324d0" category="inline-link">configurare il sistema per una connessione privata utilizzando un'interfaccia endpoint VPC</block>
  <block id="0da74d536582f557c39085b5441ca38a" category="paragraph">Nelle versioni precedenti era molto dispendioso in termini di tempo fornire questo modo sicuro di connettere il cluster a un bucket S3 tramite un endpoint VPC.  Ora puoi seguire i passaggi preliminari per<block ref="f21e3ca279bfe71063fdc96c67a3b5b9" category="inline-link-rx"></block> , quindi è possibile selezionare PrivateLink durante la procedura guidata di configurazione dei livelli nella pagina Rete.</block>
  <block id="883959b6b7ad90936b33d524655bc282" category="inline-link">Esaminare i requisiti e i passaggi per suddividere i dati inattivi in Amazon S3</block>
  <block id="b2917ea80501e4e266fb196a8938fa14" category="paragraph"><block ref="60aeda1e87e3285e814ff97260256aa7" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="5b509c72bc50acb8c10c2952b7982420" category="section-title">Trascina e rilascia per abilitare la suddivisione in livelli su Amazon S3</block>
  <block id="0e271c8fadf9496816e223bef1dddce1" category="paragraph">Se la destinazione di tiering Amazon S3 esiste come ambiente di lavoro su Canvas, puoi trascinare il tuo ambiente di lavoro ONTAP locale sulla destinazione per avviare la procedura guidata di configurazione del tiering.</block>
  <block id="e183a98351b41fa6323d79a2f03c328c" category="section-title">Scegli il comportamento di suddivisione in livelli quando rimuovi l'archivio degli oggetti mirror</block>
  <block id="0ef4d84785d416d19e0e75532e8a64b9" category="section-title">03 agosto 2022</block>
  <block id="847d8c6cf21c261bf367fb1c3c41bf62" category="section-title">Configurare archivi di oggetti aggiuntivi per altri aggregati</block>
  <block id="aa18b7b04ae6143c1d2f56b72718403e" category="inline-link">Scopri di più sulla nuova funzionalità di archiviazione degli oggetti.</block>
  <block id="97102364d27cfa2b371b04954f8509a5" category="paragraph">L'interfaccia utente di Cloud Tiering ha aggiunto un nuovo set di pagine per la configurazione dell'archiviazione degli oggetti.  È possibile aggiungere nuovi archivi di oggetti, connettere più archivi di oggetti a un aggregato per il mirroring FabricPool , scambiare gli archivi di oggetti primari e mirror, eliminare le connessioni degli archivi di oggetti agli aggregati e altro ancora.<block ref="beab3aba355fc6cb093ce3f5ab5dae37" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ed16268923e9fecfd07bdd809ee9d213" category="section-title">Supporto della licenza per le configurazioni MetroCluster</block>
  <block id="afacb33ad65bcd63eb15aeba04b4aed0" category="inline-link">Scopri come concedere in licenza e configurare questi tipi di cluster.</block>
  <block id="8988a1e5f033eb9ad9a8652cec24f2d1" category="paragraph">Le licenze Cloud Tiering possono ora essere condivise con i cluster che si trovano in configurazioni MetroCluster .  Per questi scenari non è più necessario utilizzare le licenze FabricPool deprecate.  Ciò semplifica l'utilizzo delle licenze Cloud Tiering "flottanti" su un maggior numero di cluster.<block ref="034dee4c81b485ee26e8054e04588c81" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="699ba75790d6f2dbe4804ed69823b4b9" category="sidebar">NetApp Cloud Tiering estende il tuo data center al cloud suddividendo automaticamente i dati inattivi dai cluster ONTAP locali allo storage di oggetti.</block>
  <block id="dbf638b2df9fdd6b028f3a442df69395" category="sidebar">Documentazione di NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Iniziare</block>
  <block id="91770f038cd944a1d3b9b347edeb2b10" category="sidebar">Cosa c'è di nuovo</block>
  <block id="e907b41f5f3d7332bee5a43fbbf78a08" category="sidebar">Impostare la licenza</block>
  <block id="f88599376f5e75e17ca7b493801e3fe0" category="sidebar">Trasferisci i dati ONTAP locali al cloud</block>
  <block id="a1c9ca25baf7a6c21580170a748cf696" category="sidebar">Passaggio ad Amazon S3</block>
  <block id="9c24075097cef2efbfa6d34acbbb775d" category="sidebar">Livello per Azure Blob</block>
  <block id="a62425c23786654b084b1fbadf9c41f1" category="sidebar">Passaggio a Google Cloud</block>
  <block id="58d9b66bf970364ffd51454e98a4e4d5" category="sidebar">Livello per StorageGRID</block>
  <block id="932b49a2d53968bfae607cb915ef9ec2" category="sidebar">Livello per S3 generico</block>
  <block id="6efa402b5baeb2ad1984997697bc2d7b" category="sidebar">Gestisci le impostazioni di suddivisione in livelli</block>
  <block id="e1c9950bf8922ee7b7ee2dc803696a6a" category="sidebar">Modifica la larghezza di banda per caricare i dati inattivi nell'archiviazione degli oggetti</block>
  <block id="004509d192f15716a8c5185cda0cc0da" category="sidebar">Spostare i dati dal cloud al livello di prestazioni</block>
  <block id="4f05e87f380a81f7a23601ecba757570" category="sidebar">Gestire l'archiviazione degli oggetti</block>
  <block id="44e298753e2ff93996d0e8ffa928a922" category="sidebar">Aggiungere un nuovo archivio oggetti per un cluster</block>
  <block id="f479e40bc5b0a3dc9ce1b1c43ebdec89" category="sidebar">Aggiungere un secondo archivio oggetti a un aggregato per il mirroring</block>
  <block id="500c3424a2151541a2d7783c7e308bb5" category="sidebar">Rimuovere un archivio di oggetti mirror</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blog e comunità</block>
  <block id="cc58d3a9b2264c4fd8cb1d3f61b90bdc" category="sidebar">Servizi dati NetApp</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Comunità NetApp</block>
  <block id="7c541e683be9ee1cf3abb0a45bcb9dae" category="sidebar">Documentazione di NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Note di rilascio</block>
  <block id="7d2282c510a7fb8e2271e7bebbf67d76" category="sidebar">Trasferisci i dati on-premise al cloud</block>
  <block id="2aff895f113e21b7f69a4268de47985e" category="sidebar">Passaggio a livello di archiviazione BLOB di Azure</block>
  <block id="018e222399b98ecea08cb2e0fd3388c1" category="sidebar">Passaggio a Google Cloud Storage</block>
  <block id="071579cf94b7569e1514387e1fb0402e" category="sidebar">Archiviazione di oggetti da livello a S3</block>
  <block id="1fe917b01f9a3f87fa2d7d3b7643fac1" category="sidebar">Domande frequenti</block>
  <block id="aac39d4f0580e36eb3baf1c6658ef83d" category="sidebar">Utilizzare NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="98cdb1a65169f969d89bdf00a2c15067" category="sidebar">Gestire la suddivisione in livelli dei dati</block>
  <block id="3bfb0dd1c6c8d3284f1d941ddd9613bf" category="sidebar">Testare le prestazioni del cloud</block>
  <block id="0d9a0c8bdee04e409601bf54fc5eda61" category="sidebar">Visualizza la panoramica dei livelli per tutti i cluster</block>
  <block id="97e701481870b706302af0fc0e92e748" category="sidebar">Monitorare lo stato degli avvisi di suddivisione in livelli</block>
  <block id="63d5049791d9d79d86e9a108b0a999ca" category="sidebar">Riferimento</block>
  <block id="51ae64fb3620d7b88a6fc20148f0e2d7" category="sidebar">Classi e regioni di archiviazione Amazon S3 supportate</block>
  <block id="483b947377ff3a8f0bfe2df65d4f5292" category="sidebar">Livelli e regioni di accesso di Azure supportati</block>
  <block id="f1a3ad895aa06bd9c76af0c86381f4cf" category="sidebar">Classi e regioni di archiviazione Google Cloud supportate</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Conoscenza e supporto</block>
</blocks>